[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Druga-spadkowa-sesja-w-Ameryce-8426459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Druga spadkowa sesja w Ameryce. Nowe szczyty rentowno\u015bci", "date_published": "2022-10-20 21:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/6c420247414769-948-568-40-90-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po dw\u00f3ch dniach zdecydowanych wzrost\u00f3w na nowojorskich\nparkietach odnotowali\u015bmy dwie, umiarkowanie spadkowe sesje z rz\u0119du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Hiszpanii-moze-miec-trudnosci-z-wyplata-emerytur-8426457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d Hiszpanii mo\u017ce mie\u0107 trudno\u015bci z wyp\u0142at\u0105 emerytur", "date_published": "2022-10-20 21:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/c42f8c54c6d554-948-568-24-6-2455-1473.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Hiszpanii mo\u017ce mie\u0107 trudno\u015bci z wyp\u0142at\u0105 emerytur w 2023 r. z powodu rosn\u0105cej inflacji - wynika z deklaracji w\u0142adz banku centralnego Hiszpanii (BdE) cytowanych w czwartek podczas debaty w parlamencie tego kraju.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPO-interweniuje-ws-religii-w-szkolach-Pisze-list-do-kurator-Nowak-8426413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPO interweniuje ws. religii w szko\u0142ach. Pisze list do kurator Nowak", "date_published": "2022-10-20 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/b819836fb90cb4-948-567-10-17-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik Praw Obywatelskich zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do ma\u0142opolskiej kurator o\u015bwiaty Barbary Nowak z pro\u015bb\u0105 o wskazanie podstawy prawnej zalecania dyrektorom szk\u00f3\u0142 publicznych nieumieszczania lekcji religii na pierwszych i ostatnich godzinach lekcyjnych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-maksymalne-ceny-pradu-w-2023-r-8426387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm uchwali\u0142 maksymalne ceny pr\u0105du w 2023 r.", "date_published": "2022-10-20 17:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek ustaw\u0119 wprowadzaj\u0105c\u0105 maksymalne ceny energii elektrycznej dla gospodarstw domowych, samorz\u0105d\u00f3w i firm. Zgodnie z nowymi przepisami dla gospodarstw cena wyniesie 693 z\u0142 za MWh, a dla samorz\u0105d\u00f3w i sektora M\u015aP - 785 z\u0142 za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tani-wegiel-Sejm-przeglosowal-ustawe-o-sprzedazy-wegla-przez-samorzady-8426374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Tani\" w\u0119giel. Sejm przeg\u0142osowa\u0142 ustaw\u0119 o sprzeda\u017cy w\u0119gla przez samorz\u0105dy", "date_published": "2022-10-20 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/39da7cb5ac017f-945-560-9-203-3862-2317.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek uchwali\u0142 ustaw\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 samorz\u0105dom sprzeda\u017c w\u0119gla po preferencyjnej cenie nieprzekraczaj\u0105cej 2 tys. z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Road-Studio-uzgodnilo-z-inwestorem-warunki-umowy-inwestycyjnej-8426344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Road Studio uzgodni\u0142o z inwestorem warunki umowy inwestycyjnej", "date_published": "2022-10-20 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/34e06e9e5ae063-948-567-0-0-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producent gier Road Studio zawar\u0142 z zagranicznym podmiotem list intencyjny oraz uzgodni\u0142 warunki umowy inwestycyjnej (term sheet) dotycz\u0105cej emisji obligacji zamiennych na akcje oraz emisji warrant\u00f3w subskrypcyjnych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeden-z-najbogatszych-Rosjan-bedzie-rzadzil-Gorskim-Karabachem-Wczesniej-zrzekl-sie-obywatelstwa-8426343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeden z najbogatszych Rosjan b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142 G\u00f3rskim Karabachem. Wcze\u015bniej zrzek\u0142 si\u0119 obywatelstwa", "date_published": "2022-10-20 16:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/47f5221c6c7294-948-568-543-360-956-573.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z najbogatszych biznesmen\u00f3w rosyjskich Ruben Wardanian stanie na czele rz\u0105du G\u00f3rskiego Karabachu, separatystycznego regionu, o kt\u00f3ry tocz\u0105 sp\u00f3r Armenia i Azerbejd\u017can - informuje w czwartek Radio Swoboda. We wrze\u015bniu ten dolarowy miliarder poinformowa\u0142 o zrzekni\u0119ciu si\u0119 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-znow-pomogly-we-wzrostach-Rozwiazanie-dla-cukrzykow-hitem-na-GPW-i-pechowa-13-na-NewConnect-8426321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki zn\u00f3w pomog\u0142y we wzrostach. Rozwi\u0105zanie dla cukrzyk\u00f3w hitem na GPW i pechowa 13 na NewConnect", "date_published": "2022-10-20 16:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy w czwartek ch\u0119tniej kupowali akcje zw\u0142aszcza najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek. Zn\u00f3w dobr\u0105 sesj\u0119 maj\u0105 za sob\u0105 banki i sp\u00f3\u0142ki surowcowe. Na GPW hitem okaza\u0142a si\u0119 informacja o inwestycji w sp\u00f3\u0142k\u0119 rozwijaj\u0105c\u0105 nowatorskie rozwi\u0105zanie dla cukrzyk\u00f3w, a kompletn\u0105 pora\u017ck\u0105 sko\u0144czy\u0142 si\u0119"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-NBP-Bank-nie-ogranicza-dzialalnosci-czlonkow-RPP-8426312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarz\u0105d NBP: Bank nie ogranicza dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w RPP", "date_published": "2022-10-20 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/dd345a581d6a13-945-560-10-119-2161-1296.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u017caden spos\u00f3b nie zosta\u0142y naruszone ustawowe warunki wykonywania mandatu przez cz\u0142onk\u00f3w RPP \u2013 czytamy w opublikowanym w czwartek stanowisku zarz\u0105du Narodowego Banku Polskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marsz-Niepodleglosci-jednak-wydarzeniem-cyklicznym-SN-zdecydowal-8426311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci jednak wydarzeniem cyklicznym. S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-10-20 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/da927bae1c9a61-945-560-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Portal wPolityce.pl ustali\u0142 i potwierdzi\u0142, \u017ce Izba Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych S\u0105du Najwy\u017cszego uchyli\u0142a postanowienie S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie, kt\u00f3ry wyst\u0105pi\u0142 przeciwko Marszowi Niepodleg\u0142o\u015bci i nie chcia\u0142 uzna\u0107 go za wydarzenie cykliczne \u2013 napisa\u0142 w czwar"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowe-banki-zanotuja-w-III-kw-strate-Wyniki-pod-wplywem-kosztow-wakacji-kredytowych-8426297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gie\u0142dowe banki zanotuj\u0105 w III kw. strat\u0119. Wyniki pod wp\u0142ywem koszt\u00f3w wakacji kredytowych", "date_published": "2022-10-20 16:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 gie\u0142dowych bank\u00f3w zanotuje w III kwartale strat\u0119, na co wp\u0142yw b\u0119d\u0105 mia\u0142y przede wszystkim koszty wakacji kredytowych, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie wynios\u0105 ponad 12 mld z\u0142. Wyniki bank\u00f3w obci\u0105\u017c\u0105 tak\u017ce koszty dodatkowych sk\u0142adek na FWK, koszty ryzyka prawnego, czy konieczno\u015b\u0107 zwrotu k"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Czarnek-wraca-w-nowej-formie-Projekt-zmian-trafil-do-Sejmu-8426287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lex Czarnek wraca w nowej formie. Projekt zmian trafi\u0142 do Sejmu", "date_published": "2022-10-20 15:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/d5a77e00d59a55-948-568-700-227-1968-1181.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzmocnienie roli organu sprawuj\u0105cego nadz\u00f3r pedagogiczny, w szczeg\u00f3lno\u015bci kuratora o\u015bwiaty tak, aby jak najpe\u0142niej m\u00f3g\u0142 on wykonywa\u0107 powierzone mu ustawowo zadania, przewiduje projekt nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe oraz niekt\u00f3rych innych ustaw. Projekt z\u0142o\u017cyli w Sejmie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-kopertowe-wracaja-PiS-chce-zabezpieczyc-urzednikow-8426278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory kopertowe wracaj\u0105. PiS chce zabezpieczy\u0107 urz\u0119dnik\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 15:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/0a187f1a41226c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u00f3jt, burmistrz lub prezydent miasta, kt\u00f3ry w czasie stanu epidemii przekaza\u0142 Poczcie Polskiej spis wyborc\u00f3w w zwi\u0105zku z wyborami prezydenckimi w 2020 r. nie pope\u0142ni\u0142 przest\u0119pstwa; trwaj\u0105ce post\u0119powania w takich sprawach maj\u0105 by\u0107 umorzone, a zapad\u0142e wyroki zatarte - zak\u0142ada p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloober-Team-potwierdza-ze-Silent-Hill-2-Reamke-jest-w-zaawansowanej-fazie-ale-nie-podaje-daty-premiery-wywaid-8426266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Silent Hill 2 Reamke\" jest w zaawansowanej fazie. Data premiery pozostaje niewiadoma", "date_published": "2022-10-20 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/d67ff52ca89369-948-568-171-0-1544-926.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bloober Team pracuje nad \"Silent Hill 2 Reamek\" od d\u0142u\u017cszego czasu, wi\u0119c gra jest w zaawansowanej fazie - powiedzia\u0142 PAP Biznes prezes Bloober Team Piotr Babieno. Sp\u00f3\u0142ka zauwa\u017ca rosn\u0105cy popyt na fizyczne kopie \"The Medium\" po debiucie w PlayStation Plus. Nowa wersja \"Layers od"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazociag-Hiszpania-Francja-Sanchez-Jest-porozumienie-8426237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gazoci\u0105g Hiszpania-Francja. Sanchez: Jest porozumienie", "date_published": "2022-10-20 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Hiszpanii Pedro Sanchez og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce jego rz\u0105d osi\u0105gn\u0105\u0142 porozumienie z w\u0142adzami Francji i Portugalii dotycz\u0105ce budowy nowego po\u0142\u0105czenia gazowego przez Pireneje do Europy Zachodniej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-nie-kupia-nieruchomosci-w-Finlandii-8426229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie nie kupi\u0105 nieruchomo\u015bci w Finlandii. Projekt ustawy trafi\u0142 do parlamentu", "date_published": "2022-10-20 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/a563b769ad4d6d-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort obrony narodowej ma szerzej kontrolowa\u0107 i interweniowa\u0107 w transakcje nabycia grunt\u00f3w czy dom\u00f3w przez cudzoziemc\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci spoza UE. W przypadku nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conych w pobli\u017cu obiekt\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych czy Stra\u017cy Granicznej, pa\u0144stwo skorzysta z prawa pierwokupu "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-Niemcy-naleza-do-najbardziej-solidarnych-krajow-w-Europie-8426230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Scholz: Niemcy nale\u017c\u0105 do najbardziej solidarnych kraj\u00f3w w Europie", "date_published": "2022-10-20 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/e9c98c6f703a38-948-568-0-0-1762-1057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz przekonywa\u0142 w czwartek w Brukseli, \u017ce RFN nale\u017cy do najbardziej solidarnych kraj\u00f3w w Europie, odpieraj\u0105c zarzuty o egoizm i dzia\u0142anie bez uwzgl\u0119dnienia konsekwencji dla jednolitego unijnego rynku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Kruka-zdecyduje-o-upowaznieniu-zarzadu-do-skupu-akcji-wlasnych-o-wartosci-do-1-mld-zl-8426197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kruk rozwa\u017ca skup akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 1 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-20 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/ee2abf091c4b1a-948-568-220-0-1228-737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NWZ Kruka zdecyduje o upowa\u017cnieniu zarz\u0105du do skupu akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 1 mld z\u0142 - wynika z projekt\u00f3w uchwa\u0142 na NWZ zwo\u0142ane na 16 listopada.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-Skarbu-Panstwa-na-koniec-wrzesnia-wzroslo-do-ok-1205-8-mld-zl-8426199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa na koniec wrze\u015bnia wzros\u0142o do ok. 1205,8 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-20 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/89b74c63de5178-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa na koniec wrze\u015bnia wzros\u0142o o 1,7 mld z\u0142 (+0,1 proc.) mdm i wynios\u0142o ok. 1.205,8 mld z\u0142 - poda\u0142 resort finans\u00f3w w szacunkowych danych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-PKO-BP-Bankowy-PTE-maja-ponad-5-proc-glosow-w-Torpolu-8426184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundusze PKO BP Bankowy PTE maj\u0105 ponad 5 proc. g\u0142os\u00f3w w Torpolu", "date_published": "2022-10-20 14:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP Bankowy OFE oraz PKO DFE, w kt\u00f3rych imieniu dzia\u0142a PKO BP Bankowy PTE, zwi\u0119kszy\u0142y zaanga\u017cowanie w Torpol do ponad 5 proc. w kapitale zak\u0142adowym i g\u0142osach na WZ - poda\u0142 Torpol w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-finansami-samorzadow-bardzo-niepewny-rok-8426160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed finansami samorz\u0105d\u00f3w bardzo niepewny rok", "date_published": "2022-10-20 13:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/6cf4243ad9efca-948-568-0-226-3346-2007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142y rok b\u0119dzie bardzo niepewny, je\u015bli chodzi o konstrukcj\u0119 bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek po zebraniu zarz\u0105du Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Polskich jego prezes i starosta bielski Andrzej P\u0142onka. \"Nie wiemy, jak to si\u0119 sko\u0144czy\" \u2013 doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjska-premier-Liz-Truss-oglosila-rezygnacje-8426158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjska premier Liz Truss og\u0142osi\u0142a rezygnacj\u0119", "date_published": "2022-10-20 13:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/417b546b1c624a-948-568-0-998-2593-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska premier Liz Truss og\u0142osi\u0142a w czwartek po po\u0142udniu ust\u0105pienie ze stanowiska, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0142a zaledwie od 45 dni. Pozostanie na nim do czasu wyboru nast\u0119pcy, kt\u00f3rym ma zosta\u0107 wy\u0142oniony do ko\u0144ca przysz\u0142ego tygodnia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Harrods-zaatakowany-przez-aktywistow-z-grupy-Just-Stop-Oil-8426154.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Harrods zaatakowany przez aktywist\u00f3w z grupy Just Stop Oil", "date_published": "2022-10-20 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/5fef5aeb2014cf-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najs\u0142ynniejszy dom towarowy w Londynie, Harrods, zosta\u0142 w czwartek zaatakowany przez ekologicznych aktywist\u00f3w z grupy Just Stop Oil. Ok. 20 cz\u0142onk\u00f3w grupy zablokowa\u0142o ruch, po czym dw\u00f3ch z nich, u\u017cywaj\u0105c butli ci\u015bnieniowych obla\u0142o witryny sklepu pomara\u0144czow\u0105 farb\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskutek-inflacji-przedsiebiorcy-moga-byc-zmuszeni-do-zwolnien-8426147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wskutek inflacji przedsi\u0119biorcy mog\u0105 by\u0107 zmuszeni do zwolnie\u0144", "date_published": "2022-10-20 13:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/13c414e4474456-948-568-275-62-2062-1237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bior\u0105c pod uwag\u0119 skal\u0119 tej niepewno\u015bci, zw\u0142aszcza dotycz\u0105c\u0105 cen sk\u0142adnik\u00f3w koszt\u00f3w produkcji i cen energii, przedsi\u0119biorcy bardzo powa\u017cnie bior\u0105 pod uwag\u0119 scenariusz polegaj\u0105cy na ograniczaniu koszt\u00f3w funkcjonowania, co wi\u0105\u017ce si\u0119 te\u017c z redukcj\u0105 zatrudnienia - oceni\u0142 ekspert "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NAP-wegiel-ktory-importujemy-jest-w-pelni-certyfikowany-8426133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP: w\u0119giel, kt\u00f3ry importujemy, jest w pe\u0142ni certyfikowany", "date_published": "2022-10-20 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/836ad5be90943a-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119giel, kt\u00f3ry importujemy, jest w pe\u0142ni certyfikowany - powiedzia\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Doda\u0142, \u017ce certyfikaty b\u0119d\u0105 przekazywane samorz\u0105dom.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykansko-chinska-wojna-na-chipy-Kryzysowe-spotkania-wladz-z-producentami-8426126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144sko-chi\u0144ska wojna na chipy. Kryzysowe spotkania w\u0142adz z producentami", "date_published": "2022-10-20 12:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/207d633debf6e6-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie w\u0142adze przeprowadzi\u0142y kryzysowe spotkania z przedstawicielami firm produkuj\u0105cych uk\u0142ady scalone, by oceni\u0107 wp\u0142yw wprowadzonych przez USA kontroli eksportowych, maj\u0105cych ograniczy\u0107 Chinom dost\u0119p do najnowocze\u015bniejszych czip\u00f3w \u2013 poda\u0142 w czwartek Bloomberg.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wystrzelila-pocisk-w-strone-brytyjskiego-samolotu-8426125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja wystrzeli\u0142a pocisk w stron\u0119 brytyjskiego samolotu", "date_published": "2022-10-20 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/84f4f00fc713f9-948-568-29-79-2874-1724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod koniec wrze\u015bnia rosyjski samolot wystrzeli\u0142 pocisk w kierunku brytyjskiego nieuzbrojonego samolotu wojskowego, kt\u00f3ry dokonywa\u0142 rutynowego przelotu nad Morzem Czarnym - poinformowa\u0142 w czwartek brytyjski minister obrony Ben Wallace.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-obniza-stopy-procentowe-pazdziernik-2022-8426109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcy \u015bci\u0119li stopy jeszcze mocniej, ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-10-20 12:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/8411b883ed47c2-948-568-89-0-2010-1206.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turecki bank centralny nie przestawia zadziwia\u0107 \u015bwiata\nfinans\u00f3w. Pomimo szalej\u0105cej w kraju hiperinflacji ponownie \u015bci\u0105\u0142 stopy\nprocentowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-powinni-zarabiac-nauczyciele-Potrzebny-wzrost-pensji-w-okolicach-600-800-zl-brutto-8426071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile powinni zarabia\u0107 nauczyciele? \"Potrzebny wzrost pensji w okolicach 600-800 z\u0142 brutto\"", "date_published": "2022-10-20 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/511fe2875cd0a9-948-568-80-50-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dowa propozycja podwy\u017cek dla nauczycieli wynosz\u0105ca ok. 7-9 proc. od pocz\u0105tku 2023 r. oznacza realne obni\u017cenie wynagrodze\u0144 pedagog\u00f3w \u2013 wskazuj\u0105 eksperci z Evidence Institute, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy ze Zwi\u0105zkiem Nauczycielstwa Polskiego. Z ich analizy wynika, \u017ce realny wzrost pensji"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-ma-ponad-18-tys-ugod-z-frankowiczami-bank-obserwuje-zwiekszone-zainteresowanie-ugodami-Mazur-8426098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP ma ponad 18 tys. ug\u00f3d z frankowiczami. \"Zwi\u0119kszone zainteresowanie\"", "date_published": "2022-10-20 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/8a08f403c3180e-948-568-0-21-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP zawar\u0142 ponad 18 tys. ug\u00f3d z frankowiczami, a 73 proc. spraw, kt\u00f3re trafiaj\u0105 do S\u0105du Polubownego przy KNF zako\u0144czy\u0142o si\u0119 podpisaniem ugody. W ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0119cy bank obserwuje zwi\u0119kszenie liczby wniosk\u00f3w sk\u0142adanych przez klient\u00f3w o prawie 30 proc. w por\u00f3wnani"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-Walka-z-wysoka-inflacja-priorytetem-8426094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Glapi\u0144ski: Walka z wysok\u0105 inflacj\u0105 priorytetem", "date_published": "2022-10-20 12:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/83be8661364f86-948-568-0-105-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Problem wysokiej inflacji to kwestia, z kt\u00f3r\u0105 trzeba si\u0119 upora\u0107 w pierwszej kolejno\u015bci - wskaza\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski w roczniku Polski Kompas 2022. Wysoka inflacja utrudnia planowanie wydatk\u00f3w i koszt\u00f3w przez podmioty gospodarcze, ogranicza inwestycje - doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jen-przelamuje-psychologiczna-bariere-Ostatni-samuraj-na-kolanach-8425981.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jen prze\u0142amuje psychologiczn\u0105 barier\u0119. Ostatni samuraj na kolanach", "date_published": "2022-10-20 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/d677a2dca9996e-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od 1990 roku kurs USD/JPY prze\u0142ama\u0142 150. W\u0142adze staraj\u0105 \nsi\u0119 powstrzyma\u0107 za\u0142amanie waluty, kt\u00f3r\u0105 z\u0142o\u015bliwi ochrzcili ju\u017c mianem \n\"peso\", ale p\u00f3ki post\u0119powa\u0142 b\u0119dzie rozd\u017awi\u0119k mi\u0119dzy polityk\u0105 pieni\u0119\u017cn\u0105 \nFedu i Banku Japonii o odwr\u00f3cenie trendu mo\u017ce by\u0107 trudno.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczkowska-na-horyzoncie-rysuje-sie-juz-spowolnienie-gospodarcze-8426077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzeczkowska: na horyzoncie rysuje si\u0119 ju\u017c spowolnienie gospodarcze", "date_published": "2022-10-20 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/349ee89fe7b017-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na horyzoncie rysuje si\u0119 ju\u017c spowolnienie gospodarcze - zauwa\u017cy\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska w roczniku Polski Kompas 2022. Jej zdaniem podwy\u017cki st\u00f3p procentowych i niepewno\u015b\u0107 geopolityczna powinny prze\u0142o\u017cy\u0107  si\u0119 na ceny na \u015bwiatowych rynkach, a p\u00f3\u017aniej na odczyty "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-przerzucila-z-Syrii-na-Ukraine-ponad-tysiac-zolnierzy-i-systemy-obrony-powietrznej-S-300-8426075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja przerzuci\u0142a z Syrii na Ukrain\u0119 ponad tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy i systemy obrony powietrznej S-300", "date_published": "2022-10-20 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/539822758d14ad-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja przerzuci\u0142a z Syrii na Ukrain\u0119 oko\u0142o 1200-1600 \u017co\u0142nierzy, a tak\u017ce systemy przeciwlotnicze i przeciwrakietowe S-300; ten ruch mo\u017ce doprowadzi\u0107 do zmiany stanowiska Izraela w kwestii pomocy wojskowej dla Kijowa, poniewa\u017c Tel Awiw obawia\u0142 si\u0119 dot\u0105d atak\u00f3w w Syrii przy u\u017cyci"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-dlug-z-nowym-rekordem-Fed-wywiera-presje-8426046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski d\u0142ug z nowym rekordem. Fed wywiera presj\u0119", "date_published": "2022-10-20 11:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/20e719ac5ab06a-948-568-190-190-3810-2285.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku polskich obligacji skarbowych pad\u0142 nowy rekord. Po raz pierwszy w historii w czwartek przed po\u0142udniem papiery 10-letnie by\u0142y notowane przy rentowno\u015bciach powy\u017cej 8,5%. Presj\u0119 na spadek cen polskich obligacji wywieraj\u0105 rosn\u0105ce rynkowe stopy procentowe w Stanach Zjed"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-beda-ostrozni-z-rozbudowa-oferty-ale-raczej-bez-spadkow-sprzedazy-8426038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperzy b\u0119d\u0105 ostro\u017cni z rozbudow\u0105 oferty, ale raczej bez spadk\u00f3w sprzeda\u017cy", "date_published": "2022-10-20 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7d126f8cf641bc-948-568-0-0-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142abszy, pod wzgl\u0119dem wolumen\u00f3w sprzeda\u017cy, dla deweloper\u00f3w trzeci kwarta\u0142 2022 r. by\u0142 oczekiwany. Czwarty kwarta\u0142 zapowiada si\u0119 nieznacznie lepiej od trzeciego i w uj\u0119ciu kdk nie s\u0105 oczekiwane du\u017ce spadki sprzeda\u017cy, a czynnikiem decyduj\u0105cym b\u0119dzie zdolno\u015b\u0107 kredytowa kupuj\u0105cych "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-w-pelnym-skladzie-ogolnie-bardziej-golebia-Tyrowicz-na-czele-jastrzebi-8426019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP w pe\u0142nym sk\u0142adzie og\u00f3lnie bardziej go\u0142\u0119bia, Tyrowicz na czele jastrz\u0119bi", "date_published": "2022-10-20 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/8e93c64033a427-948-567-0-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wyborze pe\u0142nego sk\u0142adu RPP V kadencji ankietowane przez PAP Biznes o\u015brodki oceniaj\u0105, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 gremium, w tym prezes NBP A. Glapi\u0144ski, opowiada si\u0119 za relatywnie mniej restrykcyjn\u0105 polityk\u0105 pieni\u0119\u017cn\u0105. Za najwi\u0119kszego go\u0142\u0119bia uchodzi I. D\u0105browski, a w drugiej cz\u0119\u015bci skali mn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szetlandy-odciete-od-Wielkiej-Brytanii-To-wskutek-uszkodzenia-podwodnego-kabla-8426014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szetlandy odci\u0119te od Wielkiej Brytanii. To wskutek uszkodzenia podwodnego kabla", "date_published": "2022-10-20 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/4c15762412103d-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Archipelag Szetland\u00f3w, najbardziej wysuni\u0119ta na p\u00f3\u0142noc cz\u0119\u015b\u0107 Wielkiej Brytanii, zosta\u0142 w czwartek rano odci\u0119ty od reszty kraju wskutek uszkodzenia podmorskiego kabla telekomunikacyjnego. Na wyspach nie dzia\u0142aj\u0105 telefony, komputery, nie ma dost\u0119pu do internetu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-waloryzacja-rent-i-emerytur-w-2023-r-ma-kosztowac-ok-42-mld-zl-8426008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa waloryzacja rent i emerytur w 2023 r. ma kosztowa\u0107 ok. 42 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-20 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/5236264c40bf5e-895-537-0-0-895-537.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142oroczna podwy\u017cka \u015bwiadcze\u0144 emerytalno-rentowych nie jest groszow\u0105 waloryzacj\u0105, jak to si\u0119 dzia\u0142o za naszych poprzednik\u00f3w. Jej bud\u017cet na rok 2023 to 42 mld z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek w Studiu PAP szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-planuje-z-Saudyjczykami-budowe-kompleksu-petrochemicznego-8426002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek planuje z Saudyjczykami budow\u0119 kompleksu petrochemicznego", "date_published": "2022-10-20 10:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/f301c3bc0ca9fb-948-568-0-94-1793-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wsp\u00f3lnie z Saudyjczykami analizujemy kompleks petrochemiczny, kt\u00f3ry, s\u0105dz\u0119, powstanie w Gda\u0144sku - powiedzia\u0142 w czwartek prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. W kwestiach gazowych rozmawiaj\u0105 z nami partnerzy z narodowych firm europejskich, o wsp\u00f3lnych biznesach - doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wyda-na-preferencyjne-ceny-wegla-4-9-mld-zl-Tylko-900-mln-wroci-do-budzetu-8425999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d wyda na preferencyjne ceny w\u0119gla 4,9 mld z\u0142. Tylko 900 mln wr\u00f3ci do bud\u017cetu", "date_published": "2022-10-20 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/31db3883b1f884-948-567-0-150-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z prawa do zakupu w\u0119gla po preferencyjnych cenach mo\u017ce skorzysta\u0107 3,6-3,84 mln gospodarstw domowych \u2013 m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Sejmie Tomasz \u0141awniczak (PiS) podczas II czytania projektu ustawy o preferencyjnym zakupie w\u0119gla. Sp\u00f3\u0142ki komunalne i gminy maj\u0105 by\u0107 zwolnione z akcyzy od w\u0119"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emplocity-zadebiutowalo-na-NewConnect-kurs-spadl-o-16-4-proc-8425984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emplocity zadebiutowa\u0142o na NewConnect; kurs spad\u0142 o 16,4 proc.", "date_published": "2022-10-20 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/f6e2108e16e2a5-948-568-27-6-1127-676.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Emplocity zadebiutowa\u0142o w czwartek na NewConnect, kurs akcji sp\u00f3\u0142ki na otwarciu w pierwszym dniu notowa\u0144 spad\u0142 o 16,4 proc. do 23 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-80-zl-8425974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dane z Polski bez wp\u0142ywu na z\u0142otego. Kurs euro poni\u017cej 4,80 z\u0142", "date_published": "2022-10-20 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/ff133cfb65c9e7-948-568-49-29-1701-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro znalaz\u0142\nsi\u0119 poni\u017cej poziomu 4,80 z\u0142 pomimo presji ze strony rosn\u0105cych st\u00f3p procentowych\nw Stanach Zjednoczonych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jednak-500-zamiast-800-Resort-rodziny-zaprzecza-waloryzacji-swiadczenia-8425961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jednak 500+ zamiast 800+. Resort rodziny zaprzecza waloryzacji \u015bwiadczenia", "date_published": "2022-10-20 09:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/fa0fe1e8d41aab-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ten moment w ministerstwie rodziny i polityki spo\u0142ecznej nie przygotowujemy waloryzacji \u015bwiadczenia 500 plus \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek w Studiu PAP szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widac-swiatelko-w-inflacyjnym-tunelu-Spadac-bedziemy-z-wysokiego-konia-8425902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wida\u0107 \u015bwiate\u0142ko w inflacyjnym tunelu. \"Spada\u0107 b\u0119dziemy z wysokiego konia\"", "date_published": "2022-10-20 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/87c1bff76025ec-948-568-0-57-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobra wiadomo\u015b\u0107 jest taka, \u017ce we wrze\u015bniu ceny producent\u00f3w \nniespodziewanie ros\u0142y nieco wolniej ni\u017c w sierpniu. Z\u0142a, \u017ce inflacja PPI\n pozostawa\u0142a zdecydowanie wy\u017csza ni\u017c inflacja konsumencka. A to oznacza,\n \u017ce wska\u017anik CPI ma jeszcze przestrze\u0144 do wzrost\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-o-produkcji-wskazuja-ze-polskiej-gospodarce-moze-udac-sie-uniknac-technicznej-recesji-8425953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dane o produkcji wskazuj\u0105, \u017ce polskiej gospodarce mo\u017ce uda\u0107 si\u0119 unikn\u0105\u0107 technicznej recesji", "date_published": "2022-10-20 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/78cc12173ce255-948-568-9-86-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane o produkcji przemys\u0142owej we wrze\u015bniu by\u0142y lepsze od oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w, wskazuj\u0105 one, \u017ce by\u0107 mo\u017ce polskiej gospodarce uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 technicznej recesji - PKB w III kw. prawdopodobnie nieznacznie wzr\u00f3s\u0142 w por\u00f3wnaniu z II kw. - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci. Polski przemys\u0142 wykaz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-zaskakujaco-pozytywne-dane-o-produkcji-w-Polsce-Ale-zima-niepewna-8425903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne zaskakuj\u0105co pozytywne dane o produkcji w Polsce. \"Ale zima niepewna\"", "date_published": "2022-10-20 09:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/2cdba92e1bfa95-948-568-0-16-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski przemys\u0142 wci\u0105\u017c trzyma si\u0119 mocno. Wrzesie\u0144 by\u0142 trzecim z rz\u0119du \nmiesi\u0105cem wzrostu wyr\u00f3wnanej sezonowo produkcji przemys\u0142owej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-sentymentow-Prawie-40-proc-zatrudnionych-szuka-nowej-pracy-badanie-8425942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez sentyment\u00f3w. Prawie 40 proc. zatrudnionych szuka nowej pracy [badanie]", "date_published": "2022-10-20 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/b4a1512a6379d7-948-568-536-423-962-577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />38 procent zatrudnionych Polak\u00f3w aktywnie poszukuje nowego pracodawcy, a 57 proc. os\u00f3b szukaj\u0105cych nowej pracy motywuje to niskimi zarobkami - wynika z czwartkowej informacji serwisu Pracuj.pl, po\u015bwi\u0119conej badaniu \"Praca w czasach zmian\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-zatrudnienie-i-place-wrzesien-2022-8425910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142ace wzros\u0142y wolniej od inflacji, ale szybciej ni\u017c si\u0119 spodziewano", "date_published": "2022-10-20 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/e39fd05493d34f-948-568-0-202-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystyki za wrzesie\u0144 pokaza\u0142y nieoczekiwane przyspieszenie\ndynamiki nominalnych p\u0142ac w sektorze du\u017cych przedsi\u0119biorstw. Nie zmieni\u0142o to faktu, \u017ce kolejny miesi\u0105c p\u0142ace ros\u0142y wolniej od inflacji CPI.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sura-NBP-Byc-moze-nie-bedzie-trzeba-dalej-podnosic-stop-proc-ale-nie-jest-to-przesadzone-8425938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sura (NBP): By\u0107 mo\u017ce nie b\u0119dzie trzeba dalej podnosi\u0107 st\u00f3p proc., ale nie jest to przes\u0105dzone", "date_published": "2022-10-20 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/7bd50e9a1ad8b2-945-567-2-360-998-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0107 mo\u017ce nie b\u0119dzie trzeba dalej podnosi\u0107 st\u00f3p proc., ale nie jest powiedziane, \u017ce w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w projekcji z XI cykl nie b\u0119dzie kontynuowany - powiedzia\u0142 Radiu PiK cz\u0142onek zarz\u0105du NBP Rafa\u0142 Sura. Doda\u0142, \u017ce inflacja mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107, ale w I po\u0142owie 2023 r. b\u0119dzie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-sciga-za-brak-abonamentu-RTV-40-tys-wnioskow-do-urzedow-skarbowy-8425914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta Polska \u015bciga za brak abonamentu RTV. 40 tys. wniosk\u00f3w do urz\u0119d\u00f3w skarbowych", "date_published": "2022-10-20 08:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/cb1e1364f3d532-948-568-0-69-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 40 proc. post\u0119powa\u0144 egzekucyjnych w zwi\u0105zku z nieop\u0142aconym abonamentem RTV wszcz\u0119to w ci\u0105gu pierwszy trzech kwarta\u0142\u00f3w 2022 r. \u2013 informuje serwis wirtualnemedia.pl. Abonament nadal p\u0142aci niewielu, bo jedynie 680 tys. zobligowanych do tego podmiot\u00f3w, w tym gospodarstw dom"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problem-z-reklamacja-czy-inny-konflikt-z-firma-UOKiK-wskazuje-rozwiazanie-8425905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problem z reklamacj\u0105 czy inny konflikt z firm\u0105? UOKiK wskazuje rozwi\u0105zanie", "date_published": "2022-10-20 08:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/0f0d33700a6683-948-568-0-230-3552-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek obchodzony jest Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Mediacji - przypomina\u0142 UOKiK i wskaza\u0142, \u017ce instytucj\u0105, kt\u00f3ra po\u015bredniczy w mediacjach jest Inspekcja Handlowa, do kt\u00f3rej przez p\u00f3\u0142tora roku trafi\u0142y 6293 wnioski w sprawie spor\u00f3w konsument\u00f3w z przedsi\u0119biorcami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-RPP-RPP-liczy-na-to-ze-szczyt-inflacji-jest-calkiem-niedaleko-8425899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wnorowski (RPP): RPP liczy na to, \u017ce szczyt inflacji jest ca\u0142kiem niedaleko", "date_published": "2022-10-20 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/9e0e16bb90b8fa-948-568-0-86-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP i NBP liczy na to, \u017ce szczyt inflacji jest ju\u017c ca\u0142kiem niedaleko - powiedzia\u0142 w TVP3 Bia\u0142ystok cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski, w materiale po\u015bwi\u0119conym walnemu zgromadzeniu Podlaskiej Izby Rolniczej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszystkie-mozliwosci-sa-otwarte-Rzecznik-rzadu-o-budowie-elektrowni-atomowej-8425898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wszystkie mo\u017cliwo\u015bci s\u0105 otwarte\". Rzecznik rz\u0105du o budowie elektrowni atomowej", "date_published": "2022-10-20 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/050e730d5a1806-948-568-2-105-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystkie mo\u017cliwo\u015bci s\u0105 otwarte, a negocjacje trwaj\u0105 - wskaza\u0142 w czwartek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller pytany o weekendow\u0105 wizyt\u0119 w USA wicepremiera Jacka Sasina i minister klimatu Anny Moskwy w kontek\u015bcie budowy w Polsce elektrowni atomowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grabowski-Polityka-pieniezna-jest-zdecydowanie-za-slaba-w-kontekscie-polityki-fiskalnej-8425878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grabowski: Polityka pieni\u0119\u017cna jest zdecydowanie za s\u0142aba w kontek\u015bcie polityki fiskalnej", "date_published": "2022-10-20 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/ff859fdb884f31-948-568-7-220-3142-1885.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Podwy\u017cka st\u00f3p procentowych o dodatkowy 1 pkt \nproc. przy inflacji na poziomie 17 proc. nie ma wi\u0119kszego znaczenia\" - \nuwa\u017ca by\u0142y cz\u0142onek RPP Bogus\u0142aw Grabowski. \"Polska polityka pieni\u0119\u017cna w \npor\u00f3wnaniu do pa\u017adziernika ubieg\u0142ego roku nie zosta\u0142a zacie\u015bniona, tylko\n wr\u0119cz rozl"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanaly-Disneya-dostepne-za-4-99-zl-Nowa-platforma-VOD-wchodzi-do-Polski-8425871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kana\u0142y Disneya dost\u0119pne za 4,99 z\u0142. Nowa platforma VOD wchodzi do Polski", "date_published": "2022-10-20 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/22efc33e86f367-948-568-235-0-1440-864.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa platforma streamingowa wchodzi na Polski rynek. W s\u0142owackim serwisie Sweet.TV w pakiecie za 4,99 z\u0142 miesi\u0119cznie u\u017cytkownicy otrzymaj\u0105 dost\u0119p do 20 kana\u0142\u00f3w, w tym z bajkami m.in. Disney Channel i Disney Junior oraz biblioteki film\u00f3w na \u017cyczenie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Asbisu-we-wrzesniu-wzrosly-o-ok-19-proc-rdr-do-ok-291-mln-USD-8425870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobre wyniki Asbisu podnosz\u0105 kurs najwy\u017cej od lutego 2022 r.", "date_published": "2022-10-20 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/42be1161aeaea9-948-568-39-132-1161-696.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skonsolidowane przychody Asbisu wynios\u0142y we wrze\u015bniu 2022 roku ok. 291 mln USD i by\u0142y o ok. 19 proc. wy\u017csze ni\u017c rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porwanie-Krzysztofa-Olewnika-Wymowiono-mi-kredyt-zeby-zaklad-upadl-8425850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Porwanie Krzysztofa Olewnika.\"Wym\u00f3wiono mi kredyt, \u017ceby zak\u0142ad upad\u0142\"", "date_published": "2022-10-20 06:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/c987b6170a7e4f-948-568-0-933-2394-1436.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak Krzysio by\u0142 uprowadzony, to od razu wym\u00f3wiono mi kredyt, \u017ceby zak\u0142ad upad\u0142 i \u017ceby mo\u017cna by\u0142o przej\u0105\u0107 go za par\u0119 groszy - powiedzia\u0142 PAP W\u0142odzimierz Olewnik, ojciec porwanego w 2001 r. i zabitego w 2003 r. Krzysztofa. W sprawie tej przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w P\u0142ocku toczy si\u0119 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-zmiany-w-Pepco-Do-sprzedazy-trafi-AGD-i-zywnosc-8425835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ce zmiany w Pepco. Do sprzeda\u017cy trafi AGD i \u017cywno\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-20 06:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/e1f9b55eb8aa48-948-568-156-0-2423-1453.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco si\u0119 zmienia. Sie\u0107 zaprezentowa\u0142a nowy koncept wizualny i aran\u017cacj\u0119 swoich sklep\u00f3w oraz poszerzon\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105. W sprzeda\u017cy pojawi si\u0119 mi\u0119dzy innymi \u017cywno\u015b\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkania-drogie-jak-nigdy-Polacy-chca-wsparcia-rzadu-i-wplywu-na-ceny-8425842.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszkania drogie jak nigdy. Polacy chc\u0105 wsparcia rz\u0105du i wp\u0142ywu na ceny", "date_published": "2022-10-20 06:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/e507cbbb395485-948-568-11-0-1485-891.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkania sta\u0142y si\u0119 niedost\u0119pne \u2013 uwa\u017ca rekordowa liczba Polak\u00f3w. Chc\u0105 wsparcia rz\u0105du i wp\u0142ywu na ceny - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krytyczny-stan-drog-krajowych-Najgorzej-w-Malopolsce-8425840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krytyczny stan dr\u00f3g krajowych. Najgorzej w Ma\u0142opolsce", "date_published": "2022-10-20 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/280d3d8b6af40d-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 3 tys. km dr\u00f3g jest w stanie z\u0142ym lub krytycznym \u2013 informuje w najnowszym raporcie GDDKiA. Najgorsza sytuacja jest w Ma\u0142opolsce, najlepsza \u2013 na Podlasiu i Pomorzu Zachodnim - pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czternastki-800-i-co-jeszcze-Szwed-Szykujemy-inne-programy-spoleczne-8425837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czternastki, 800+ i co jeszcze? Szwed: Szykujemy inne programy spo\u0142eczne", "date_published": "2022-10-20 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/5f85cc50f2b3e7-948-568-0-99-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opr\u00f3cz 500+ s\u0105 jeszcze korzy\u015bci zwi\u0105zane z rozliczeniami podatkowymi dotycz\u0105cymi rodzin wielodzietnych, obni\u017ceniem podatku PIT z 17 do 12 proc. Oczywi\u015bcie s\u0105 propozycje innych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 rodziny - m\u00f3wi wiceszef MRiPS Stanis\u0142aw Szwed w rozmowie z czwartkowym"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Jinping-ostrzega-przed-sztormem-Chiny-mierza-sie-z-powaznymi-wyzwaniami-8425833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi Jinping ostrzega przed \u201esztormem\u201d. Chiny mierz\u0105 si\u0119 z powa\u017cnymi wyzwaniami", "date_published": "2022-10-20 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/0f99e9476b612a-948-568-7-95-954-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski przyw\u00f3dca Xi Jinping w przem\u00f3wieniu na zje\u017adzie Komunistycznej Partii Chin (KPCh) przestrzeg\u0142 przed mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia \u201eniebezpiecznego sztormu\u201d. Wed\u0142ug komentator\u00f3w kraj mierzy si\u0119 z powa\u017cnymi wyzwaniami, a przyczyn\u0105 cz\u0119\u015bci z nich jest polityka forsowana przez same"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wrzesniowy-boom-na-pozyczki-Ustawa-antylichwiarska-w-tle-8425830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wrze\u015bniowy boom na po\u017cyczki. Ustawa antylichwiarska w tle", "date_published": "2022-10-20 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/824b775df58890-948-568-12-105-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy po\u017cyczkowe udzieli\u0142y we wrze\u015bniu finansowania na kwot\u0119 755 mln z\u0142, czyli o 14,1 proc. wi\u0119cej rdr - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystawiali-fikcyjne-faktury-na-prawie-24-mln-zlotych-KAS-ich-wytropilo-8425825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wystawiali fikcyjne faktury na prawie 24 mln z\u0142otych. KAS ich wytropi\u0142o", "date_published": "2022-10-20 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/972703e0f2bd6f-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w i Ma\u0142opolska KAS wykryli podmioty, kt\u00f3re wystawi\u0142y fa\u0142szywe faktury na niemal 24 miliony z\u0142otych - poinformowa\u0142a rzeczniczka szefa Krajowej Administracji Skarbowej Justyna Pasieczy\u0144ska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handlowali-falszywymi-paszportami-covidowymi-za-ktore-pobierali-od-100-do-500-zl-Sa-zatrzymania-8425821.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Handlowali fa\u0142szywymi paszportami covidowymi, za kt\u00f3re pobierali od 100 do 500 z\u0142. S\u0105 zatrzymania", "date_published": "2022-10-20 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/84fcdccc11ed78-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z Centralnego Biura \u015aledczego Policji na polecenie dolno\u015bl\u0105skiej Prokuratury Krajowej zatrzymali 10 os\u00f3b zamieszanych w handel fa\u0142szywymi za\u015bwiadczeniami o zaszczepieniu na COVID-19. W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105 m.in. pracownicy punktu szczepie\u0144 w O\u0142awie. Za fa\u0142szywy paszpo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-AU-Wyrzutnie-Chunmoo-pozwola-na-paralizowanie-ruchow-wroga-na-dystansie-do-300-km-8425819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik AU: Wyrzutnie Chunmoo pozwol\u0105 na parali\u017cowanie ruch\u00f3w wroga na dystansie do 300 km", "date_published": "2022-10-20 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/3637508b1b87fd-948-569-30-5-1866-1120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zam\u00f3wione w \u015brod\u0119 korea\u0144skie wyrzutnie rakiet K239 Chunmoo pozwol\u0105 polskiemu wojsku na ra\u017cenie cel\u00f3w i parali\u017cowanie manewr\u00f3w przeciwnika na dystansie do 300 km; Docelowo wojsko ma otrzyma\u0107 500 wyrzutni HIMARS i Chunmoo - powiedzia\u0142 PAP rzecznik Agencji Uzbrojenia pp\u0142k Krzyszt"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Anwil-obnizy-ceny-nawozow-Wszystko-zalezy-do-zleconych-analiz-8425813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Anwil obni\u017cy ceny nawoz\u00f3w? Wszystko zale\u017cy do zleconych analiz", "date_published": "2022-10-20 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/c776a562801795-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Anwil prowadzi analizy, kt\u00f3re mog\u0105 przes\u0105dzi\u0107 o obni\u017cce cen nawoz\u00f3w w najbli\u017cszym czasie. Firma b\u0119dzie podejmowa\u0142a decyzje w oparciu o aktualne uwarunkowania rynkowe - poinformowa\u0142 PAP producent nawoz\u00f3w z Grupy Kapita\u0142owej PKN Orlen.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogrom-pracy-MEiN-podsumowalo-drugi-rok-urzedowania-ministra-Czarnka-8425806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ogrom pracy\". MEiN podsumowa\u0142o drugi rok urz\u0119dowania ministra Czarnka", "date_published": "2022-10-20 05:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d605d4f80fb62f-948-568-0-196-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program \"Laboratoria Przysz\u0142o\u015bci\", uproszczone procedury awansu zawodowego czy wprowadzenie nowego przedmiotu historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107 - to jedne z inicjatyw zrealizowanych przez ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka. To ogrom pracy ca\u0142ego ministerstwa - powiedzia\u0142 P"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Legendarne-firmy-upadaja-w-Niemczech-Po-ponad-100-latach-dzialalnosci-8425424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Legendarne firmy upadaj\u0105 w Niemczech. Po ponad 100 latach dzia\u0142alno\u015bci", "date_published": "2022-10-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/b90579797dd674-948-568-0-122-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najstarsza niemiecka firma, kt\u00f3ra og\u0142osi\u0142a, \u017ce jest niewyp\u0142acalna, ma 170 lat. To producent myd\u0142a Kappus. Pozosta\u0142e, ponad 100-letnie, nale\u017c\u0105 do r\u00f3\u017cnych bran\u017c: spo\u017cywczej, budowlanej i motoryzacyjnej. Wszystkie m\u00f3wi\u0105 jednym g\u0142osem - nie wytrzyma\u0142y wzrostu koszt\u00f3w prowadzenia "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Work-life-balance-dla-Polakow-Pudrujemy-trupa-8423959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadchodzi work-life balance dla Polak\u00f3w. \"Pudrujemy trupa\"", "date_published": "2022-10-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/ae5ec162aa90d5-948-568-0-463-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Kodeksie pracy wkr\u00f3tce zmiany. Forsuje je Unia, w imi\u0119 r\u00f3wnowagi mi\u0119dzy \u017cyciem zawodowym a prywatnym Europejczyk\u00f3w. W programie m.in. nowe urlopy dla ojc\u00f3w, \u017ceby u\u0142atwi\u0107 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 mamom. Ta zmiana to \u017cadna zmiana \u2013 m\u00f3wi\u0105 specjali\u015bci. Zreszt\u0105 nie w urlopach m\u0119\u017cczyzn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanadyjski-rzad-ostrzega-przed-gospodarka-sa-trudne-dni-8425780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanadyjski rz\u0105d ostrzega: przed gospodark\u0105 s\u0105 trudne dni", "date_published": "2022-10-20 00:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/280f90d818b3b6-948-568-5-44-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed Kanad\u0105 s\u0105 trudne dni, gospodarka zwolni, niezb\u0119dne do walki z inflacj\u0105 podwy\u017cki st\u00f3p procentowych sprawi\u0105, \u017ce kredyt b\u0119dzie dro\u017cszy \u2013 ostrzeg\u0142a w \u015brod\u0119 wicepremier i minister finans\u00f3w Chrystia Freeland.</p>"}]