[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuska-minister-na-pokladzie-samolotu-ktory-wypadl-z-pasa,nId,6360308", "title": "Francuska minister na pok\u0142adzie samolotu, kt\u00f3ry wypad\u0142 z pasa", "date_published": "2022-10-20 22:22:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuska-minister-na-pokladzie-samolotu-ktory-wypadl-z-pasa,nId,6360308\"><img align=\"left\" alt=\"Francuska minister na pok\u0142adzie samolotu, kt\u00f3ry wypad\u0142 z pasa\" src=\"https://i.iplsc.com/francuska-minister-na-pokladzie-samolotu-ktory-wypadl-z-pasa/000G8C335H0KUMIR-C321.jpg\" /></a>Francuska minister ds. sp\u00f3jno\u015bci terytorialnej Caroline Cayeux by\u0142a na pok\u0142adzie pasa\u017cerskiego samolotu, kt\u00f3ry w czwartek wieczorem wypad\u0142 z pasa podczas l\u0105dowania "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-w-strefie-zamknietej-przez-pobyt-joe-bidena-f-16-wys,nId,6360301", "title": "Samolot w strefie zamkni\u0119tej przez pobyt Joe Bidena. F-16 wystrzeli\u0142 flary", "date_published": "2022-10-20 21:40:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-w-strefie-zamknietej-przez-pobyt-joe-bidena-f-16-wys,nId,6360301\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot w strefie zamkni\u0119tej przez pobyt Joe Bidena. F-16 wystrzeli\u0142 flary\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-w-strefie-zamknietej-przez-pobyt-joe-bidena-f-16-wys/000G8BZAFYIQ6NPN-C321.jpg\" /></a>My\u015bliwiec F-16 przechwyci\u0142 nad po\u0142udniow\u0105 Kaliforni\u0105 samolot typu Cessna, kt\u00f3ry wlecia\u0142 w zastrze\u017cony obszar przestrzeni powietrznej w pobli\u017cu miejsca,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaminowuja-elektrownie-kachowska-to-zamach-terrorys,nId,6360287", "title": "Rosjanie zaminowuj\u0105 elektrowni\u0119 kachowsk\u0105. \"To zamach terrorystyczny\"", "date_published": "2022-10-20 20:33:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaminowuja-elektrownie-kachowska-to-zamach-terrorys,nId,6360287\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaminowuj\u0105 elektrowni\u0119 kachowsk\u0105. &quot;To zamach terrorystyczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaminowuja-elektrownie-kachowska-to-zamach-terrorys/000G8BQRM9E93O7W-C321.jpg\" /></a>Rosja przygotowuje katastrof\u0119 w kachowskiej elektrowni wodnej na Dnieprze - poinformowa\u0142 doradca prezydenta Ukrainy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-okupanci-wywozili-ukraincow-do-rosji-na-tortury-policja-ujaw,nId,6360285", "title": "Okupanci wywozili Ukrai\u0144c\u00f3w do Rosji na tortury. Policja ujawnia szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-10-20 20:26:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-okupanci-wywozili-ukraincow-do-rosji-na-tortury-policja-ujaw,nId,6360285\"><img align=\"left\" alt=\"Okupanci wywozili Ukrai\u0144c\u00f3w do Rosji na tortury. Policja ujawnia szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/okupanci-wywozili-ukraincow-do-rosji-na-tortury-policja-ujaw/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Tymoszko, stoj\u0105cy na czele policji obwodu charkowskiego przekaza\u0142, \u017ce rosyjscy okupanci wywozili ludzi do Rosj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obraz-matejki-na-aukcji-portret-braci-wlodkow-sprzedany-za-p,nId,6360281", "title": "Obraz Matejki na aukcji. Portret braci W\u0142odk\u00f3w sprzedany za prawie 5 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-20 20:11:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obraz-matejki-na-aukcji-portret-braci-wlodkow-sprzedany-za-p,nId,6360281\"><img align=\"left\" alt=\"Obraz Matejki na aukcji. Portret braci W\u0142odk\u00f3w sprzedany za prawie 5 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-matejki-na-aukcji-portret-braci-wlodkow-sprzedany-za-p/000G8BO6AS31VEBF-C321.jpg\" /></a>4 miliony 100 tysi\u0119cy z\u0142 zap\u0142aci\u0142 nabywca obrazu Jana Matejki &quot;Portret Zdzis\u0142awa i Boles\u0142awa W\u0142odk\u00f3w&quot; z 1862 roku na czwartkowej aukcji Polswiss "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialoruscy-zolnierze-z-czerwonymi-opaskami-wiadomo-co-to-ozn,nId,6360280", "title": "Bia\u0142oruscy \u017co\u0142nierze z czerwonymi opaskami. Wiadomo, co to oznacza", "date_published": "2022-10-20 20:05:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialoruscy-zolnierze-z-czerwonymi-opaskami-wiadomo-co-to-ozn,nId,6360280\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruscy \u017co\u0142nierze z czerwonymi opaskami. Wiadomo, co to oznacza\" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruscy-zolnierze-z-czerwonymi-opaskami-wiadomo-co-to-ozn/000G8BOUAWQXJUP1-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruscy \u017co\u0142nierze zacz\u0119li nosi\u0107 czerwone opaski - przekazuje Bie\u0142sat. Cho\u0107 nie s\u0105 one cz\u0119\u015bci\u0105 umundurowania, w czasie wojny w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-baszkiria-chce-walczyc-o-niepodleglosc-wytoczyla-wojne-putin,nId,6360275", "title": "Baszkiria chce walczy\u0107 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Wytoczy\u0142a wojn\u0119 Putinowi", "date_published": "2022-10-20 19:47:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-baszkiria-chce-walczyc-o-niepodleglosc-wytoczyla-wojne-putin,nId,6360275\"><img align=\"left\" alt=\"Baszkiria chce walczy\u0107 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Wytoczy\u0142a wojn\u0119 Putinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/baszkiria-chce-walczyc-o-niepodleglosc-wytoczyla-wojne-putin/000BTMEXDPF1WHP4-C321.jpg\" /></a>Nacjonali\u015bci baszkirscy w Rosji og\u0142osili, \u017ce chc\u0105 walczy\u0107 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 i tworz\u0105 ruch oporu. &quot;To nie nasza wojna&quot; - po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zdecydowal-w-sprawie-cen-pradu-i-wegla-morawiecki-dziek,nId,6360248", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie cen pr\u0105du i w\u0119gla. Morawiecki: Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim", "date_published": "2022-10-20 19:08:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-zdecydowal-w-sprawie-cen-pradu-i-wegla-morawiecki-dziek,nId,6360248\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie cen pr\u0105du i w\u0119gla. Morawiecki: Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-zdecydowal-w-sprawie-cen-pradu-i-wegla-morawiecki-dziek/000G8BFXB4QAAJTK-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 w czwartek dwie ustawy. Pierwsz\u0105 o maksymalnych cenach energii, a drug\u0105 o preferencyjnych cenach w\u0119gla dla gospodarstw domowych. Premier Mate"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-plonie-hala-produkcyjna-z-ogniem-walcza-34-zastepy-strazy-po,nId,6360245", "title": "P\u0142onie hala produkcyjna. Z ogniem walcz\u0105 34 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-10-20 18:53:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-plonie-hala-produkcyjna-z-ogniem-walcza-34-zastepy-strazy-po,nId,6360245\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie hala produkcyjna. Z ogniem walcz\u0105 34 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-hala-produkcyjna-z-ogniem-walcza-34-zastepy-strazy-po/000G8BDWJX3LS8R4-C321.jpg\" /></a>Po\u017car hali produkcyjnej w powiecie trzebnickim na Dolnym \u015al\u0105sku wybuch\u0142 po po\u0142udniu w czwartek. Na miejscu s\u0105 34 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Nie ma os\u00f3b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-plonie-hala-produkcyjna-z-ogniem-walcza-34-zastepy-strazy-po,nId,6360245", "title": "P\u0142onie hala produkcyjna. Z ogniem walcz\u0105 34 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-10-20 18:53:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-plonie-hala-produkcyjna-z-ogniem-walcza-34-zastepy-strazy-po,nId,6360245\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie hala produkcyjna. Z ogniem walcz\u0105 34 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-hala-produkcyjna-z-ogniem-walcza-34-zastepy-strazy-po/000G8BDWJX3LS8R4-C321.jpg\" /></a>Po\u017car hali produkcyjnej w powiecie trzebnickim na Dolnym \u015al\u0105sku. Na miejscu s\u0105 34 zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Nie ma informacji o osobach poszkodowanych. </p>"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-analiza-osw-kijow-nieufny-wobec-cichanouskiej,nId,6360240", "title": "Analiza OSW: Kij\u00f3w nieufny wobec Cichanouskiej", "date_published": "2022-10-20 18:48:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-analiza-osw-kijow-nieufny-wobec-cichanouskiej,nId,6360240\"><img align=\"left\" alt=\"Analiza OSW: Kij\u00f3w nieufny wobec Cichanouskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/analiza-osw-kijow-nieufny-wobec-cichanouskiej/000G8BCZ2RP94V4W-C321.jpg\" /></a>O\u015brodek Studi\u00f3w Wschodnich przypomina, \u017ce Swiat\u0142ana Cichanouska zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego z propozycj\u0105 zawarcia sojuszu pomi\u0119dzy Ukrain\u0105 a woln\u0105 i demokratyczn\u0105 Bia\u0142orusi\u0105. Na ofert\u0119 do tej pory nie za"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-robotnicza-w-rosji-studenci-beda-wysylani-do-pra,nId,6360223", "title": "\"Mobilizacja robotnicza\" w Rosji. Studenci b\u0119d\u0105 wysy\u0142ani do pracy w przedsi\u0119biorstwach", "date_published": "2022-10-20 18:05:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-robotnicza-w-rosji-studenci-beda-wysylani-do-pra,nId,6360223\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mobilizacja robotnicza&quot; w Rosji. Studenci b\u0119d\u0105 wysy\u0142ani do pracy w przedsi\u0119biorstwach\" src=\"https://i.iplsc.com/mobilizacja-robotnicza-w-rosji-studenci-beda-wysylani-do-pra/000G8BEF4MQV6AVN-C321.jpg\" /></a>W obwodzie kemerowskim studenci uniwersytet\u00f3w i szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych maj\u0105 unikn\u0105\u0107 wys\u0142ania na front w ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-republikanie-podzieleni-ws-pomocy-ukrainie,nId,6360218", "title": "USA: Republikanie podzieleni ws. pomocy Ukrainie", "date_published": "2022-10-20 17:52:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-republikanie-podzieleni-ws-pomocy-ukrainie,nId,6360218\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Republikanie podzieleni ws. pomocy Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-republikanie-podzieleni-ws-pomocy-ukrainie/000G8AZ149XY4MT7-C321.jpg\" /></a>Republikan\u00f3w dzieli stosunek do pomocy dla Ukrainy. Lider republika\u0144skiej mniejszo\u015bci w Kongresie Kevin McCarthy nie chce &quot;wypisywa\u0107 dla niej czek\u00f3w in blanco&quot;, a tradycyjni republikanie maj\u0105 zam"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wykonano-kare-smierci-na-skazanym-za-zabicie-9-miesieczn,nId,6360216", "title": "USA: Wykonano kar\u0119 \u015bmierci na skazanym za zabicie 9-miesi\u0119cznej c\u00f3rki", "date_published": "2022-10-20 17:50:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wykonano-kare-smierci-na-skazanym-za-zabicie-9-miesieczn,nId,6360216\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wykonano kar\u0119 \u015bmierci na skazanym za zabicie 9-miesi\u0119cznej c\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wykonano-kare-smierci-na-skazanym-za-zabicie-9-miesieczn/000G8B10QCHFO5P6-C321.jpg\" /></a>W Stanach Zjednoczonych wykonano wyrok kary \u015bmierci na Benjaminie Cole'u. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany za zabicie swojej 9-miesi\u0119cznej c\u00f3rki Brianny. Obro\u0144cy 57"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksperci-rosja-planuje-nowe-granice-i-jest-gotowa-na-komprom,nId,6360212", "title": "Eksperci: Rosja planuje nowe granice i jest gotowa na \"kompromis\"", "date_published": "2022-10-20 17:42:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksperci-rosja-planuje-nowe-granice-i-jest-gotowa-na-komprom,nId,6360212\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci: Rosja planuje nowe granice i jest gotowa na &quot;kompromis&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-rosja-planuje-nowe-granice-i-jest-gotowa-na-komprom/000G8AY06EKNJR7Q-C321.jpg\" /></a>Wojskowi eksperci oceniaj\u0105, \u017ce Rosja mo\u017ce nie utrzyma\u0107 kontroli nad p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 obwodu \u0142uga\u0144skiego. Wnioskuj\u0105 to p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-kopertowe-sasin-nie-mozna-karac-samorzadowcow,nId,6360192", "title": "Wybory kopertowe. Sasin: Nie mo\u017cna kara\u0107 samorz\u0105dowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 17:08:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-kopertowe-sasin-nie-mozna-karac-samorzadowcow,nId,6360192\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory kopertowe. Sasin: Nie mo\u017cna kara\u0107 samorz\u0105dowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-kopertowe-sasin-nie-mozna-karac-samorzadowcow/000G8ASJ82KPU42V-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, PiS wnosi do Sejmu projekt ustawy abolicyjnej dla samorz\u0105dowc\u00f3w. Jacek Sasin zapytany o projekt, przyzna\u0142, \u017ce go nie zna. - Nie mo\u017cna kara\u0107 samorz\u0105dowc\u00f3w, kt\u00f3rzy u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marsz-niepodleglosci-wydarzeniem-cyklicznym-jest-decyzja-sad,nId,6360186", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci wydarzeniem cyklicznym? Jest decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-10-20 16:44:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marsz-niepodleglosci-wydarzeniem-cyklicznym-jest-decyzja-sad,nId,6360186\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci wydarzeniem cyklicznym? Jest decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-niepodleglosci-wydarzeniem-cyklicznym-jest-decyzja-sad/000G8ATPYUEG0QN4-C321.jpg\" /></a>Ratusz zawsze trzyma si\u0119 litery prawa - powiedzia\u0142a rzecznik sto\u0142ecznego ratusza Monika Beuth. To reakcja na orzeczenie S\u0105du Najwy\u017cszego dotycz\u0105ce decyzji S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kto-zaplaci-mniej-za-prad-jest-decyzja-sejmu-wskazano-konkre,nId,6359792", "title": "Kto zap\u0142aci mniej za pr\u0105d? Jest decyzja Sejmu. Wskazano konkretne grupy", "date_published": "2022-10-20 16:42:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kto-zaplaci-mniej-za-prad-jest-decyzja-sejmu-wskazano-konkre,nId,6359792\"><img align=\"left\" alt=\"Kto zap\u0142aci mniej za pr\u0105d? Jest decyzja Sejmu. Wskazano konkretne grupy \" src=\"https://i.iplsc.com/kto-zaplaci-mniej-za-prad-jest-decyzja-sejmu-wskazano-konkre/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie zag\u0142osowali w czwartek w sprawie ustawy o maksymalnych cenach energii. Zamro\u017cenie cen przeg\u0142osowane przez S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-trzy-konkretne-grupy-zaplaca-mniej-za-prad-nalezysz-do-jedne,nId,6359627", "title": "Trzy konkretne grupy zap\u0142ac\u0105 mniej za pr\u0105d. Nale\u017cysz do jednej z nich?", "date_published": "2022-10-20 16:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-trzy-konkretne-grupy-zaplaca-mniej-za-prad-nalezysz-do-jedne,nId,6359627\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy konkretne grupy zap\u0142ac\u0105 mniej za pr\u0105d. Nale\u017cysz do jednej z nich?\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-konkretne-grupy-zaplaca-mniej-za-prad-nalezysz-do-jedne/000G87378GMQTW64-C321.jpg\" /></a>Zamro\u017cenie cen pr\u0105du ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 rz\u0105du na kryzys energetyczny. Wiadomo ju\u017c, \u017ce gospodarstwa domowe, kt\u00f3re w ci\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-kpi-z-liz-truss-wielka-brytania-zapamieta-tak-hani,nId,6360173", "title": "Zacharowa kpi z Liz Truss: \"Wielka Brytania zapami\u0119ta tak haniebnego premiera\"", "date_published": "2022-10-20 16:17:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-kpi-z-liz-truss-wielka-brytania-zapamieta-tak-hani,nId,6360173\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa kpi z Liz Truss: &quot;Wielka Brytania zapami\u0119ta tak haniebnego premiera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-kpi-z-liz-truss-wielka-brytania-zapamieta-tak-hani/000G8AKKOWK2JMHJ-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczce rosyjskiego MSZ nie umkn\u0119\u0142y czwartkowe zawirowania na brytyjskiej scenie politycznej. Znana z kontrowersyjnych i absurdalnych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-brutalnie-pobili-18-latka-policja-zatrzymala-dwoch-17-latkow,nId,6360169", "title": "Brutalnie pobili 18-latka. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch 17-latk\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 16:11:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-brutalnie-pobili-18-latka-policja-zatrzymala-dwoch-17-latkow,nId,6360169\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalnie pobili 18-latka. Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch 17-latk\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/brutalnie-pobili-18-latka-policja-zatrzymala-dwoch-17-latkow/000G8AK3FYHLJWY6-C321.jpg\" /></a>Wroc\u0142awscy policjanci zatrzymali dw\u00f3ch 17-latk\u00f3w w zwi\u0105zku z pobiciem 18-latka na bulwarze Dunikowskiego. Wcze\u015bniej funkcjonariusze poszukiwali sprawc\u00f3w, publik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-pomnika-lecha-kaczynskiego-w-lublinie-zatwierdzony-s,nId,6360039", "title": "Projekt pomnika Lecha Kaczy\u0144skiego w Lublinie zatwierdzony. S\u0105 g\u0142osy krytyki", "date_published": "2022-10-20 16:01:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-pomnika-lecha-kaczynskiego-w-lublinie-zatwierdzony-s,nId,6360039\"><img align=\"left\" alt=\"Projekt pomnika Lecha Kaczy\u0144skiego w Lublinie zatwierdzony. S\u0105 g\u0142osy krytyki\" src=\"https://i.iplsc.com/projekt-pomnika-lecha-kaczynskiego-w-lublinie-zatwierdzony-s/000G8ALNFN015OYT-C321.jpg\" /></a>Radni Lublina zatwierdzili w czwartek projekt pomnika Lecha Kaczy\u0144skiego. Budowa monumentu ma zosta\u0107 sfinansowana z funduszy zebranych przez spo\u0142eczny kom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosyjski-biznesmen-na-czele-rzadu-gorskiego-karabachu,nId,6360015", "title": "Media: Rosyjski biznesmen na czele rz\u0105du G\u00f3rskiego Karabachu", "date_published": "2022-10-20 15:59:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosyjski-biznesmen-na-czele-rzadu-gorskiego-karabachu,nId,6360015\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjski biznesmen na czele rz\u0105du G\u00f3rskiego Karabachu\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjski-biznesmen-na-czele-rzadu-gorskiego-karabachu/000G8AB3GV0DVBXT-C321.jpg\" /></a>Ruben Wardanian stanie na czele rz\u0105du G\u00f3rskiego Karabachu, separatystycznego regionu, o kt\u00f3ry tocz\u0105 sp\u00f3r Armenia i Azerbejd\u017can - informuje w czwartek Radio Swoboda. To"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-co-dziesiaty-chory-na-l4-odda-zus-pieniadze,nId,6360005", "title": "Co dziesi\u0105ty \"chory\" na L4 odda ZUS pieni\u0105dze", "date_published": "2022-10-20 15:40:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-co-dziesiaty-chory-na-l4-odda-zus-pieniadze,nId,6360005\"><img align=\"left\" alt=\"Co dziesi\u0105ty &quot;chory&quot; na L4 odda ZUS pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/co-dziesiaty-chory-na-l4-odda-zus-pieniadze/000G8A3WD5MRYL0A-C321.jpg\" /></a>Nieprawid\u0142owo\u015bci w wykorzystaniu L4 potwierdzono w co dziesi\u0105tym przypadku - przekaza\u0142 Sebastian Szczurek z opolskiego ZUS. Kontrole zwolnie\u0144 lekarskich prowadzono w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 roku i odzyskan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzieci-kadyrowa-pojmaly-szesciu-ukraincow-trzech-wioza-do-gr,nId,6360000", "title": "Dzieci Kadyrowa \"pojma\u0142y\" sze\u015bciu Ukrai\u0144c\u00f3w. Trzech wioz\u0105 do Groznego", "date_published": "2022-10-20 15:32:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dzieci-kadyrowa-pojmaly-szesciu-ukraincow-trzech-wioza-do-gr,nId,6360000\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci Kadyrowa &quot;pojma\u0142y&quot; sze\u015bciu Ukrai\u0144c\u00f3w. Trzech wioz\u0105 do Groznego\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-kadyrowa-pojmaly-szesciu-ukraincow-trzech-wioza-do-gr/000G8A2V3H6GRJED-C321.jpg\" /></a>Doradca szefa MSW Ukrainy Anton Heraszczenko alarmuje, \u017ce z zamieszczonego przez czecze\u0144skiego przyw\u00f3dc\u0119 Ramzana Ka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-uciekaja-przez-dniepr-plyniemy,nId,6359986", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie uciekaj\u0105 przez Dniepr. \"P\u0142yniemy\"", "date_published": "2022-10-20 15:15:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-uciekaja-przez-dniepr-plyniemy,nId,6359986\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Rosjanie uciekaj\u0105 przez Dniepr. &quot;P\u0142yniemy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-rosjanie-uciekaja-przez-dniepr-plyniemy/000G8A3FDT1QN3EQ-C321.jpg\" /></a>Rosjanie maj\u0105 przenosi\u0107 zar\u00f3wno personel, jak i sprz\u0119t wojskowy z prawego na lewy brzeg Dniepru w obwodzie cherso\u0144skim - poda\u0142a agen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-ekspert-prosil-aby-nie-pytac-o-iranskie-drony-nie-w,nId,6359975", "title": "Rosyjski ekspert prosi\u0142, aby nie pyta\u0107 o ira\u0144skie drony. Nie wiedzia\u0142, \u017ce mikrofon jest w\u0142\u0105czony", "date_published": "2022-10-20 15:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-ekspert-prosil-aby-nie-pytac-o-iranskie-drony-nie-w,nId,6359975\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski ekspert prosi\u0142, aby nie pyta\u0107 o ira\u0144skie drony. Nie wiedzia\u0142, \u017ce mikrofon jest w\u0142\u0105czony\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-ekspert-prosil-aby-nie-pytac-o-iranskie-drony-nie-w/000G8A2FP6P5I8ME-C321.jpg\" /></a>Przed rozpocz\u0119ciem wywiadu na antenie stacji RBK ekspert rosyjskiego ministerstwa obrony zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z wymown\u0105 pro\u015bb\u0105 do dziennik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gina-kamery-ze-szwedzkich-fotoradarow-takie-same-sa-w-rosyjs,nId,6359974", "title": "Gin\u0105 kamery ze szwedzkich fotoradar\u00f3w. Takie same s\u0105 w rosyjskich dronach", "date_published": "2022-10-20 14:57:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gina-kamery-ze-szwedzkich-fotoradarow-takie-same-sa-w-rosyjs,nId,6359974\"><img align=\"left\" alt=\"Gin\u0105 kamery ze szwedzkich fotoradar\u00f3w. Takie same s\u0105 w rosyjskich dronach \" src=\"https://i.iplsc.com/gina-kamery-ze-szwedzkich-fotoradarow-takie-same-sa-w-rosyjs/000G89W0UHSNUAUI-C321.jpg\" /></a>150 drogowych fotoradar\u00f3w skradziono w Szwecji w ostatnich tygodniach. Z urz\u0105dze\u0144 gin\u0105 kamery. Te znajduj\u0105ce si\u0119 w urz\u0105d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-strazak-zmarl-na-cwiczeniach-komendant-skazany,nId,6359957", "title": "Stra\u017cak zmar\u0142 na \u0107wiczeniach. Komendant skazany", "date_published": "2022-10-20 14:30:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-strazak-zmarl-na-cwiczeniach-komendant-skazany,nId,6359957\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017cak zmar\u0142 na \u0107wiczeniach. Komendant skazany \" src=\"https://i.iplsc.com/strazak-zmarl-na-cwiczeniach-komendant-skazany/000FOHY8SW7AR4A1-C321.jpg\" /></a>By\u0142y powiatowy komendant stra\u017cy po\u017carnej Szymon S. zosta\u0142 w czwartek skazany na osiem miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na dwa lata przez S\u0105d Rejonowy w K\u0119trzynie. Wyrok zapad\u0142 w zwi\u0105zk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-czarna-seria-w-tatrach-zginal-kolejny-turysta,nId,6359951", "title": "Czarna seria w Tatrach. Zgin\u0105\u0142 kolejny turysta", "date_published": "2022-10-20 14:23:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-czarna-seria-w-tatrach-zginal-kolejny-turysta,nId,6359951\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna seria w Tatrach. Zgin\u0105\u0142 kolejny turysta\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-seria-w-tatrach-zginal-kolejny-turysta/000G689ANVGNVIVW-C321.jpg\" /></a>W czwartek na szlaku na Rysy znaleziono cia\u0142o turysty. W Tatrach trwa czarna seria \u015bmiertelnych wypadk\u00f3w. Ratownicy wskazuj\u0105, jaki jest ich najcz\u0119stszy pow\u00f3d. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wyniki-nietypowego-wyzwania-liz-truss-przegr,nId,6359944", "title": "Wielka Brytania. Wyniki nietypowego wyzwania. Liz Truss przegrywa wy\u015bcig z sa\u0142at\u0105", "date_published": "2022-10-20 14:20:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wyniki-nietypowego-wyzwania-liz-truss-przegr,nId,6359944\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Wyniki nietypowego wyzwania. Liz Truss przegrywa wy\u015bcig z sa\u0142at\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wyniki-nietypowego-wyzwania-liz-truss-przegr/000G89PSSX9FFWAP-C321.jpg\" /></a>Brytyjski tabloid Daily Star rzuci\u0142 rz\u0105dowi wyzwanie. W zwi\u0105zku z perturbacjami na brytyjskiej scenie politycznej, dziennikarze postanowili spra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-wybory-kopertowe-pis-wnosi-do-sejmu-projekt-ustawy-abolicyjn,nId,6359940", "title": "Wybory kopertowe: PiS wnosi do Sejmu projekt ustawy abolicyjnej dla samorz\u0105dowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 14:13:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-wybory-kopertowe-pis-wnosi-do-sejmu-projekt-ustawy-abolicyjn,nId,6359940\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory kopertowe: PiS wnosi do Sejmu projekt ustawy abolicyjnej dla samorz\u0105dowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-kopertowe-pis-wnosi-do-sejmu-projekt-ustawy-abolicyjn/000G89MQP7WWVNND-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wnosi do Sejmu projekt ustawy abolicyjnej dla samorz\u0105dowc\u00f3w, kt\u00f3rzy przed niedosz\u0142ymi wyborami kopertowymi "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-martwy-pies-lezal-w-odchodach-mieszkal-z-nim-27-latek,nId,6359930", "title": "Martwy pies le\u017ca\u0142 w odchodach. Mieszka\u0142 z nim 27-latek", "date_published": "2022-10-20 14:05:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-martwy-pies-lezal-w-odchodach-mieszkal-z-nim-27-latek,nId,6359930\"><img align=\"left\" alt=\"Martwy pies le\u017ca\u0142 w odchodach. Mieszka\u0142 z nim 27-latek \" src=\"https://i.iplsc.com/martwy-pies-lezal-w-odchodach-mieszkal-z-nim-27-latek/000G89M9YL2HC6X5-C321.jpg\" /></a>27-letni m\u0119\u017cczyzna z Ostrowa Wielkopolskiego mieszka\u0142 z pad\u0142ym psem. Mieszka\u0144c\u00f3w bloku zaalarmowa\u0142 od\u00f3r z lokalu. Us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad psami ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-posel-konserwatystow-o-rzadzie-mam-dosc-ludz,nId,6359851", "title": "Wielka Brytania. Pose\u0142 konserwatyst\u00f3w o rz\u0105dzie: Mam do\u015b\u0107 ludzi bez talentu", "date_published": "2022-10-20 13:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-posel-konserwatystow-o-rzadzie-mam-dosc-ludz,nId,6359851\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Pose\u0142 konserwatyst\u00f3w o rz\u0105dzie: Mam do\u015b\u0107 ludzi bez talentu\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-posel-konserwatystow-o-rzadzie-mam-dosc-ludz/000G88CTG5CBIPYT-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 torys\u00f3w Charles Walker nie kry\u0142 za\u017cenowania zmieszanego z w\u015bciek\u0142o\u015bci\u0105 w zwi\u0105zku z decyzjami rz\u0105du Wielkiej Brytanii. W ostrej krytyce w\u0142asnej p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kto-zostanie-nowym-premierem-wielkiej-brytanii-media-spekulu,nId,6359915", "title": "Kto zostanie nowym premierem Wielkiej Brytanii? Media spekuluj\u0105", "date_published": "2022-10-20 13:37:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kto-zostanie-nowym-premierem-wielkiej-brytanii-media-spekulu,nId,6359915\"><img align=\"left\" alt=\"Kto zostanie nowym premierem Wielkiej Brytanii? Media spekuluj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-zostanie-nowym-premierem-wielkiej-brytanii-media-spekulu/000G89N0STP3A8AP-C321.jpg\" /></a>Po rezygnacji Liz Truss ze stanowiska premiera Wielkiej Brytanii media rozpocz\u0119\u0142y spekulacje dotycz\u0105ce tego, kto j\u0105 zast\u0105pi. Zdaniem redakcji Sky News w gr\u0119 wchod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-stalowa-wola-znane-sa-przyczyny-smierci-dwoch-osob-ktorych-c,nId,6359913", "title": "Stalowa Wola. Znane s\u0105 przyczyny \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono w domu", "date_published": "2022-10-20 13:35:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-stalowa-wola-znane-sa-przyczyny-smierci-dwoch-osob-ktorych-c,nId,6359913\"><img align=\"left\" alt=\"Stalowa Wola. Znane s\u0105 przyczyny \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono w domu\" src=\"https://i.iplsc.com/stalowa-wola-znane-sa-przyczyny-smierci-dwoch-osob-ktorych-c/000G88S0V0DSW52T-C321.jpg\" /></a>Prokuratura poinformowa\u0142a o wst\u0119pnych wynikach sekcji zw\u0142ok dw\u00f3ch os\u00f3b znalezionych w poniedzia\u0142ek w domu w Stalowej Woli. Przyczyn\u0105 \u015bmier"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zmienia-kierunek-atakow-sztab-ryzyko-rosnie,nId,6359887", "title": "Rosjanie zmieni\u0105 kierunek atak\u00f3w? Sztab: Ryzyko ro\u015bnie", "date_published": "2022-10-20 13:10:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zmienia-kierunek-atakow-sztab-ryzyko-rosnie,nId,6359887\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zmieni\u0105 kierunek atak\u00f3w? Sztab: Ryzyko ro\u015bnie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zmienia-kierunek-atakow-sztab-ryzyko-rosnie/000G88NXCNBM87ED-C321.jpg\" /></a>Wojska rosyjskie mog\u0105 uderzy\u0107 na zachodnim odcinku bia\u0142orusko-ukrai\u0144skiej granicy - uwa\u017ca przedstawiciel Sztabu Generalnego Ukrainy. Zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce na Bi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-obstawiaja-linie-walk-wywiad-wojskowy-ukrainy-prz,nId,6359865", "title": "Wagnerowcy obstawiaj\u0105 lini\u0119 walk. Wywiad wojskowy Ukrainy przekaza\u0142 dane", "date_published": "2022-10-20 12:48:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-obstawiaja-linie-walk-wywiad-wojskowy-ukrainy-prz,nId,6359865\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy obstawiaj\u0105 lini\u0119 walk. Wywiad wojskowy Ukrainy przekaza\u0142 dane\" src=\"https://i.iplsc.com/wagnerowcy-obstawiaja-linie-walk-wywiad-wojskowy-ukrainy-prz/000G88L4AYXTCACU-C321.jpg\" /></a>Wywiad wojskowy Ukrainy (HUR) podaje, \u017ce do walki na froncie skierowano ponad 8 tys. najemnik\u00f3w z rosyjskiej prywatnej fir"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-poszedl-do-toalety-i-spalil-dom-straty-na-pol-m,nId,6359782", "title": "Niemcy: Polak poszed\u0142 do toalety i spali\u0142 dom. Straty na p\u00f3\u0142 miliona euro", "date_published": "2022-10-20 12:47:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-poszedl-do-toalety-i-spalil-dom-straty-na-pol-m,nId,6359782\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak poszed\u0142 do toalety i spali\u0142 dom. Straty na p\u00f3\u0142 miliona euro\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-poszedl-do-toalety-i-spalil-dom-straty-na-pol-m/000G88FMBWPRQDPF-C321.jpg\" /></a>Polak mieszkaj\u0105cy w Niemczech spali\u0142 dom, w kt\u00f3rym wynajmowa\u0142 pok\u00f3j. 24-latek podczas gotowania obiadu wyszed\u0142 na chwil\u0119 do toalety. Gdy wr\u00f3ci\u0142, w kuchn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-rezygnuje-ze-stanowiska-premiera-wyglosila-oswiadc,nId,6359856", "title": "Liz Truss rezygnuje ze stanowiska premiera. Wyg\u0142osi\u0142a o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-10-20 12:36:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-rezygnuje-ze-stanowiska-premiera-wyglosila-oswiadc,nId,6359856\"><img align=\"left\" alt=\"Liz Truss rezygnuje ze stanowiska premiera. Wyg\u0142osi\u0142a o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/liz-truss-rezygnuje-ze-stanowiska-premiera-wyglosila-oswiadc/000G88KP741T1PJI-C321.jpg\" /></a>Liz Truss wyg\u0142osi\u0142a o\u015bwiadczenie na Downing Street. Jak przekaza\u0142a, rezygnuje ze stanowiska premiera Wielkiej Brytanii. - W obecnej sytuacji nie jestem w stani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zielona-gora-wjechal-w-lezacego-rowerzyste-policja-pokazuje-,nId,6359839", "title": "Zielona G\u00f3ra: Wjecha\u0142 w le\u017c\u0105cego rowerzyst\u0119. Policja pokazuje nagranie", "date_published": "2022-10-20 12:21:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zielona-gora-wjechal-w-lezacego-rowerzyste-policja-pokazuje-,nId,6359839\"><img align=\"left\" alt=\"Zielona G\u00f3ra: Wjecha\u0142 w le\u017c\u0105cego rowerzyst\u0119. Policja pokazuje nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/zielona-gora-wjechal-w-lezacego-rowerzyste-policja-pokazuje/000G88CGR0M9C000-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy na rondzie w Zielonej G\u00f3rze. Kamery monitoringu zarejestrowa\u0142y, jak kierowca samochodu osobowego wje\u017cd\u017ca na le\u017c\u0105cego na jezdni rowerzyst\u0119, kt\u00f3ry"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wystrzelila-pocisk-w-kierunku-brytyjskiego-samolotu-to,nId,6359835", "title": "Rosja wystrzeli\u0142a pocisk w kierunku brytyjskiego samolotu. \"To awaria techniczna\"", "date_published": "2022-10-20 12:19:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wystrzelila-pocisk-w-kierunku-brytyjskiego-samolotu-to,nId,6359835\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wystrzeli\u0142a pocisk w kierunku brytyjskiego samolotu. &quot;To awaria techniczna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wystrzelila-pocisk-w-kierunku-brytyjskiego-samolotu-to/00095WGW6MK3O6TL-C321.jpg\" /></a>We wrze\u015bniu rosyjski samolot wystrzeli\u0142 pocisk w kierunku brytyjskiego nieuzbrojonego samolotu wojskowego - przekaza\u0142 brytyjski minist"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-w-krynicy-zdroju-polacy-sa-przyzwyczajeni-do-trudnej-sy,nId,6359826", "title": "Duda w Krynicy-Zdroju: Polacy s\u0105 przyzwyczajeni do trudnej sytuacji", "date_published": "2022-10-20 11:58:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-w-krynicy-zdroju-polacy-sa-przyzwyczajeni-do-trudnej-sy,nId,6359826\"><img align=\"left\" alt=\"Duda w Krynicy-Zdroju: Polacy s\u0105 przyzwyczajeni do trudnej sytuacji \" src=\"https://i.iplsc.com/duda-w-krynicy-zdroju-polacy-sa-przyzwyczajeni-do-trudnej-sy/000G885N8HTMQTXA-C321.jpg\" /></a>- Jestem optymist\u0105. My, Polacy, jeste\u015bmy przyzwyczajeni do trudnej sytuacji. Przecie\u017c naprawd\u0119 by\u0142o niewiele lat, \u017ce my\u015bmy mieli dobr\u0105 sytuacj\u0119, czy bardzo dobr\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skutki-odczuwalne-po-700-latach-tak-zmienila-nas-dzuma,nId,6359724", "title": "Skutki odczuwalne po 700 latach. Tak zmieni\u0142a nas d\u017cuma", "date_published": "2022-10-20 11:50:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skutki-odczuwalne-po-700-latach-tak-zmienila-nas-dzuma,nId,6359724\"><img align=\"left\" alt=\"Skutki odczuwalne po 700 latach. Tak zmieni\u0142a nas d\u017cuma\" src=\"https://i.iplsc.com/skutki-odczuwalne-po-700-latach-tak-zmienila-nas-dzuma/000G87WT7NNF6LGK-C321.jpg\" /></a>Skutki epidemii d\u017cumy odcisn\u0119\u0142y pi\u0119tno na ludzkim genomie. Jest to widoczne po 700 latach od wyst\u0105pienia Czarnej \u015amierci - twierdzi mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w na \u0142amach &quot;Na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-zyje-18-letni-sportowiec-znaleziono-go-w-kosciele,nId,6359763", "title": "USA. Nie \u017cyje 18-letni sportowiec. Znaleziono go w ko\u015bciele", "date_published": "2022-10-20 11:50:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-zyje-18-letni-sportowiec-znaleziono-go-w-kosciele,nId,6359763\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Nie \u017cyje 18-letni sportowiec. Znaleziono go w ko\u015bciele\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nie-zyje-18-letni-sportowiec-znaleziono-go-w-kosciele/000G87RFQWBUDBF7-C321.jpg\" /></a>Samuel Westmoreland zosta\u0142 znaleziony martwy p\u00f3\u017anym rankiem w ko\u015bciele niedaleko kampusu uniwersyteckiego - przekaza\u0142 szeryf hrabstwa Oktibbeha Brett Watson lokalnej stacji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-katastrofa-mysliwca-f-35-wybuchl-pozar,nId,6359816", "title": "USA. Katastrofa my\u015bliwca F-35. Wybuch\u0142 po\u017car", "date_published": "2022-10-20 11:46:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-katastrofa-mysliwca-f-35-wybuchl-pozar,nId,6359816\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Katastrofa my\u015bliwca F-35. Wybuch\u0142 po\u017car\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-katastrofa-mysliwca-f-35-wybuchl-pozar/000G87ZBTQ94TSH0-C321.jpg\" /></a>Katastrofa wielozadaniowego samolotu bojowego Lockheed Martin F-35A Lightning II w USA. Pilot zd\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 katapultowa\u0107 przed uderzeniem maszyny w ziemi\u0119. Przyczyny wypadku wyja\u015bni specjalne \u015bledztwo. </p><br clear=\"all"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-reaguje-byly-premier-ostro-o-dzialaniach-ziobry,nId,6359801", "title": "Donald Tusk reaguje. By\u0142y premier ostro o dzia\u0142aniach Ziobry", "date_published": "2022-10-20 11:29:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-reaguje-byly-premier-ostro-o-dzialaniach-ziobry,nId,6359801\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk reaguje. By\u0142y premier ostro o dzia\u0142aniach Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-reaguje-byly-premier-ostro-o-dzialaniach-ziobry/00099D4EGKFH6DEU-C321.jpg\" /></a>- Minister odpowiedzialny za wymiar sprawiedliwo\u015bci u\u017cywa prokuratury i swoich narz\u0119dzi, aby atakowa\u0107 rodzin\u0119 lidera opozycji. To s\u0105 w jakim\u015b sensie klasyczne rosyjskie met"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-gromadza-sily-na-bialoruskim-lotnisku-sa-zdjecia-sa,nId,6359754", "title": "Rosjanie gromadz\u0105 si\u0142y na bia\u0142oruskim lotnisku. S\u0105 zdj\u0119cia satelitarne", "date_published": "2022-10-20 11:22:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-gromadza-sily-na-bialoruskim-lotnisku-sa-zdjecia-sa,nId,6359754\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie gromadz\u0105 si\u0142y na bia\u0142oruskim lotnisku. S\u0105 zdj\u0119cia satelitarne \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-gromadza-sily-na-bialoruskim-lotnisku-sa-zdjecia-sa/000G87Q4DVC14H5A-C321.jpg\" /></a>Radio Swoboda pokaza\u0142o najnowsze zdj\u0119cia satelitarne, na kt\u00f3rych wida\u0107 ruchy rosyjskich wojsk na terenie bia\u0142oruskiego lotn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tania-alternatywa-dla-wegla-porownuja-go-do-ekogroszku-i-pel,nId,6359535", "title": "Tania alternatywa dla w\u0119gla? Por\u00f3wnuj\u0105 go do ekogroszku i pelletu", "date_published": "2022-10-20 11:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tania-alternatywa-dla-wegla-porownuja-go-do-ekogroszku-i-pel,nId,6359535\"><img align=\"left\" alt=\"Tania alternatywa dla w\u0119gla? Por\u00f3wnuj\u0105 go do ekogroszku i pelletu\" src=\"https://i.iplsc.com/tania-alternatywa-dla-wegla-porownuja-go-do-ekogroszku-i-pel/000G883GA03G333A-C321.jpg\" /></a>Temat w\u0119gla rozgrzewa do czerwono\u015bci Polak\u00f3w przed zim\u0105. Gdy brakuje rodzimego &quot;czarnego z\u0142ota&quot; i pojawiaj\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci wobec jako\u015bci surowca z zagrani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byla-poslanka-po-ligia-k-skazana-za-defraudacje-pieniedzy-fu,nId,6359769", "title": "By\u0142a pos\u0142anka PO Ligia K. skazana za defraudacj\u0119 pieni\u0119dzy fundacji", "date_published": "2022-10-20 10:57:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byla-poslanka-po-ligia-k-skazana-za-defraudacje-pieniedzy-fu,nId,6359769\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142a pos\u0142anka PO Ligia K. skazana za defraudacj\u0119 pieni\u0119dzy fundacji\" src=\"https://i.iplsc.com/byla-poslanka-po-ligia-k-skazana-za-defraudacje-pieniedzy-fu/000G87TFYBOIHYCS-C321.jpg\" /></a>By\u0142a pos\u0142anka PO Ligia K. us\u0142ysza\u0142a wyrok roku i trzech miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na cztery lata. S\u0105d Okr\u0119gowy Warszawa-Praga uzna\u0142 j\u0105 za winn\u0105 p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silvio-berlusconi-w-ogniu-krytyki-polityczne-trzesienie-ziem,nId,6359688", "title": "Silvio Berlusconi w ogniu krytyki. \"Polityczne trz\u0119sienie ziemi\"", "date_published": "2022-10-20 10:41:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silvio-berlusconi-w-ogniu-krytyki-polityczne-trzesienie-ziem,nId,6359688\"><img align=\"left\" alt=\"Silvio Berlusconi w ogniu krytyki. &quot;Polityczne trz\u0119sienie ziemi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/silvio-berlusconi-w-ogniu-krytyki-polityczne-trzesienie-ziem/000G87PHPKQXK0CP-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa skandalu, jaki wybuch\u0142 po ujawnieniu nagrania, w kt\u00f3rym Silvio Berlusconi broni W\u0142adimira Putina i ataku"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kulisy-spolki-krakow-5020-wychodza-na-jaw-nowe-fakty,nId,6359662", "title": "Kulisy sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w 5020. Wychodz\u0105 na jaw nowe fakty", "date_published": "2022-10-20 10:40:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kulisy-spolki-krakow-5020-wychodza-na-jaw-nowe-fakty,nId,6359662\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w 5020. Wychodz\u0105 na jaw nowe fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-spolki-krakow-5020-wychodza-na-jaw-nowe-fakty/000G87N26ML61OBJ-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3\u0142ka Krak\u00f3w 5020, odpowiedzialna m.in. za stworzenie i funkcjonowanie drugiej urz\u0119dowej telewizji, na pensje miesi\u0119cznie przeznacza ponad 800 tys. z\u0142. Do powo\u0142anej osiem miesi\u0119cy temu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-czy-800-plus-jasna-deklaracja-z-ministerstwa,nId,6359681", "title": "500 czy 800 plus? Jasna deklaracja z ministerstwa", "date_published": "2022-10-20 10:26:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-czy-800-plus-jasna-deklaracja-z-ministerstwa,nId,6359681\"><img align=\"left\" alt=\"500 czy 800 plus? Jasna deklaracja z ministerstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/500-czy-800-plus-jasna-deklaracja-z-ministerstwa/000G87BMGB5RFTVW-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach do medi\u00f3w wyciek\u0142a informacja podana przez &quot;wa\u017cnego polityka PiS&quot; o mo\u017cliwo\u015bci podniesienia w przysz\u0142ym roku \u015bwiadczenia 500 plus nawet do 800 z\u0142otych. Mia\u0142oby to wyr\u00f3wna\u0107 wart"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-splonal-osrodek-dla-uchodzcow-na-budynku-namalowano-s,nId,6359683", "title": "Niemcy: Sp\u0142on\u0105\u0142 o\u015brodek dla uchod\u017ac\u00f3w. Na budynku namalowano swastyk\u0119", "date_published": "2022-10-20 10:20:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-splonal-osrodek-dla-uchodzcow-na-budynku-namalowano-s,nId,6359683\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Sp\u0142on\u0105\u0142 o\u015brodek dla uchod\u017ac\u00f3w. Na budynku namalowano swastyk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-splonal-osrodek-dla-uchodzcow-na-budynku-namalowano-s/000G87FZLJY8AON9-C321.jpg\" /></a>W Meklemburgii-Pomorzu Przednim w Niemczech sp\u0142on\u0105\u0142 o\u015brodek dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Wcze\u015bniej na budynku kto\u015b namalowa\u0142 swastyk\u0119. Policja podejrzewa celowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-sekcja-zwlok-13-letniej-nadii-i-przesluchanie-18-,nId,6359714", "title": "Inowroc\u0142aw: Sekcja zw\u0142ok 13-letniej Nadii i przes\u0142uchanie 18-latka", "date_published": "2022-10-20 10:10:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-sekcja-zwlok-13-letniej-nadii-i-przesluchanie-18-,nId,6359714\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw: Sekcja zw\u0142ok 13-letniej Nadii i przes\u0142uchanie 18-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-sekcja-zwlok-13-letniej-nadii-i-przesluchanie-18/000G87G4AIQ7RB9B-C321.jpg\" /></a>Prokuratura rejonowa w Inowroc\u0142awiu potwierdzi\u0142a, \u017ce odnalezione w \u015brod\u0119 zw\u0142oki, to zaginiona kilka dni wcze\u015bniej 13-letnia Nadia. W czwartek zostanie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skok-wolomin-glowny-oskarzony-piotr-p-zatrzymany,nId,6359690", "title": "SKOK Wo\u0142omin. G\u0142\u00f3wny oskar\u017cony Piotr P. zatrzymany", "date_published": "2022-10-20 09:49:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skok-wolomin-glowny-oskarzony-piotr-p-zatrzymany,nId,6359690\"><img align=\"left\" alt=\"SKOK Wo\u0142omin. G\u0142\u00f3wny oskar\u017cony Piotr P. zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/skok-wolomin-glowny-oskarzony-piotr-p-zatrzymany/00035UXEBE10VEG2-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 warszawscy policjanci, Piotr P. - g\u0142\u00f3wny podejrzany w aferze SKOK Wo\u0142omin -zosta\u0142 zatrzymany. W chwili zatrzymania s\u0142u\u017cby zasta\u0142y m\u0119\u017cczyzn\u0119 gotowego do opuszczenia kraju.</p><br clear=\"all\" "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-tajemnicze-zgony-prawie-100-dzieci-mozliwa-przyczy,nId,6359656", "title": "Indonezja: Tajemnicze zgony prawie 100 dzieci. Mo\u017cliw\u0105 przyczyn\u0105 syropy", "date_published": "2022-10-20 09:44:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-tajemnicze-zgony-prawie-100-dzieci-mozliwa-przyczy,nId,6359656\"><img align=\"left\" alt=\"Indonezja: Tajemnicze zgony prawie 100 dzieci. Mo\u017cliw\u0105 przyczyn\u0105 syropy\" src=\"https://i.iplsc.com/indonezja-tajemnicze-zgony-prawie-100-dzieci-mozliwa-przyczy/000G879N4UX5X8D8-C321.jpg\" /></a>Indonezja wstrzyma\u0142a sprzeda\u017c syrop\u00f3w na kaszel po tym, jak odnotowano \u015bmier\u0107 99 dzieci w tym kraju. Rzecznik MZ powiadomi\u0142, \u017ce powodem \u015bmierci by\u0142a powa\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stefan-w-usuniety-z-sali-rozpraw-smial-sie-podczas-zeznan-sw,nId,6359670", "title": "Stefan W. usuni\u0119ty z sali rozpraw. \u015amia\u0142 si\u0119 podczas zezna\u0144 \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 09:35:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stefan-w-usuniety-z-sali-rozpraw-smial-sie-podczas-zeznan-sw,nId,6359670\"><img align=\"left\" alt=\"Stefan W. usuni\u0119ty z sali rozpraw. \u015amia\u0142 si\u0119 podczas zezna\u0144 \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/stefan-w-usuniety-z-sali-rozpraw-smial-sie-podczas-zeznan-sw/000G87AMFTTMOM1C-C321.jpg\" /></a>Stefan W., oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza, decyzj\u0105 s\u0105du zosta\u0142 usuni\u0119ty z sali rozpraw. M\u0119\u017cczyzna podczas swojego procesu \u015bmia\u0142 si\u0119 g\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niebieski-grzyb-pomaga-walczyc-z-rakiem-chcesz-go-jesc-musis,nId,6359512", "title": "Niebieski grzyb pomaga walczy\u0107 z rakiem. Chcesz go je\u015b\u0107? Musisz trzyma\u0107 si\u0119 tych zasad", "date_published": "2022-10-20 09:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-niebieski-grzyb-pomaga-walczyc-z-rakiem-chcesz-go-jesc-musis,nId,6359512\"><img align=\"left\" alt=\"Niebieski grzyb pomaga walczy\u0107 z rakiem. Chcesz go je\u015b\u0107? Musisz trzyma\u0107 si\u0119 tych zasad  \" src=\"https://i.iplsc.com/niebieski-grzyb-pomaga-walczyc-z-rakiem-chcesz-go-jesc-musis/000G86BYCKTFQDN7-C321.jpg\" /></a>Pier\u015bcieniak grynszpanowy, bo o nim mowa, to jeden z najpi\u0119kniejszych polskich grzyb\u00f3w, kt\u00f3ry w lasach pojawia si\u0119 jesieni\u0105. Jego skomp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkanie-razem-przed-slubem-ksiadz-nawet-bez-seksu-to-grze,nId,6359606", "title": "Mieszkanie razem przed \u015blubem. Ksi\u0105dz: Nawet bez seksu to grzech", "date_published": "2022-10-20 09:23:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkanie-razem-przed-slubem-ksiadz-nawet-bez-seksu-to-grze,nId,6359606\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszkanie razem przed \u015blubem. Ksi\u0105dz: Nawet bez seksu to grzech\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkanie-razem-przed-slubem-ksiadz-nawet-bez-seksu-to-grze/000G86VBA5TQ8Y4N-C321.jpg\" /></a>Mieszkanie pod jednym dachem z ukochan\u0105 osob\u0105 bez sakramentu ma\u0142\u017ce\u0144stwa budzi wiele kontrowersji u os\u00f3b wierz\u0105cych. Narzeczonych do wsp\u00f3lnego zamieszkania zmuszaj\u0105 cz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-w-wymienil-grzegorz-napieralskiego-ten-odpowiada-publ,nId,6359594", "title": "Marcin W. wymieni\u0142 Grzegorz Napieralskiego. Ten odpowiada: Publikacja zezna\u0144 to zemsta Ziobry", "date_published": "2022-10-20 09:21:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-w-wymienil-grzegorz-napieralskiego-ten-odpowiada-publ,nId,6359594\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin W. wymieni\u0142 Grzegorz Napieralskiego. Ten odpowiada: Publikacja zezna\u0144 to zemsta Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-w-wymienil-grzegorz-napieralskiego-ten-odpowiada-publ/000G87DH8Y5SLLAL-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Krajowa opublikowa\u0142a pi\u0119\u0107 protoko\u0142\u00f3w przes\u0142ucha\u0144 Marcina W., czyli wsp\u00f3\u0142pracownika Marka Falenty w tzw. aferze ta\u015bmowej. Pada"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-truskolaski-trzaskowski-moze-byc-jedna-z-dwoch-najwazniejszy,nId,6359551", "title": "Truskolaski: Trzaskowski mo\u017ce by\u0107 jedn\u0105 z dw\u00f3ch najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie", "date_published": "2022-10-20 08:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-truskolaski-trzaskowski-moze-byc-jedna-z-dwoch-najwazniejszy,nId,6359551\"><img align=\"left\" alt=\"Truskolaski: Trzaskowski mo\u017ce by\u0107 jedn\u0105 z dw\u00f3ch najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie\" src=\"https://i.iplsc.com/truskolaski-trzaskowski-moze-byc-jedna-z-dwoch-najwazniejszy/000G86MX79OPHC83-C321.jpg\" /></a>- Rafa\u0142 Trzaskowski ma du\u017ce ambicje i mo\u017cliwo\u015bci. Bezsprzecznie mo\u017ce by\u0107 jedn\u0105 z dw\u00f3ch najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie - uwa\u017ca Tadeusz "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klotnia-w-sejmie-nie-wygracie-nigdy-was-nie-dopuscimy-do-wla,nId,6359625", "title": "K\u0142\u00f3tnia w Sejmie. \"Nie wygracie, nigdy was nie dopu\u015bcimy do w\u0142adzy\"", "date_published": "2022-10-20 08:40:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klotnia-w-sejmie-nie-wygracie-nigdy-was-nie-dopuscimy-do-wla,nId,6359625\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142\u00f3tnia w Sejmie. &quot;Nie wygracie, nigdy was nie dopu\u015bcimy do w\u0142adzy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/klotnia-w-sejmie-nie-wygracie-nigdy-was-nie-dopuscimy-do-wla/000G871VWD6OWJ0F-C321.jpg\" /></a>Najnowsze rewelacje z zezna\u0144 wsp\u00f3\u0142pracownika Marka Falenty - Marcina W. wywo\u0142a\u0142y awantur\u0119 podczas czwartkowego posiedzenia Sejmu. Po wniosku pos\u0142a PO Bor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowsze-d,nId,6359608", "title": "Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane", "date_published": "2022-10-20 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowsze-d,nId,6359608\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-podalo-najnowsze-d/000G86XEX89NKVPV-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia przekaza\u0142o w czwartek 20 pa\u017adziernika naj\u015bwie\u017csze dane dotycz\u0105ce koronawirusa w naszym kraju. W Polsce wykryto 1 519 nowych przypadk\u00f3w COVID-19. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deklaracja-nowego-premiera-szwecji-ws-nato,nId,6359556", "title": "Deklaracja nowego premiera Szwecji ws. NATO", "date_published": "2022-10-20 08:25:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deklaracja-nowego-premiera-szwecji-ws-nato,nId,6359556\"><img align=\"left\" alt=\"Deklaracja nowego premiera Szwecji ws. NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/deklaracja-nowego-premiera-szwecji-ws-nato/000G86XTJ5434B9C-C321.jpg\" /></a>Nowy premier Szwecji Ulf Kristersson spotka\u0142 si\u0119 w Brukseli z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem. Na konferencji prasowej po spotkaniu zapewni\u0142, \u017ce zmiana rz\u0105du w Szwecji nie wp\u0142ywa na decyzj\u0119 o przyst\u0105p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-32-latce-zostaje-16-zl-na-dzien-uslyszala-ze-jest-za-bogata,nId,6358035", "title": "32-latce zostaje 16 z\u0142 na dzie\u0144. Us\u0142ysza\u0142a, \u017ce jest za bogata", "date_published": "2022-10-20 08:12:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-32-latce-zostaje-16-zl-na-dzien-uslyszala-ze-jest-za-bogata,nId,6358035\"><img align=\"left\" alt=\"32-latce zostaje 16 z\u0142 na dzie\u0144. Us\u0142ysza\u0142a, \u017ce jest za bogata\" src=\"https://i.iplsc.com/32-latce-zostaje-16-zl-na-dzien-uslyszala-ze-jest-za-bogata/000G86UZL5UUQ6LJ-C321.jpg\" /></a>Agnieszka nigdy nie przypuszcza\u0142a, \u017ce przyjdzie jej szuka\u0107 pomocy w MOPS-ie. - Pracuj\u0119 od 18. roku \u017cycia, zawsze dawa\u0142am sobie rad\u0119. Do dzi\u015b - m\u00f3wi Interii 32-latka. Posz\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-posel-w-sejmie-krzysztof-gluchowski-zlozyl-slubowanie,nId,6359532", "title": "Nowy pose\u0142 w Sejmie. Krzysztof G\u0142uchowski z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie", "date_published": "2022-10-20 08:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-posel-w-sejmie-krzysztof-gluchowski-zlozyl-slubowanie,nId,6359532\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy pose\u0142 w Sejmie. Krzysztof G\u0142uchowski z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-posel-w-sejmie-krzysztof-gluchowski-zlozyl-slubowanie/000G8766WQYOHFP9-C321.jpg\" /></a>Krzysztof G\u0142uchowski z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie poselskie, do\u0142\u0105czaj\u0105c do grona pos\u0142\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Polityk zast\u0105pi Gabriel\u0119 Mas\u0142owsk\u0105, kt\u00f3ra niedawno zosta\u0142a powo\u0142ana do Ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-olaf-scholz-uwolnilismy-sie-od-uzaleznienia-od-rosyjskiego-g,nId,6359554", "title": "Olaf Scholz: Uwolnili\u015bmy si\u0119 od uzale\u017cnienia od rosyjskiego gazu", "date_published": "2022-10-20 08:07:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-olaf-scholz-uwolnilismy-sie-od-uzaleznienia-od-rosyjskiego-g,nId,6359554\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz: Uwolnili\u015bmy si\u0119 od uzale\u017cnienia od rosyjskiego gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-uwolnilismy-sie-od-uzaleznienia-od-rosyjskiego-g/000G86N9RKJX7532-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adimir Putin u\u017cywa energii i g\u0142odu jako broni - powiedzia\u0142 Olaf Scholz. Doda\u0142, \u017ce taktyka &quot;spalonej ziemi&quot; nie pomo\u017ce Rosji w wygraniu wojny. Podkre\u015bli\u0142 te\u017c "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatkowe-200-zlotych-dla-seniorow-kto-moze-otrzymac-nowe-sw,nId,6359511", "title": "Dodatkowe 200 z\u0142otych dla senior\u00f3w. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 nowe \u015bwiadczenie?", "date_published": "2022-10-20 07:57:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatkowe-200-zlotych-dla-seniorow-kto-moze-otrzymac-nowe-sw,nId,6359511\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatkowe 200 z\u0142otych dla senior\u00f3w. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 nowe \u015bwiadczenie?\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatkowe-200-zlotych-dla-seniorow-kto-moze-otrzymac-nowe-sw/000G868JIDDPIGRF-C321.jpg\" /></a>Dodatki do emerytur dla senior\u00f3w w 2022 roku. Wielu Polak\u00f3w po 65. roku \u017cycia zastanawia si\u0119, ile b\u0119d\u0105 wynosi\u0107 emerytury i jak dosta\u0107 nowe \u015bwiadczenia, takie j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatkowe-pieniadze-do-emerytury-dla-kogo-jak-sie-o-nie-star,nId,6359511", "title": "Dodatkowe pieni\u0105dze do emerytury. Dla kogo? Jak si\u0119 o nie stara\u0107? Uwa\u017caj na jeden haczyk", "date_published": "2022-10-20 07:57:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatkowe-pieniadze-do-emerytury-dla-kogo-jak-sie-o-nie-star,nId,6359511\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatkowe pieni\u0105dze do emerytury. Dla kogo? Jak si\u0119 o nie stara\u0107? Uwa\u017caj na jeden haczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatkowe-pieniadze-do-emerytury-dla-kogo-jak-sie-o-nie-star/000G868JIDDPIGRF-C321.jpg\" /></a>Emerytura to nie wszystko. W 2022 roku seniorzy mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 tak\u017ce o specjalne dodatki, kt\u00f3re mog\u0105 podwy\u017cszy\u0107 kwot\u0119, jaka co miesi\u0105c wp\u0142ywa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-przygotowuja-sie-do-przerwania-tamy-na-dnieprze,nId,6359588", "title": "ISW: Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do przerwania tamy na Dnieprze, by zamaskowa\u0107 swoje pora\u017cki w okolicach Chersonia", "date_published": "2022-10-20 07:54:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-przygotowuja-sie-do-przerwania-tamy-na-dnieprze,nId,6359588\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do przerwania tamy na Dnieprze, by zamaskowa\u0107 swoje pora\u017cki w okolicach Chersonia\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosjanie-przygotowuja-sie-do-przerwania-tamy-na-dnieprze/000G872177DAE38U-C321.jpg\" /></a>Rosjanie szykuj\u0105 si\u0119 do ataku na elektrowni\u0119 wodn\u0105 w Nowej Kachowce w obwodzie che"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-lawka-kupiona-za-228-tys-zl-peka-jest-z-egzotycznego-,nId,6359541", "title": "Krak\u00f3w: \u0141awka kupiona za 228 tys. z\u0142 p\u0119ka. \"Jest z egzotycznego drewna\"", "date_published": "2022-10-20 07:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-lawka-kupiona-za-228-tys-zl-peka-jest-z-egzotycznego-,nId,6359541\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: \u0141awka kupiona za 228 tys. z\u0142 p\u0119ka. &quot;Jest z egzotycznego drewna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-lawka-kupiona-za-228-tys-zl-peka-jest-z-egzotycznego/000G86KMNWOPH9VM-C321.jpg\" /></a>Krakowscy urz\u0119dnicy zap\u0142acili za zakup i monta\u017c \u0142awki na placu Biskupim 228 tys. z\u0142. Teraz najprawdopodobniej cz\u0119\u015b\u0107 szczeblin b\u0119dzie trzeba wym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niezaleznosc-nbp-jest-swieta-belka-broni-glapinskiego-przed-,nId,6357587", "title": "\"Niezale\u017cno\u015b\u0107 NBP jest \u015bwi\u0119ta\". Belka broni Glapi\u0144skiego przed opozycj\u0105", "date_published": "2022-10-20 07:31:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niezaleznosc-nbp-jest-swieta-belka-broni-glapinskiego-przed-,nId,6357587\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niezale\u017cno\u015b\u0107 NBP jest \u015bwi\u0119ta&quot;. Belka broni Glapi\u0144skiego przed opozycj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/niezaleznosc-nbp-jest-swieta-belka-broni-glapinskiego-przed/000G819KFLNKTFQG-C321.jpg\" /></a>- Walka z inflacj\u0105 - powtarzam to niczym zakl\u0119cie - musi bole\u0107. Je\u015bli nie boli, to znaczy, \u017ce jest nieskuteczna - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 by\u0142y premi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zeznania-marcina-w-wywolaly-burze-nalezy-pytac-tuska,nId,6359518", "title": "Zeznania Marcina W. wywo\u0142a\u0142y burz\u0119. \"Nale\u017cy pyta\u0107 Tuska\"", "date_published": "2022-10-20 07:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zeznania-marcina-w-wywolaly-burze-nalezy-pytac-tuska,nId,6359518\"><img align=\"left\" alt=\"Zeznania Marcina W. wywo\u0142a\u0142y burz\u0119. &quot;Nale\u017cy pyta\u0107 Tuska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zeznania-marcina-w-wywolaly-burze-nalezy-pytac-tuska/000G86DEEIFJI0DW-C321.jpg\" /></a>600 tys. euro w reklam\u00f3wce dla syna Tuska - to g\u0142\u00f3wny w\u0105tek zezna\u0144 wsp\u00f3\u0142pracownika Marka Falenty Marcina W. Po ujawnieniu tre\u015bci przes\u0142uchania dotycz\u0105cego afery z 2014 roku, w opin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-uderzyl-w-salon-samochodowy-w-usa-dwie-osoby-nie-zyj,nId,6359508", "title": "Samolot uderzy\u0142 w salon samochodowy w USA. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-10-20 07:06:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-uderzyl-w-salon-samochodowy-w-usa-dwie-osoby-nie-zyj,nId,6359508\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot uderzy\u0142 w salon samochodowy w USA. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-uderzyl-w-salon-samochodowy-w-usa-dwie-osoby-nie-zyj/000G865S5DDQO5NW-C321.jpg\" /></a>Pilot i pasa\u017cer zgin\u0119li w katastrofie samolotu, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w miasteczku Mariett w stanie Ohio w USA. Maszyna spad\u0142a prosto na salon samochodowy. Zdaniem s\u0142u\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-dla-mnie-dowody-sa-jasne-i-dobitn,nId,6359514", "title": "Sprawa Krzysztofa Olewnika. \"Dla mnie dowody s\u0105 jasne i dobitne\"", "date_published": "2022-10-20 07:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-dla-mnie-dowody-sa-jasne-i-dobitn,nId,6359514\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Krzysztofa Olewnika. &quot;Dla mnie dowody s\u0105 jasne i dobitne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-krzysztofa-olewnika-dla-mnie-dowody-sa-jasne-i-dobitn/000G869MF6H1NAD1-C321.jpg\" /></a>Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w P\u0142ocku toczy si\u0119 proces ws. uprowadzenia i zab\u00f3jstwa Krzysztofa Olewnika. Ojciec m\u0119\u017cczyzny, biznesmen W\u0142odzimierz Olewnik uwa\u017ca, \u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-za-2000-zl-za-tone-w-tych-gminach-go-nie-dostaniesz,nId,6357673", "title": "W\u0119giel za 2000 z\u0142 za ton\u0119. W tych gminach go nie dostaniesz", "date_published": "2022-10-20 06:54:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-za-2000-zl-za-tone-w-tych-gminach-go-nie-dostaniesz,nId,6357673\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119giel za 2000 z\u0142 za ton\u0119. W tych gminach go nie dostaniesz\" src=\"https://i.iplsc.com/wegiel-za-2000-zl-za-tone-w-tych-gminach-go-nie-dostaniesz/000G86E1SA3MVLBQ-C321.jpg\" /></a>Samorz\u0105dy b\u0119d\u0105 mog\u0142y zaj\u0105\u0107 si\u0119 dystrybucj\u0105 w\u0119gla na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. Mog\u0105, ale nie musz\u0105 i nie ka\u017cdy na taki krok si\u0119 zdecyduje."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kobieta-zaatakowala-policjantow-rojem-pszczol,nId,6359487", "title": "USA: Kobieta zaatakowa\u0142a policjant\u00f3w... rojem pszcz\u00f3\u0142", "date_published": "2022-10-20 06:29:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kobieta-zaatakowala-policjantow-rojem-pszczol,nId,6359487\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kobieta zaatakowa\u0142a policjant\u00f3w... rojem pszcz\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kobieta-zaatakowala-policjantow-rojem-pszczol/000G85Z17P0T6EH8-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Longmeadow w stanie Massachusetts w USA wypu\u015bci\u0142a r\u00f3j pszcz\u00f3\u0142 na policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy przyjechali j\u0105 eksmitowa\u0107. Kobieta zosta\u0142a aresztowana. Postawiono jej m.in. zarzut napa\u015bci z u\u017cyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-poslowie-sila-zaciagani-na-glosowanie,nId,6359475", "title": "Wielka Brytania: Pos\u0142owie si\u0142\u0105 zaci\u0105gani na g\u0142osowanie", "date_published": "2022-10-20 06:22:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-poslowie-sila-zaciagani-na-glosowanie,nId,6359475\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Pos\u0142owie si\u0142\u0105 zaci\u0105gani na g\u0142osowanie \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-poslowie-sila-zaciagani-na-glosowanie/0007F44C3RKL9HQ7-C321.jpg\" /></a>Do chaotycznych scen dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem w brytyjskiej Izbie Gmin przy okazji g\u0142osowania nad losami moratorium na wydobycie gazu z \u0142upk\u00f3w. Wed\u0142ug relacji \u015bwiadk\u00f3w kierownictwo klu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-samorzady-tna-wydatki-opole-chce-zamknac-izbe-wytrzezwien,nId,6357674", "title": "Samorz\u0105dy tn\u0105 wydatki. Opole chce zamkn\u0105\u0107 izb\u0119 wytrze\u017awie\u0144", "date_published": "2022-10-20 05:52:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-samorzady-tna-wydatki-opole-chce-zamknac-izbe-wytrzezwien,nId,6357674\"><img align=\"left\" alt=\"Samorz\u0105dy tn\u0105 wydatki. Opole chce zamkn\u0105\u0107 izb\u0119 wytrze\u017awie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/samorzady-tna-wydatki-opole-chce-zamknac-izbe-wytrzezwien/000G81LKGI7IW4SN-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku ze wzrostem cen energii samorz\u0105dowcy z ca\u0142ej Polski szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci. Opole przymierza si\u0119 do zamkni\u0119cia izby wytrze\u017awie\u0144. - Jak mam mie\u0107 dylemat, czy gasi\u0107 \u015bwi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bielgorod-w-ogniu-plonie-podstacja-energetyczna,nId,6359461", "title": "Bie\u0142gorod w ogniu. P\u0142onie podstacja energetyczna", "date_published": "2022-10-20 05:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bielgorod-w-ogniu-plonie-podstacja-energetyczna,nId,6359461\"><img align=\"left\" alt=\"Bie\u0142gorod w ogniu. P\u0142onie podstacja energetyczna\" src=\"https://i.iplsc.com/bielgorod-w-ogniu-plonie-podstacja-energetyczna/000G85WF6MNCSXBT-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim Bie\u0142gorodzie zn\u00f3w dosz\u0142o do eksplozji. Nad miastem unosz\u0105 si\u0119 k\u0142\u0119by dymu, a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawiaj\u0105 si\u0119 nagrania po\u017car\u00f3w. Lokalne media poda\u0142y, \u017ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-akcja-policji-na-bielanach-rozbito-gang-sutenerow,nId,6359474", "title": "Warszawa: Akcja policji na Bielanach. Rozbito gang sutener\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 05:46:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-akcja-policji-na-bielanach-rozbito-gang-sutenerow,nId,6359474\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Akcja policji na Bielanach. Rozbito gang sutener\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-akcja-policji-na-bielanach-rozbito-gang-sutenerow/000G85YKVVRA1DQM-C321.jpg\" /></a>Warszawscy policjanci rozbili gang sutener\u00f3w. W akcji zatrzymali pi\u0119\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re prowadzi\u0142y kilka agencji towarzyskich. Jak podaj\u0105 \u015bledczy, sutenerzy pobierali od ka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-jeden-na-cztery-zgony-amerykanek-w-ciazy-spowodowany-covid-1,nId,6359458", "title": "Jeden na cztery zgony Amerykanek w ci\u0105\u017cy spowodowany COVID-19", "date_published": "2022-10-20 05:38:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-jeden-na-cztery-zgony-amerykanek-w-ciazy-spowodowany-covid-1,nId,6359458\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden na cztery zgony Amerykanek w ci\u0105\u017cy spowodowany COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-na-cztery-zgony-amerykanek-w-ciazy-spowodowany-covid-1/000G85WYJ66FKLDY-C321.jpg\" /></a>COVID-19 przyczyni\u0142 si\u0119 w USA do 25 proc. zgon\u00f3w kobiet w ci\u0105\u017cy w 2020 i 2021 roku, czyli w pierwszych dw\u00f3ch latach pandemii. Tak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-grozi-zerwaniem-wspolpracy-z-szefem-onz-jest-ultimatum,nId,6359449", "title": "Rosja grozi zerwaniem wsp\u00f3\u0142pracy z szefem ONZ. Jest ultimatum", "date_published": "2022-10-20 05:34:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-grozi-zerwaniem-wspolpracy-z-szefem-onz-jest-ultimatum,nId,6359449\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja grozi zerwaniem wsp\u00f3\u0142pracy z szefem ONZ. Jest ultimatum\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-grozi-zerwaniem-wspolpracy-z-szefem-onz-jest-ultimatum/000G4ZQLQ6OWGNUC-C321.jpg\" /></a>Rosja zapowiedzia\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce podda analizie wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z sekretarzem generalnym ONZ Antonio Guterresem, je\u015bli wy\u015ble on na Ukrain\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-ostrzega-przed-sztormami-chiny-maja-spore-problem,nId,6359459", "title": "Xi Jinping ostrzega przed \"sztormami\". Chiny maj\u0105 spore problemy", "date_published": "2022-10-20 05:27:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-ostrzega-przed-sztormami-chiny-maja-spore-problem,nId,6359459\"><img align=\"left\" alt=\"Xi Jinping ostrzega przed &quot;sztormami&quot;. Chiny maj\u0105 spore problemy \" src=\"https://i.iplsc.com/xi-jinping-ostrzega-przed-sztormami-chiny-maja-spore-problem/000G85XC9PSW4XBS-C321.jpg\" /></a>- Musimy by\u0107 bardziej \u015bwiadomi potencjalnych zagro\u017ce\u0144, by\u0107 przygotowani na najgorsze scenariusze i gotowi do przetrzymania silnych wiatr\u00f3w, wzburzonyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oto-oni-pierwsza-rodzina-neandertalczykow,nId,6359451", "title": "Oto oni. Pierwsza rodzina neandertalczyk\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 05:14:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oto-oni-pierwsza-rodzina-neandertalczykow,nId,6359451\"><img align=\"left\" alt=\"Oto oni. Pierwsza rodzina neandertalczyk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/oto-oni-pierwsza-rodzina-neandertalczykow/000G85VSCVFG2V9N-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 naukowcy z Instytutu Antropologii Ewolucyjnej Maxa Plancka w Niemczech, uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 pierwsz\u0105 rodzin\u0119 neandertalczyk\u00f3w. Pomog\u0142y w tym badania genetyczne, do kt\u00f3rych wykorzystano ko\u015bci znalezione "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problemy-w-kijowie-chodzi-o-dostawy-pradu,nId,6359442", "title": "Problemy w Kijowie. Chodzi o dostawy pr\u0105du", "date_published": "2022-10-20 04:43:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problemy-w-kijowie-chodzi-o-dostawy-pradu,nId,6359442\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy w Kijowie. Chodzi o dostawy pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-w-kijowie-chodzi-o-dostawy-pradu/000EQ1EQ2KORRIC6-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Obrony Hiszpanii wysy\u0142a na Ukrain\u0119 generatory pr\u0105du w zwi\u0105zku z ostatnimi atakami wojsk rosyjskich na jej infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 - poinformowa\u0142a w czwartek s\u0142u\u017cba prasowa m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-maksymalne-ceny-energii-komisja-wprowadzila-poprawki,nId,6359441", "title": "Maksymalne ceny energii. Komisja wprowadzi\u0142a poprawki", "date_published": "2022-10-20 04:24:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-maksymalne-ceny-energii-komisja-wprowadzila-poprawki,nId,6359441\"><img align=\"left\" alt=\"Maksymalne ceny energii. Komisja wprowadzi\u0142a poprawki\" src=\"https://i.iplsc.com/maksymalne-ceny-energii-komisja-wprowadzila-poprawki/000FCF0X1XOLXVNN-C321.jpg\" /></a>W nocy ze \u015brody na czwartek sejmowa komisja ds. energii wprowadzi\u0142a poprawki do projektu ustawy o maksymalnych cenach energii. Za\u0142o\u017ceniem nowych przepi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3210,akt,200603", "title": "Wojna w Ukrainie. 239. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-20 03:32:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3210,akt,200603\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 239. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G85RUM06RGV52-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3210,akt,200658", "title": "Wojna w Ukrainie. 239. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-20 03:32:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3210,akt,200658\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 239. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G85RUM06RGV52-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3210,akt,200807", "title": "Wojna w Ukrainie. 239. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-20 03:32:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3210,akt,200807\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 239. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-239-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G85RUM06RGV52-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]