[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontynuacja-spadkow-w-Ameryce-8410502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontynuacja spadk\u00f3w w Ameryce. S&P500 najni\u017cej od lipca", "date_published": "2022-09-22 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/941eb3f49a4ee6-948-568-185-130-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzecia z rz\u0119du sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pod\nkresk\u0105. Rynek jest nieco przestraszony planami Rezerwy Federalnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Izraela-chce-aby-Iran-czul-zagrozenie-militarne-8410476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Izraela chce, aby Iran czu\u0142 zagro\u017cenie militarne", "date_published": "2022-09-22 19:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/3ab8e851079427-948-568-0-0-3549-2129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas obrad Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ premier Izraela Jair Lapid zaapelowa\u0142 w czwartek do spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej o u\u017cycie \u201esi\u0142y\u201d, je\u015bli Iran wyprodukuje bro\u0144 atomow\u0105. Powt\u00f3rzy\u0142 tak\u017ce swoje poparcie dla stworzenia \"pokojowego\" pa\u0144stwa palesty\u0144skiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rumunscy-meblarze-narzekaja-na-konkurencje-firm-z-Polski-8410471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rumu\u0144scy meblarze narzekaj\u0105 na konkurencj\u0119 firm z Polski", "date_published": "2022-09-22 19:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/30ba6342c43951-945-567-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producenci sektora meblarskiego z Rumunii, w szczeg\u00f3lno\u015bci wytw\u00f3rcy p\u0142yt drewnopochodnych, podczas czwartkowego spotkania z rz\u0105dem skar\u017cyli si\u0119 na trudno\u015bci bran\u017cy. Wskazali, \u017ce obecnie na europejskim rynku bardziej konkurencyjne s\u0105 sp\u00f3\u0142ki m.in. z Polski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-wprowadzi-tymczasowy-podatek-dla-najbogatszych-8410460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania wprowadzi tymczasowy podatek dla najbogatszych", "date_published": "2022-09-22 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/778a8baf3d541e-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost gospodarczy Hiszpanii w 2022 r. i 2023 r. b\u0119dzie mniejszy ni\u017c pierwotnie planowa\u0142 rz\u0105d Pedro Sancheza i wyniesie 4 proc. PKB - og\u0142osi\u0142a w czwartek w Madrycie hiszpa\u0144ska minister finans\u00f3w Maria Jesus Montero. Zapowiedzia\u0142a te\u017c uruchomienie od 2023 r. tymczasowego podatku"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Planowali-atak-terrorystyczny-na-Islandii-Zostali-zatrzymani-przez-policje-8410462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Planowali atak terrorystyczny na Islandii. Zostali zatrzymani przez policj\u0119", "date_published": "2022-09-22 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/4f988f052d5c8f-948-568-0-104-4160-2495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Islandzka policja poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce aresztowa\u0142a cztery osoby podczas zakrojonych na szerok\u0105 skal\u0119 operacji, maj\u0105cych na celu zapobie\u017cenie przygotowaniom do ataku terrorystycznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-wycofuje-sie-z-podwyzki-skladki-na-ubezpieczenie-spoleczne-8410450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski rz\u0105d wycofuje si\u0119 z podwy\u017cki sk\u0142adki na ubezpieczenie spo\u0142eczne", "date_published": "2022-09-22 18:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/61e49148861e15-945-560-0-0-2349-1409.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzona od kwietnia podwy\u017cka sk\u0142adki na ubezpieczenie spo\u0142eczne, kt\u00f3ra od kwietnia 2023 roku mia\u0142a sta\u0107 si\u0119 odr\u0119bnym podatkiem na potrzeby s\u0142u\u017cby zdrowia i opieki spo\u0142ecznej, zostanie zniesiona 6 listopada - og\u0142osi\u0142 w czwartek brytyjski minister finans\u00f3w Kwasi Kwarteng.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RARS-W-pazdzierniku-pierwsza-dostawa-zamowionego-przez-agencje-wegla-8410446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RARS: W pa\u017adzierniku pierwsza dostawa zam\u00f3wionego przez agencj\u0119 w\u0119gla", "date_published": "2022-09-22 18:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/6da9e1279b185f-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza dostawa zakontraktowanego przez Rz\u0105dow\u0105 Agencj\u0119 Rezerw Strategicznych w\u0119gla przewidziana jest na pa\u017adziernik - wynika z opublikowanej w czwartek informacji RARS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Malopolsce-trwa-spor-o-odroczenie-uchwaly-antysmogowej-8410444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Ma\u0142opolsce trwa sp\u00f3r o odroczenie uchwa\u0142y antysmogowej", "date_published": "2022-09-22 18:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/07e81bf8683a80-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ma\u0142opolskie samorz\u0105dy w przyt\u0142aczaj\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci popieraj\u0105 wyd\u0142u\u017cenie terminu wymiany piec\u00f3w bezklasowych - poda\u0142 w czwartek urz\u0105d marsza\u0142kowski wojew\u00f3dztwa. Z kolei aktywi\u015bci spo\u0142eczni wskazuj\u0105, \u017ce ok. 75 proc. opinii zebranych w ramach konsultacji sprzeciwia si\u0119 zmianom w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-planuja-znacjonalizowanie-Gazpromu-Germania-8410436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy planuj\u0105 znacjonalizowanie Gazpromu Germania", "date_published": "2022-09-22 17:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/9b1d7a9b12f7c9-948-567-20-25-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d niemiecki znacjonalizuje dawn\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105 rosyjskiego koncernu, kt\u00f3ra przez lata dominowa\u0142a na gazowym rynku Europy Zachodniej - Securing Energy for Europe (SEFE). Firma od kwietnia znajduje si\u0119 ju\u017c pod zarz\u0105dem Federalnej Agencji ds. Sieci. Jak informuje w czwartek \u201eS"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-ziemnego-w-czwartek-spadaja-8410434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu ziemnego w czwartek spadaj\u0105", "date_published": "2022-09-22 17:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/bcb185ae3d99ce-948-568-7-219-3125-1875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena gazu ziemnego z dostaw\u0105 w pa\u017adzierniku w holenderskim hubie TTF spad\u0142a na czwartkowym zamkni\u0119ciu o 0,94 proc., do 188 euro za MWh. Ni\u017csze by\u0142y tak\u017ce ceny kontrakt\u00f3w listopadowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Izrael-dostarczy-Zjednoczonym-Emiratom-Arabskim-zaawansowany-system-obrony-powietrznej-8410405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Izrael dostarczy Zjednoczonym Emiratom Arabskim zaawansowany system obrony powietrznej", "date_published": "2022-09-22 16:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/b1d8154a2155c6-945-560-0-953-3051-1830.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izrael zgodzi\u0142 si\u0119 sprzeda\u0107 Zjednoczonym Emiratom Arabskim zaawansowany system obrony powietrznej - poinformowa\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione z transakcj\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-w-swoim-kierunku-Milion-osob-gralo-codziennie-w-Cyberpunka-8410391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW w swoim kierunku. Milion os\u00f3b gra\u0142o codziennie w Cyberpunka", "date_published": "2022-09-22 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/af80e37115f955-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wne indeksy na GPW zako\u0144czy\u0142y sesj\u0119 wzrostami w przeciwie\u0144stwie do najwa\u017cniejszych gie\u0142d rynk\u00f3w bazowych. Sesja up\u0142yn\u0119\u0142a pod znakiem lepszego sentymentu do sp\u00f3\u0142ek surowcowych i bankowych, a o powrocie zainteresowania graczy \u201eCyberpunkiem\u201d poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-rzad-jestesmy-gotowi-przyjac-rosyjskich-dezerterow-8410377.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki rz\u0105d: jeste\u015bmy gotowi przyj\u0105\u0107 rosyjskich dezerter\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/33f2cd22ff9d24-948-568-8-0-3199-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy s\u0105 gotowe na przyj\u0119cie dezerter\u00f3w z armii rosyjskiej \"zagro\u017conych powa\u017cnymi represjami\" - powiedzia\u0142a niemiecka minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser w opublikowanym w czwartek wywiadzie dla \"Frankfurter Allgemeine Zeitung\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Estonii-wezwal-niemal-3-tys-rezerwistow-na-cwiczenia-wojskowe-8410353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d Estonii wezwa\u0142 niemal 3 tys. rezerwist\u00f3w na \u0107wiczenia wojskowe", "date_published": "2022-09-22 15:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/4a79503633e95f-945-567-131-323-3310-1986.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Estonii wezwa\u0142o w czwartek 2,8 tys. rezerwist\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w corocznych \u0107wiczeniach wojskowych - poinformowa\u0142a agencja ERR.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Saudyjczycy-chca-wyslac-kobiete-w-kosmos-Juz-za-rok-8410347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Saudyjczycy chc\u0105 wys\u0142a\u0107 kobiet\u0119 w kosmos. Ju\u017c za rok", "date_published": "2022-09-22 15:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/66071a87e67f55-948-567-0-0-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Arabii Saudyjskiej og\u0142osi\u0142y w czwartek plan stworzenia programu treningowego dla astronaut\u00f3w. Jak poda\u0142a agencja SPA, w 2023 roku w kosmos ma polecie\u0107 za\u0142oga, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejdzie pierwsza saudyjska pilotka i astronautka.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-sierpniu-58-9-tys-ton-wyzsza-rdr-o-5-proc-8410333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c miedzi przez grup\u0119 KGHM w sierpniu wy\u017csza rdr o 5 proc.", "date_published": "2022-09-22 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/91520a69bc772c-945-560-127-142-2872-1723.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c miedzi przez grup\u0119 KGHM wynios\u0142a w sierpniu 2022 roku 58,9 tys. ton i by\u0142a wy\u017csza rdr o 5 proc. Produkcja miedzi p\u0142atnej KGHM wynios\u0142a w tym czasie 60,3 tys. ton, co oznacza spadek rdr o 7 proc. - poda\u0142a grupa w komunikacie, dotycz\u0105cym wst\u0119pnych wynik\u00f3w produkcyjny"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zazadal-zawieszenia-notowan-spolki-z-gieldy-Akcjonariuszem-jest-w-niej-byly-pilkarz-reprezentacji-8410332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF za\u017c\u0105da\u0142 zawieszenia notowa\u0144 sp\u00f3\u0142ki z gie\u0142dy. Akcjonariuszem jest w niej by\u0142y pi\u0142karz reprezentacji", "date_published": "2022-09-22 15:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ba03872ba3424e-945-560-1181-0-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa zwrotu za ostatnie trzy lata na sp\u00f3\u0142ce z NewConnect jest wi\u0119ksza ni\u017c na akcjach Tesli. Notowania ci\u0105gle sz\u0142y w g\u00f3r\u0119, ale nadzorca po ostatnich wzrostach za\u017c\u0105da\u0142 ich zawieszenia z uwagi na interes inwestor\u00f3w. Jednym z akcjonariuszy jest by\u0142y pi\u0142karz reprezentacji Polski"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/11-bit-studios-przeklada-swiatowy-pokaz-gry-Codename-Vitriol-8410314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "11 bit studios przek\u0142ada \u015bwiatowy pokaz gry Codename Vitriol", "date_published": "2022-09-22 15:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/6a767043d19aea-945-560-0-132-1938-1162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiatowy pokaz gry Codename Vitriol autorstwa 11 bit studios zosta\u0142 prze\u0142o\u017cony - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka na Twitterze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-z-Tauron-Wydobycie-chca-gwarancji-pracowniczych-Zadaja-rozmow-z-Sasiem-8410302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwi\u0105zkowcy z Tauron Wydobycie chc\u0105 gwarancji pracowniczych. \u017b\u0105daj\u0105 rozm\u00f3w z Sasiem", "date_published": "2022-09-22 14:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/4d02a2551a5224-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy ze sp\u00f3\u0142ki Tauron Wydobycie domagaj\u0105 pilnego spotkania z wicepremierem, szefem Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych Jackiem Sasinem. Chc\u0105 rozmawia\u0107 o gwarancjach pracowniczych w zwi\u0105zku z planowanymi przekszta\u0142ceniami w sp\u00f3\u0142ce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Wegiel-z-importu-plynie-i-bedzie-plynal-8410272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: W\u0119giel z importu p\u0142ynie i b\u0119dzie p\u0142yn\u0105\u0142", "date_published": "2022-09-22 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/f3cc4fcc21b3f4-948-568-0-67-1473-884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119giel z importu p\u0142ynie i b\u0119dzie p\u0142yn\u0105\u0142 do kraju - o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek minister klimatu Anna Moskwa w Zakopanem. Jak doda\u0142a, na rynek powinno trafi\u0107 ok. 5 mln ton odsianego</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Rzad-nie-zrezygnuje-z-pomocy-rodzinie-i-wsparcia-potrzebujacych-8410265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Rz\u0105d nie zejdzie z drogi polityki spo\u0142ecznej, pomocy rodzinie i wsparcia najbardziej potrzebuj\u0105cych", "date_published": "2022-09-22 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/03734c0708100c-948-568-0-169-1274-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Mateusza Morawieckiego nie zejdzie z drogi polityki spo\u0142ecznej, pomocy rodzinie i wsparcia najbardziej potrzebuj\u0105cych \u2013 powiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 podczas czwartkowej konferencji prasowej w Zakopanem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-pokonac-kryzys-energetyczny-w-Polsce-8408729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak pokona\u0107 kryzys energetyczny w Polsce?", "date_published": "2022-09-22 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/70e2a3bb3fa52e-948-568-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do ogl\u0105dania transmisji z 174. seminarium mBank\u2013CASE zatytu\u0142owanego \"Jak pokona\u0107 kryzys energetyczny w Polsce?\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieoficjalnie-Trwaja-prace-nad-kolejnym-pakietem-sankcji-UE-wobec-Rosji-8410234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieoficjalnie: Trwaj\u0105 prace nad kolejnym pakietem sankcji UE wobec Rosji", "date_published": "2022-09-22 13:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d00bd85965f109-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska i kraje regionu Morza Ba\u0142tyckiego przygotowuj\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 propozycj\u0119 kolejnych sankcji UE wobec Rosji. Prace zako\u0144cz\u0105 si\u0119 w ci\u0105gu najbli\u017cszych godzin  \u2013 przekaza\u0142o w czwartek PAP unijne \u017ar\u00f3d\u0142o dyplomatyczne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Podaz-pieniadza-M3-w-sierpniu-wzrosla-o-7-4-proc-rdr-8410205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: Poda\u017c pieni\u0105dza (M3) w sierpniu wzros\u0142a o 7,4 proc. rdr", "date_published": "2022-09-22 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/e442d074ebd6ba-948-568-2-65-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poda\u017c pieni\u0105dza (M3) w sierpniu 2022 r. wzros\u0142a o 7,4 proc. rdr, do 2.044.023,1 mln z\u0142 - poda\u0142 Narodowy Bank Polski. W uj\u0119ciu miesi\u0119cznym poda\u017c pieni\u0105dza wzros\u0142a o 1,6 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalamanie-na-rynku-hipotek-w-sierpniu-8410193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Za\u0142amanie na rynku hipotek w sierpniu. Mo\u017ce by\u0107 jeszcze gorzej", "date_published": "2022-09-22 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/b193d758b2eb6c-948-568-0-202-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych w sierpniu 2022 r. spad\u0142a w Polsce o 69,3 proc. rdr, a w uj\u0119ciu liczbowym spad\u0142a o 68,8 proc. rdr - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-obniza-stopy-procentowe-wrzesien-2022-8410164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcy zn\u00f3w \u015bci\u0119li stopy procentowe na przek\u00f3r ca\u0142emu \u015bwiatu", "date_published": "2022-09-22 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/a1b42f803a954b-945-560-0-41-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy (prawie) wszystkie wa\u017cne banki centralne \u015bwiata\npodnosz\u0105 stopy procentowe, Turcy po raz kolejny postanowili je obni\u017cy\u0107, nie zwa\u017caj\u0105c na galopuj\u0105c\u0105 inflacj\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Anglii-podnosi-stopy-najwyzej-od-2008-r-Kolejny-zdecydowany-ruch-8410145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Anglii podnosi stopy najwy\u017cej od 2008 r. Kolejny zdecydowany ruch", "date_published": "2022-09-22 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/f7fe79fb69909e-948-568-0-8-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii dalej jest zdeterminowany w walce z inflacj\u0105. To ju\u017c si\u00f3dma podwy\u017cka w bie\u017c\u0105cym cyklu zacie\u015bniania polityki monetarnej i sz\u00f3sta z rz\u0119du. Jednocze\u015bnie dokonana kolejny raz za pomoc\u0105 znacznego ruchu.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-ma-porozumienie-z-grupa-CZH-ws-odzysku-wegla-z-hald-kopalnianych-8410155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza program rewitalizacji ha\u0142d do odzysku w\u0119gla. Pilota\u017c w Bogdance", "date_published": "2022-09-22 11:58:00+00:00", "description": "<p>Rusza program Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych odzysku w\u0119gla z ha\u0142d g\u00f3rniczych.\u00a0 Pilota\u017cowa instalacja ma rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119 w Bogdance na prze\u0142omie 2022/23 roku - poda\u0142a Enea w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Holandii-brakuje-rak-do-pracy-we-wszystkich-grupach-zawodowych-8410147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Holandii brakuje r\u0105k do pracy we wszystkich grupach zawodowych", "date_published": "2022-09-22 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/fc1c08dc68e4a3-875-524-125-107-875-524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedob\u00f3r na rynku pracy w Holandii jest dwukrotnie wi\u0119kszy ni\u017c w ubieg\u0142ym roku - informuje w czwartek Agencja Ubezpiecze\u0144 Pracowniczych (UWV). Braki kadrowe wzros\u0142y do tego stopnia, \u017ce w drugim kwartale niedobory wyst\u0105pi\u0142y we wszystkich 92 grupach zawodowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dostawcy-technologii-jadrowych-co-najmniej-50-proc-udzialu-z-Polski-8410138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dostawcy technologii j\u0105drowych: co najmniej 50 proc. udzia\u0142u z Polski", "date_published": "2022-09-22 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/bdb7d7a13837b0-948-567-0-39-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy oferuj\u0105ce technologie dla polskiego projektu j\u0105drowego deklaruj\u0105, \u017ce w pierwszej fazie udzia\u0142 polskich przedsi\u0119biorstw w inwestycji mo\u017ce wynosi\u0107 ok. 50 proc. warto\u015bci, a w dalszych fazach udzia\u0142 ten b\u0119dzie r\u00f3s\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-niemal-40-proc-firm-wdrozylo-technologie-ograniczajace-koszty-energii-8410132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: niemal 40 proc. firm wdro\u017cy\u0142o technologie ograniczaj\u0105ce koszty energii", "date_published": "2022-09-22 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/b0683bd33a08ce-948-568-0-296-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ok. 40 proc. firm wdro\u017cy\u0142o technologie ograniczaj\u0105ce koszty energii, a 18 proc. ma to w planach - poinformowa\u0142 w czwartek Polski Instytut Ekonomiczny. Zu\u017cycie energii mo\u017cna obni\u017cy\u0107 od kilkunastu do kilkudziesi\u0119ciu procent m.in. modernizuj\u0105c system o\u015bwietlenia czy wentylacji -"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-interweniuje-na-rynku-walutowym-8410128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Japonia interweniuje na rynku walutowym", "date_published": "2022-09-22 11:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0bd2969dbce65c-945-567-23-135-2338-1403.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Japonii zdecydowa\u0142y si\u0119 na pierwsz\u0105 od niemal \u0107wier\u0107\nwieku interwencj\u0119 na rynku walutowym wzmacniaj\u0105c\u0105 jena.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1000-zl-za-udzial-w-posiedzeniu-w-resorcie-edukacji-rzadu-Jest-projekt-wynagrodzenia-doradcow-8410118.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "1000 z\u0142 za udzia\u0142 w posiedzeniu w resorcie. Tak zarabiaj\u0105 doradcy", "date_published": "2022-09-22 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c49f59cc0a60cf-948-568-20-70-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okre\u015blenie wysoko\u015bci stawek wynagrodzenia za udzia\u0142 w posiedzeniach zespo\u0142u doradczego szefa MEiN i za przygotowanie przez jej cz\u0142onk\u00f3w opinii zak\u0142ada projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia Ministra Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego, kt\u00f3ry w czwartek opublikowano w Rz\u0105dowym Centrum Le"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polske-czeka-urodzaj-jablek-Resort-rolnictwa-to-bedzie-realny-problem-8410085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polsk\u0119 czeka urodzaj jab\u0142ek. Resort rolnictwa: to b\u0119dzie realny problem", "date_published": "2022-09-22 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/11cf6a3b2a18c4-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobry urodzaj to b\u0119dzie realny problem przy zamkni\u0119tych rynkach wschodnich - uwa\u017ca wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk, pytany w czwartek o tegoroczny zbi\u00f3r jab\u0142ek. Doda\u0142, \u017ce trwa szukanie nowych rynk\u00f3w zbytu m.in. w Afryce, Azji, g\u0142\u00f3wnie na jab\u0142ka "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-koniec-z-rozrywkami-tansze-zamienniki-Niemal-1-3-Polakow-oszczedza-na-wszystkim-8410084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Promocje, koniec z rozrywkami, ta\u0144sze zamienniki. Niemal 1/3 Polak\u00f3w oszcz\u0119dza \"na wszystkim\"", "date_published": "2022-09-22 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/117fb5d7f274a4-948-568-0-210-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal 1/3 Polak\u00f3w oszcz\u0119dza \"na wszystkim\" - wynika z badania postaw Polak\u00f3w wobec rosn\u0105cych cen. Ponad 80 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce w kolejnych miesi\u0105cach ceny produkt\u00f3w i us\u0142ug nadal b\u0119d\u0105 ros\u0142y.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusz-Ursusa-wyprzedaje-akcje-Kurs-najnizej-w-historii-8410082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcjonariusz Ursusa wyprzedaje akcje. Kurs najni\u017cej w historii", "date_published": "2022-09-22 10:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/0b3d1e14f3eed9-945-560-33-44-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs popularnego producenta ci\u0105gnik\u00f3w notowany jest na najni\u017cszych poziomach w historii. Jedna ze sp\u00f3\u0142ek, b\u0119d\u0105ca cz\u0119\u015bci\u0105 holdingu g\u0142\u00f3wnego akcjonariusza Ursusa, wyprzedaje swoje akcje w ostatnich dniach. Zad\u0142u\u017cenie sp\u00f3\u0142ki to ju\u017c kilkaset milion\u00f3w z\u0142otych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzedniku-zgas-za-soba-swiatlo-Ministerstwa-wprowadzaja-oszczednosci-8410077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Urz\u0119dniku, zga\u015b za sob\u0105 \u015bwiat\u0142o. Ministerstwa wprowadzaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-09-22 10:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/0ee6d5f55bfd91-948-568-0-142-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0119dy w Polsce wdra\u017caj\u0105 w \u017cycie dzia\u0142ania maj\u0105ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej i cieplnej. W poszczeg\u00f3lnych ministerstwach w tym celu np. obni\u017cono temperatur\u0119 lub wy\u0142\u0105czono co drug\u0105 \u015bwietl\u00f3wk\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Orlen-przejmuje-firme-recyklingowa-Remaq-8410071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Orlen przejmuje firm\u0119 recyklingow\u0105 Remaq", "date_published": "2022-09-22 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/7c0a793f6c712c-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Orlen inwestuje w proekologiczne projekty, poprzez przej\u0119cie w\u0142osko-czeskiej firmy Remaq \u2013 poinformowa\u0142 PKN Orlen w komunikacie prasowym. Sp\u00f3\u0142ka zak\u0142ada, \u017ce transakcja zostanie sfinalizowana do ko\u0144ca marca 2023 roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przywrocenie-zycia-w-Odrze-bedzie-kosztowac-kilkanascie-mln-zl-i-wiele-lat-8410069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przywr\u00f3cenie \u017cycia w Odrze b\u0119dzie kosztowa\u0107 kilkana\u015bcie mln z\u0142 i wiele lat", "date_published": "2022-09-22 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/70e7e313c5bcbb-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojew\u00f3dzkie fundusze ochrony \u015brodowiska przeznacz\u0105 14 mln z\u0142 na odnowienie \u017cycia w Odrze i jej zarybienie \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek na konferencji prasowej w Szczecinie wiceminister klimatu i \u015brodowiska Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amazon-podpisal-jedna-z-najwiekszych-umow-na-zakup-energii-odnawialnej-w-Polsce-8410044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amazon podpisa\u0142 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych um\u00f3w na zakup energii odnawialnej w Polsce", "date_published": "2022-09-22 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/5d40c5b97e01cf-948-568-0-0-3105-1863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amazon podpisa\u0142 umow\u0119 na zakup energii z farmy fotowoltaicznej w Mi\u0142kowicach w powiecie legnickim. To jedna z najwi\u0119kszych dotychczasowych um\u00f3w zakupu energii s\u0142onecznej w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zolnierze-rezerwy-w-Rosji-maja-zakaz-opuszczania-miejsca-zamieszkania-8410054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017bo\u0142nierze rezerwy w Rosji maj\u0105 zakaz opuszczania miejsca zamieszkania", "date_published": "2022-09-22 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/d9158c002c16a3-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oficerowie i \u017co\u0142nierze rezerwy, kt\u00f3rzy nie otrzymali jeszcze wezwania mobilizacyjnego, maj\u0105 zakaz opuszczania sta\u0142ego miejsca zamieszkania bez zgody w\u0142adz wojskowych \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek na swoim portalu ukrai\u0144ska redakcja Radia Swoboda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostra-jazda-franka-Dolar-rekordowo-drogi-8410040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostra jazda franka. Dolar rekordowo drogi", "date_published": "2022-09-22 09:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7d18914f876547-948-568-17-77-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po porannej decyzji Szwajcarskiego Banku Narodowego kurs\nfranka szwajcarskiego spad\u0142 poni\u017cej 5 z\u0142otych. Na rekordowo wysokim poziomie\nznalaz\u0142y si\u0119 notowania dolara ameryka\u0144skiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-PZU-Zycie-ponownie-rozpatrzy-roszczenia-za-pobyt-na-Oddziale-Intensywnej-Terapii-8410028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK: PZU \u017bycie ponownie rozpatrzy roszczenia za pobyt na Oddziale Intensywnej Terapii", "date_published": "2022-09-22 08:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/078a4d83e5817e-945-567-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszyscy ubezpieczeni w PZU \u017bycie, kt\u00f3rym odm\u00f3wiono wyp\u0142aty dodatkowego \u015bwiadczenia za pobyt na Oddziale Intensywnej Terapii oraz Oddziale Anestezjologii i Intensywnej Terapii z powodu braku spe\u0142nienia definicji tych oddzia\u0142\u00f3w, mog\u0105 ponownie ubiega\u0107 si\u0119 o wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia - po"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SNB-podnosi-stopy-procentowe-wrzesien-2022-8410012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwajcarzy po raz drugi podnosz\u0105 stopy procentowe", "date_published": "2022-09-22 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/25fc32124fe985-948-568-192-0-1731-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwajcarski Bank Narodowy zdecydowa\u0142 si\u0119 na drug\u0105 z rz\u0119du\npodwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych maj\u0105c\u0105 na celu powstrzymanie dalszego wzrostu\ninflacji. Helweci nie wykluczyli kolejnych podwy\u017cek</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-naftowa-w-czwartek-rano-drozeje-8409995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA rosn\u0105; decyzja Fedu w centrum uwagi", "date_published": "2022-09-22 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/99660f3d5de606-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105. Inwestorzy analizuj\u0105 decyzj\u0119 Fedu, kt\u00f3ry podni\u00f3s\u0142 stopy proc. o 75 pb. Rynki obawiaj\u0105 si\u0119 o spowolnienie gospodarcze na \u015bwiecie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Europejska-skontroluje-kamienie-milowe-zapisane-w-polskim-KPO-8409960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja Europejska skontroluje kamienie milowe zapisane w polskim KPO", "date_published": "2022-09-22 06:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/551bbcf7592122-948-568-5-125-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa komisarzy, w tym ja uzna\u0142a, \u017ce kamienie milowe zapisane w polskim KPO nie s\u0105 wystarczaj\u0105co jasne; ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 koleg\u00f3w zaakceptowa\u0142a KPO i teraz kluczowe jest, by oceni\u0107, czy kamienie milowe w nim zapisane zosta\u0142y wykonane - podkre\u015bli\u0142a w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-Getback-Kolejne-cztery-osoby-zatrzymane-8409954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera Getback. Kolejne cztery osoby zatrzymane", "date_published": "2022-09-22 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/7977b44646726f-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego na polecenie Prokuratury Regionalnej w Warszawie zatrzymali kolejne cztery osoby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym nieprawid\u0142owo\u015bci w sp\u00f3\u0142ce GetBack S.A. - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Wed\u0142ug \u015bledczych przez zatrzymanych pokrzywdzone zosta\u0142y 63 os\u00f3"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glownie-wygoda-a-nie-ceny-To-nas-zacheca-do-e-zakupow-8409950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wnie wygoda, a nie ceny. To nas zach\u0119ca do e-zakup\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/513ecaf0fa4599-948-568-0-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c 26 milion\u00f3w Polak\u00f3w kupuje online, w ci\u0105gu kilku lat liczba ta jeszcze wzro\u015bnie o kolejne miliony. 8 proc. obecnych klient\u00f3w rozpocz\u0119\u0142o przygod\u0119 z e-handlem podczas pandemii. Takiej sprzeda\u017cy nie spos\u00f3b ju\u017c ignorowa\u0107 - donosi czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bajonski-majatek-na-remont-lwow-przed-Palacem-Prezydenckim-8409948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bajo\u0144ski koszt remontu lw\u00f3w przed Pa\u0142acem Prezydenckim", "date_published": "2022-09-22 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/cdc0fb6d015916-948-568-105-265-1783-1070.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery niepozorne pos\u0105gi przed dziesi\u0119cioma laty przesz\u0142y renowacj\u0119. Mimo to planowana jest kolejna, za niemal 3 mln z\u0142 - czytamy w czwartkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-chce-skrocenia-czasu-pracy-Biejat-to-bedzie-mialo-wplyw-na-wydajnosc-i-zdrowie-pracownikow-8409947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewica chce skr\u00f3cenia czasu pracy. Biejat: to b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na wydajno\u015b\u0107 i zdrowie pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/6a8b03e9a4ba1c-945-560-578-271-2297-1378.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewica w czwartek z\u0142o\u017cy w Sejmie projekt ustawy przewiduj\u0105cy skr\u00f3cenie czasu pracy z 40 do 35 godzin tygodniowo. Skr\u00f3cenie czasu pracy b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na poziom wydajno\u015bci pracownik\u00f3w i na ich zdrowie - m\u00f3wi PAP wiceszefowa klubu Magdalena Biejat. Lewica b\u0119dzie zach\u0119ca\u0107 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredytowy-kryzys-gorszy-niz-pandemia-Deweloperzy-tna-inwestycje-8409946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredytowy kryzys gorszy ni\u017c pandemia. Deweloperzy tn\u0105 inwestycje", "date_published": "2022-09-22 06:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/a9e0effeec59c5-948-568-0-94-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet w czasie lockdownu deweloperzy budowali wi\u0119cej mieszka\u0144 ni\u017c obecnie. Ograniczenie poda\u017cy to efekt spadku popytu z powodu niedost\u0119pno\u015bci kredyt\u00f3w, ale te\u017c ch\u0119ci utrzymania mar\u017c - pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-o-wsparciu-odbiorcow-ciepla-wydluzyla-termin-wyplaty-dodatku-weglowego-8409941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a wyd\u0142u\u017cy\u0142a termin wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego", "date_published": "2022-09-22 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/12f714a13c3c67-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a wyd\u0142u\u017cy\u0142a z miesi\u0105ca do dw\u00f3ch miesi\u0119cy termin wyp\u0142aty przez samorz\u0105dy dodatku w\u0119glowego. Inny zapis nowej ustawy ustali\u0142 zasad\u0119 wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego w przypadku, gdy miejsce zamieszkania zamieszkuje wi\u0119cej, ni\u017c jedno gospodarstwo domowe.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Berlinga-oglosza-wezwanie-do-sprzedazy-akcji-spolki-po-4-45-zl-szt-8409931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcjonariusze Berlinga og\u0142osz\u0105 wezwanie do sprzeda\u017cy akcji sp\u00f3\u0142ki po 4,45 z\u0142/szt", "date_published": "2022-09-22 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/ccf4d09f95918d-948-568-78-0-4421-2652.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Berling, Dao, Arkton oraz Berling Development zamierzaj\u0105 og\u0142osi\u0107 wezwanie do sprzeda\u017cy 6.593.173 akcji sp\u00f3\u0142ki Berling, stanowi\u0105cych 37,57 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego i g\u0142os\u00f3w na WZ, po 4,45 z\u0142 za akcj\u0119 - poda\u0142 Berling w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-technologie-coraz-mocniej-wkraczaja-na-rynek-pracy-Kolejna-rewolucje-wywola-metawersum-8409917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe technologie coraz mocniej wkraczaj\u0105 na rynek pracy. Kolejn\u0105 rewolucj\u0119 wywo\u0142a metawersum", "date_published": "2022-09-22 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d025a84c8084b4-948-568-1006-0-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dobie pandemii wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w biurowych realizowa\u0142a zadania zdalnie, poprzez komunikatory odbywa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c rozmowy rekrutacyjne. Cho\u0107 sytuacja epidemiczna jest ju\u017c mniej powa\u017cna, to pracownicy przyzwyczaili si\u0119 do pracy zdalnej i hybrydowej i nie chc\u0105 z niej rezy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-pakiet-sankcji-na-Rosje-bedzie-nalozony-po-ogloszeniu-czesciowej-mobilizacj-8409915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE zgadza si\u0119 na przygotowanie nowych sankcji wymierzonych w Rosj\u0119", "date_published": "2022-09-22 05:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/c02b35ece7e8cb-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie spraw zagranicznych pa\u0144stw Unii Europejskiej zgodzili si\u0119 w \u015brod\u0119 podczas nieformalnego spotkania w Nowym Jorku  na wprowadzenie nowych sankcji wymierzonych w Rosj\u0119, powiedzia\u0142 Josep Borrell</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowny-zapotrzebowania-na-pozyczki-w-sierpniu-dane-BIK-8409910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towny zapotrzebowania na po\u017cyczki w sierpniu [dane BIK]", "date_published": "2022-09-22 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/ea854cf65a65e0-948-568-19-116-2572-1543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy po\u017cyczkowe udzieli\u0142y w sierpniu br. o 27,3 proc. wi\u0119cej po\u017cyczek w por\u00f3wnaniu do sierpnia 2021 r.  - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej. Wzros\u0142a r\u00f3wnie\u017c warto\u015b\u0107 udzielonych po\u017cyczek, o 29,3 proc. rdr.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antyranking-lokat-i-kont-oszczednosciowych-W-tych-bankach-czas-stanal-w-miejscu-8409535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Antyranking lokat i kont oszcz\u0119dno\u015bciowych. W tych bankach czas stan\u0105\u0142 w miejscu", "date_published": "2022-09-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/eaf8dd868c2b75-948-568-0-21-2100-1259.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 procent\u2026 7,50 procent. Kto da wi\u0119cej? 8 procent w jednym, a za chwil\u0119 kilku bankach. Instytucje prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w zdobywaniu oszcz\u0119dno\u015bci klient\u00f3w, podnosz\u0105c stawki na swoich produktach. S\u0105 jednak banki, kt\u00f3re od czasu rekordowo niskich stawek, nie pokusi\u0142y si\u0119 o \u017cadne wielk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inzynierowie-zarobki-i-zapotrzebowanie-8409479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "In\u017cynierowie potrzebni od zaraz. W tych bran\u017cach mog\u0105 dobrze zarobi\u0107", "date_published": "2022-09-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/4216440d2336e8-948-568-12-165-2537-1522.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />OZE, biotechnologia oraz mechatronika \u2013 to zdaniem Bergman Engineering bran\u017ce, kt\u00f3re ju\u017c teraz zg\u0142aszaj\u0105 wysokie zapotrzebowanie na in\u017cynier\u00f3w. Najlepiej op\u0142acanymi s\u0105 specjali\u015bci od odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, dla kt\u00f3rych stawki wynosz\u0105 nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych br"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-dla-PGE-takze-drozszy-Sredni-koszt-to-nawet-460-zl-za-tone-8409652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel dla PGE tak\u017ce dro\u017cszy. \u015aredni koszt to nawet 460 z\u0142 za ton\u0119", "date_published": "2022-09-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/b381aef01f1240-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa PGE pokaza\u0142a wyniki za pierwsze p\u00f3\u0142rocze, dzi\u0119ki czemu\ndowiedzieli\u015bmy si\u0119, ile najwi\u0119kszy producent energii i ciep\u0142a w kraju p\u0142aci\u0142 za\nw\u0119giel kamienny. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-w-ONZ-Nie-mozemy-zgodzic-sie-na-tymczasowe-wstrzymanie-wojny-8409891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski w ONZ: Nie mo\u017cemy zgodzi\u0107 si\u0119 na tymczasowe wstrzymanie wojny", "date_published": "2022-09-22 00:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/9e0ac9bffefc57-948-568-7-15-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeciwko Ukrainie zosta\u0142a pope\u0142niona zbrodnia i \u017c\u0105damy za ni\u0105 sprawiedliwej kary - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wirtualnym wyst\u0105pieniu przed Zgromadzeniem Og\u00f3lnym ONZ. Jak doda\u0142, Ukraina wkr\u00f3tce przedstawi w ONZ propozycj\u0119 stworzenia specjalnego t"}]