[{"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wr-ci-y-stare-koszmary--milik-zmarnowa--wyborn--okazj--na-gola,1119357.html?source=rss", "title": "Wr\u00f3ci\u0142y stare koszmary. Milik zmarnowa\u0142 wyborn\u0105 okazj\u0119 na gola", "date_published": "2022-09-22 21:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wr\u00f3ci\u0142y stare koszmary. Milik zmarnowa\u0142 wyborn\u0105 okazj\u0119 na gola\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwlaxz-milik-powinien-strzelic-na-11/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy nie musieli zako\u0144czy\u0107 meczu z Holendrami bez gola (0:2). Najlepsz\u0105 okazj\u0119 zaprzepa\u015bci\u0142 Arkadiusz Milik."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niemal-p---sk-adu-z-jedynkami--oceny-polak-w-po-meczu-z-holandi-,1119344.html?source=rss", "title": "Niemal p\u00f3\u0142 sk\u0142adu z jedynkami. Oceny Polak\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 21:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal p\u00f3\u0142 sk\u0142adu z jedynkami. Oceny Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ij9mzj-reprezentacja-polski-grala-w-warszawie-z-holandia-6126058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tak to mia\u0142o wygl\u0105da\u0107. Polacy przegrali po s\u0142abej grze z Holandi\u0105 0:2. Oto oceny eurosport.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/surowa-lekcja-w-warszawie--polacy-tylko-t-em-dla-holendr-w-w-lidze-narod-w,1119351.html?source=rss", "title": "Surowa lekcja w Warszawie. Polacy tylko t\u0142em dla Holendr\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 20:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Surowa lekcja w Warszawie. Polacy tylko t\u0142em dla Holendr\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-viah72-1-6126054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska przegra\u0142a 0:2 z Holandi\u0105 w meczu Grupy 4. Ligi Narod\u00f3w. Bia\u0142o-Czerwonych \u017cegna\u0142y gwizdy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/barcelona-tym-razem-za-mocna-dla-mistrz-w-polski---wietne-widowisko-w-katalonii,1119362.html?source=rss", "title": "Barcelona tym razem za mocna dla mistrz\u00f3w Polski. \u015awietne widowisko w Katalonii", "date_published": "2022-09-22 20:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona tym razem za mocna dla mistrz\u00f3w Polski. \u015awietne widowisko w Katalonii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kk8h1t-lomza-industria-kielce-przegrala-z-barcelona-2832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141om\u017ca Industria Kielce przegra\u0142a z Barcelon\u0105 28:32 w czwartkowym hicie 2. kolejki Ligi Mistrz\u00f3w pi\u0142karzy r\u0119cznych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kibice-kpi--z-pi-karza--kt-ry-kosztowa--75-milion-w-euro,1119311.html?source=rss", "title": "Kibice kpi\u0105 z pi\u0142karza, kt\u00f3ry kosztowa\u0142 75 milion\u00f3w euro", "date_published": "2022-09-22 20:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kibice kpi\u0105 z pi\u0142karza, kt\u00f3ry kosztowa\u0142 75 milion\u00f3w euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70vwvi-nunez-mial-udane-wejscie-ale-w-ostatnim-czasie-spisuje-sie-slabo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Darwin Nunez ma s\u0142aby okres w Liverpoolu, a teraz nie popisa\u0142 si\u0119 na treningu kadry Urugwaju."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-86,S00E86,870973?source=rss", "title": "Pose\u0142 Cyma\u0144ski us\u0142ysza\u0142 trudne pytanie. \"Wszystkich kocham\"", "date_published": "2022-09-22 20:02:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 Cyma\u0144ski us\u0142ysza\u0142 trudne pytanie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-skhc5n-sejm-wita-6126032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radomir Wit postanowi\u0142 szybko sprawdzi\u0107 stan uczu\u0107 pos\u0142a PiS."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polska---holandia-w-lidze-narod-w--wynik-i-relacja-na--ywo,1119322.html?source=rss", "title": "S\u0142aba gra Polak\u00f3w w Warszawie. Holandia spokojnie prowadzi po 45 minutach", "date_published": "2022-09-22 19:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142aba gra Polak\u00f3w w Warszawie. Holandia spokojnie prowadzi po 45 minutach\n\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0g5x5t-tak-polska-stracila-gola-na-narodowym/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja na \u017cywo w serwisie eurosport.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/smutne-sceny-na-narodowym--sz-sta-minuta-i-zmiana-u-rywali-polak-w,1119342.html?source=rss", "title": "Smutne sceny na Narodowym. Sz\u00f3sta minuta i zmiana u rywali Polak\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 19:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Smutne sceny na Narodowym. Sz\u00f3sta minuta i zmiana u rywali Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-51249w-mecz-z-polakami-skonczyl-sie-bardzo-szybko-dla-koopmeinersa/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednej z pierwszych akcji meczu kontuzji dozna\u0142 Teun Koopmeiners. Boisko opuszcza\u0142 na noszach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ma-prawie-39-lat-i-debiutuje-w-reprezentacji--bramkarz-holandii-zapisa--si--w-historii,1119339.html?source=rss", "title": "Ma prawie 39 lat i debiutuje w reprezentacji", "date_published": "2022-09-22 18:46:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ma prawie 39 lat i debiutuje w reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-motljh-pasveer-gra-po-raz-pierwszy-w-narodowych-barwach/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bramkarz Holandii zapisa\u0142 si\u0119 w historii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zieli-ski-zagra-o-fina--debla-w-metz,1119334.html?source=rss", "title": "Zieli\u0144ski zagra o fina\u0142 debla w Metz", "date_published": "2022-09-22 18:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zieli\u0144ski zagra o fina\u0142 debla w Metz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fy786t-hugo-nys-i-jan-zielinski-w-akcji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pokaza\u0142 w czwartek \u015bwietn\u0105 form\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/najwi-ksze-gwiazdy-na-boisku--oficjalny-sk-ad-polak-w-na-mecz-z-holandi-,1119313.html?source=rss", "title": "Najwi\u0119ksze gwiazdy na boisku. Sk\u0142ad Polak\u00f3w na mecz z Holandi\u0105", "date_published": "2022-09-22 17:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119ksze gwiazdy na boisku. Sk\u0142ad Polak\u00f3w na mecz z Holandi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oixb6i-pilkarska-reprezentacja-polski-walczy-w-lidze-narodow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocz\u0105tek spotkania na Stadionie Narodowym o godz. 20.45."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/do-domu-m--a-marty-kaczy-skiej-prowadzi-nielegalny-przekop-od-jeziora---przedawnienie-karalno-ci-,1119329.html?source=rss", "title": "Nielegalny przekop w \"mazurskim raju\" Marty Kaczy\u0144skiej. \"Policjanci obawiaj\u0105 si\u0119 prowadzi\u0107 te post\u0119powania\"", "date_published": "2022-09-22 17:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nielegalny przekop w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0y5hv7-do-domu-meza-marty-kaczynskiej-prowadzi-nielegalny-przekop-od-jeziora-przedawnienie-karalnosci/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nielegalny przekop wprost do jeziora i pytanie: dlaczego przez kilka lat nie reagowa\u0142a prokuratura?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-na-szczycie-odcinki,692593/odcinek-31,S00E31,870953?source=rss", "title": "Rosja traci sojusznik\u00f3w. \"Dobra wiadomo\u015b\u0107 dla wszystkich\"", "date_published": "2022-09-22 16:54:44+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja traci sojusznik\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zo0nr6-wladimir-putin-6125830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Wrona i Jacek Stawiski o tym, co wychodzi na jaw podczas zgromadzenia ONZ."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bundesliga-wspomina-lewandowskiego--to-ju--7-lat-od-historycznego-wyst-pu,1119296.html?source=rss", "title": "Bundesliga wspomina Lewandowskiego", "date_published": "2022-09-22 16:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bundesliga wspomina Lewandowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ecpfbn-robert-lewandowski-w-2015-roku-strzelil-5-goli-w-9-minut-wolfsburgowi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ju\u017c siedem lat od historycznego wyst\u0119pu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/utytu-owany-austriak-pokonany--hurkacz-zrobi--pierwszy-krok-do-obrony-tytu-u-w-metz,1119309.html?source=rss", "title": "Hurkacz zrobi\u0142 pierwszy krok do obrony tytu\u0142u", "date_published": "2022-09-22 16:07:00+00:00", "description": "<img alt=\"Hurkacz zrobi\u0142 pierwszy krok do obrony tytu\u0142u \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i7pfrs-hubert-hurkacz-zaprezentowal-dobry-tenis/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobry dzie\u0144 Polaka we Francji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/genialne-zagranie-magdy-linette-w-seulu--mo-na-je-ogl-da--bez-ko-ca,1119285.html?source=rss", "title": "Genialne zagranie Magdy Linette w Seulu. Mo\u017cna je ogl\u0105da\u0107 bez ko\u0144ca", "date_published": "2022-09-22 14:40:56+00:00", "description": "<img alt=\"Genialne zagranie Magdy Linette w Seulu. Mo\u017cna je ogl\u0105da\u0107 bez ko\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhqu76-magda-linette-jest-druga-najlepsza-polska-tenisistka-6125634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polka pokaza\u0142a niezwyk\u0142e umiej\u0119tno\u015bci w meczu z Kristin\u0105 Mladenovi\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwszy-japo-ski-gol-w-lidze-mistrz-w--autorem-najl-ejszy-gracz-tej-edycji,1119284.html?source=rss", "title": "Pierwszy japo\u0144ski gol w Lidze Mistrz\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 14:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy japo\u0144ski gol w Lidze Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aznd7j-kosuke-yasuhira-zapisal-sie-w-historii-ligi-mistrzow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autorem najl\u017cejszy gracz tej edycji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/-35-km-korek-na-granicy-rosji-z-finlandi---w-dniu-og-oszenia-mobilizacji--to-stary-film,1119277.html?source=rss", "title": "35 km korka na granicy Rosji z Finlandi\u0105 w dniu og\u0142oszenia mobilizacji? To stary film", "date_published": "2022-09-22 11:55:43+00:00", "description": "<img alt=\"35 km korka na granicy Rosji z Finlandi\u0105 w dniu og\u0142oszenia mobilizacji? To stary film\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1hp9ao-35-km-korek-na-granicy-rosji-z-finlandia-w-dniu-ogloszenia-mobilizacji-to-stary-film/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bnia Konkret24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/laver-cup-2022--kiedy-po-egnalny-mecz-rogera-federera-,1119278.html?source=rss", "title": "Federer i Nadal zn\u00f3w razem. Kiedy po\u017cegnalny mecz Szwajcara w Laver Cup?", "date_published": "2022-09-22 11:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Federer i Nadal zn\u00f3w razem. Kiedy po\u017cegnalny mecz Szwajcara w Laver Cup?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yixnt-roger-federer-zagra-swoj-pozegnalny-mecz-podczas-laver-cup/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecz Federera, a tak\u017ce spotkania pozosta\u0142ych gwiazd tenisa w Eurosporcie 1 oraz w Eurosporcie Extra w Playerze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-w-tokio-ju--bez-osaki---moje-cia-o-powiedzia-o-do---,1119275.html?source=rss", "title": "\"Moje cia\u0142o powiedzia\u0142o do\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-22 10:03:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aimuq7-naomi-osaka-to-byla-liderka-swiatowego-rankingu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turniej w Tokio ju\u017c bez Osaki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/pos-anka-biejat-o-kr-tszym-czasie-pracy---funkcjonuje-w-danii--we-francji--na-islandii---sprawdzamy,1119169.html?source=rss", "title": "Pos\u0142anka Biejat o kr\u00f3tszym czasie pracy: \"funkcjonuje w Danii, we Francji, na Islandii\". Sprawdzamy", "date_published": "2022-09-22 10:01:58+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142anka Biejat o kr\u00f3tszym czasie pracy: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3et63-praca-pracownik-biuro-pracowniczka-shutterstock572805157jpeg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bniamy, w kt\u00f3rych krajach Europy obowi\u0105zuje czas pracy kr\u00f3tszy ni\u017c w Polsce, a w kt\u00f3rych trwaj\u0105 testy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nawet-trzy-mecze-r-wnocze-nie--niezwyk-a-arena-siatkarskiego-mundialu,1119157.html?source=rss", "title": "Nawet trzy mecze r\u00f3wnocze\u015bnie. Niezwyk\u0142a arena siatkarskiego mundialu", "date_published": "2022-09-22 09:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet trzy mecze r\u00f3wnocze\u015bnie. Niezwyk\u0142a arena siatkarskiego mundialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1blfh6-gelredome-w-arnhem-bedzie-arena-siatkarskich-mistrzostw-swiata-kobiet/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polki rozegraj\u0105 tam pierwsze spotkanie mistrzostw \u015bwiata."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polska---holandia--przewidywane-sk-ady-na-mecz-ligi-narod-w,1119273.html?source=rss", "title": "Polska - Holandia: przewidywane sk\u0142ady na mecz Ligi Narod\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 07:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polska - Holandia: przewidywane sk\u0142ady na mecz Ligi Narod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nebix5-przed-polakami-ostatnie-dwie-kolejki-ligi-narodow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocz\u0105tek meczu o godzinie 20.45."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/obroni-a-dwie-pi-ki-meczowe--linette-w--wier-finale-w-seulu,1119271.html?source=rss", "title": "Obroni\u0142a dwie pi\u0142ki meczowe. Linette w \u0107wier\u0107finale w Seulu", "date_published": "2022-09-22 06:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Obroni\u0142a dwie pi\u0142ki meczowe. Linette w \u0107wier\u0107finale w Seulu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8l3b99-magda-linette-w-akcji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kolejnym meczu mo\u017ce zmierzy\u0107 si\u0119 z Emm\u0105 Raducanu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szkocja-nie-da-a-szans-ukrainie-w-zaleg-ym-meczu-ligi-narod-w,1119270.html?source=rss", "title": "Szkocja nie da\u0142a szans Ukrainie w zaleg\u0142ym meczu", "date_published": "2022-09-22 04:43:56+00:00", "description": "<img alt=\"Szkocja nie da\u0142a szans Ukrainie w zaleg\u0142ym meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oe4sh2-szkocja-wygrala-z-ukraina-w-lidze-narodow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0142karze Szkocji pokonali Ukrain\u0119 na Hampden Park."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubica-wysoko-w-rankingu-najlepszych-kierowc-w-poprzedniej-dekady,1119256.html?source=rss", "title": "Kubica wysoko w rankingu najlepszych kierowc\u00f3w poprzedniej dekady", "date_published": "2022-09-22 04:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kubica wysoko w rankingu najlepszych kierowc\u00f3w poprzedniej dekady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1zo5b-robert-kubica/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zestawienie specjalizuj\u0105cego si\u0119 w Formule 1 serwisu The Race."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/niepelnosprawni-obawiaja-sie-przerw-w-dostawach-pradu-dla-nich-energia-elektryczna-oznacza-zycie-6124388?source=rss", "title": "\"Jak si\u0119 pr\u0105d w akumulatorze sko\u0144czy, to ja nie b\u0119d\u0119 w stanie oddycha\u0107\"", "date_published": "2022-09-22 04:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8x6uff-zalewski-6124377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich bliscy apeluj\u0105 do rz\u0105du o pomoc."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2312,S00E2312,866470?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bmy karmieni mitologi\u0105\". Muzealna ofensywa kosztowa\u0142a ju\u017c miliardy. Co chc\u0105 upami\u0119tnia\u0107 rz\u0105dz\u0105cy?", "date_published": "2022-09-22 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dideks-muzea-reportaz-kacpra-sulowskiego-6124429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez pi\u0119\u0107 rz\u0105d\u00f3w Zjednoczona Prawica wyda\u0142a na inwestycje w muzea dwa razy wi\u0119cej ni\u017c koalicja PO-PSL w analogicznym okresie."}]