[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/usa-andrzej-duda-w-nowym-jorku-odzyskanie-przez-ukraine-ziem-dzisiaj-okupowanych-przez-rosje-to-fundament-przyszlej-architektury-pokoju-6126077?source=rss", "title": "Prezydent Duda: odzyskanie przez Ukrain\u0119 ziem dzisiaj okupowanych przez Rosj\u0119 to fundament przysz\u0142ej architektury pokoju", "date_published": "2022-09-22 22:14:36+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda: odzyskanie przez Ukrain\u0119 ziem dzisiaj okupowanych przez Rosj\u0119 to fundament przysz\u0142ej architektury pokoju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8dyw8-andrzej-duda-w-nowym-jorku-6122723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymanie powracaj\u0105cej tendencji imperialnej Rosji, utrzymanie granic Ukrainy, odzyskanie przez Ukrain\u0119 ziem dzisiaj okupowanych przez Rosj\u0119 to jest fundament przysz\u0142ej architektury pokoju \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda podczas br"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bielsko-biala-nie-zyje-kobieta-zatrzymano-bliska-jej-osobe-6125846?source=rss", "title": "Tragedia w Bielsku-Bia\u0142ej. Nie \u017cyje kobieta. Jedna osoba zatrzymana", "date_published": "2022-09-22 20:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia w Bielsku-Bia\u0142ej. Nie \u017cyje kobieta. Jedna osoba zatrzymana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5ys2g-prokuratura-rejonowa-bielsko-biala-polnoc-6125848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje kobieta, a w zwi\u0105zku z t\u0105 spraw\u0105 policja zatrzyma\u0142a jedn\u0105 osob\u0119 \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek wieczorem rzecznik bielskiej policji Katarzyna Chrobak. \u015aledczy nie podaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura rejonowa Bielsko-Bia\u0142a P\u00f3\u0142noc."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ergo-hestia-piotr-maria-sliwicki-odchodzi-z-funkcji-prezesa-zarzadu-po-ponad-31-latach-6125867?source=rss", "title": "By\u0142 prezesem firmy od ponad trzech dekad. \"Podj\u0105\u0142em osobist\u0105 decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu kariery w sp\u00f3\u0142ce\"", "date_published": "2022-09-22 19:34:55+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 prezesem firmy od ponad trzech dekad. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-3lvq42-piotr-maria-sliwicki-6125862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Maria \u015aliwicki po 31 latach odchodzi z funkcji prezesa zarz\u0105du Ergo Hestia, na tym stanowisku pozostanie do ko\u0144ca tego roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Jak przekaza\u0142 \u015aliwicki podj\u0105\u0142 \"osobist\u0105 decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu kariery w sp\u00f3\u0142ce\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/shakira-pierwszy-wywiad-po-rozstaniu-z-gerardem-pique-6125598?source=rss", "title": "\"Najmroczniejszy okres mojego \u017cycia\". Shakira w pierwszym wywiadzie po rozstaniu z Pique", "date_published": "2022-09-22 19:14:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtqhqg-shakira-6125583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz pierwszy od czerwcowego rozstania z pi\u0142karzem FC Barcelony Gerardem Pique Shakira udzieli\u0142a wywiadu mediom. \"Czasami czuj\u0119, jakby to wszystko by\u0142o tylko z\u0142ym snem\" - powiedzia\u0142a piosenkarka w rozmowie z magazynem \"Elle\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-ceny-dostawy-magdalena-bartecka-i-robert-tomaszewski-komentuja-6125914?source=rss", "title": "\"Czeka nas bardzo trudna zima, je\u017celi chodzi o smog\"", "date_published": "2022-09-22 19:06:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtrrda-komin-kominy-dym-smog-shutterstock1927614293-5645969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czeka nas bardzo trudna zima, je\u017celi chodzi o smog, ale w bardzo trudnej r\u00f3wnie\u017c sytuacji jest elektroenergetyka - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 Robert Tomaszewski z\u00a0Polityki Insight. W jego ocenie tej zimy mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 \"kilka milion\u00f3w ton w\u0119gla kamiennego\". Magdalena Bartecka z Polskiej Zielonej Sieci zwraca\u0142a uwag\u0119, \u017ce surowiec, kt\u00f3ry do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-mykola-kniazycki-i-general-mieczyslaw-bieniek-komentuja-decyzje-putina-6125859?source=rss", "title": "Cz\u0119\u015bciowa mobilizacja w Rosji. Bieniek: Putin poczu\u0142 wyra\u017ane lekcewa\u017cenie. Wykona\u0142 twardy ruch", "date_published": "2022-09-22 18:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015bciowa mobilizacja w Rosji. Bieniek: Putin poczu\u0142 wyra\u017ane lekcewa\u017cenie. Wykona\u0142 twardy ruch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6e19d-wladimir-putin-w-oczekiwaniu-na-premiera-indii-narendre-modiego-6116600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wyczu\u0142 wyra\u017ane lekcewa\u017cenie ze strony przyw\u00f3dc\u00f3w innych pa\u0144stw, kt\u00f3rzy kazali mu na siebie czeka\u0107 na szczycie w Uzbekistanie. Doszed\u0142 do wniosku, \u017ce musi wykona\u0107 jaki\u015b twardy ruch - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" g"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/a2-zyrardow-tir-z-pasza-na-boku-zniszczone-ekrany-6125905?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka z pasz\u0105 przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na autostradzie, zniszczy\u0142a ekrany. Utrudnienia na A2", "date_published": "2022-09-22 18:37:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka z pasz\u0105 przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na autostradzie, zniszczy\u0142a ekrany. Utrudnienia na A2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6zj0cs-wypadek-na-a2-na-wysokosci-zyrardowa-6125913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja na A2 na wysoko\u015bci \u017byrardowa. Ci\u0119\u017car\u00f3wka z pasz\u0105 przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 i przebi\u0142a \u015bcian\u0119 ekran\u00f3w d\u017awi\u0119koch\u0142onnych, powalaj\u0105c kilka z nich. Na miejscu powstaj\u0105 utrudnienia. Zablokowana jest ca\u0142a droga w kierunku Warszawy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jesien-2022-kiedy-rozpoczyna-sie-astronomiczna-i-kalendarzowa-jesien-data-6125840?source=rss", "title": "Tej nocy rozpocznie si\u0119 astronomiczna i kalendarzowa jesie\u0144", "date_published": "2022-09-22 18:34:39+00:00", "description": "<img alt=\"Tej nocy rozpocznie si\u0119 astronomiczna i kalendarzowa jesie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pgn5uo-jesien-5475432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z czwartku na pi\u0105tek 23.09 rozpocznie si\u0119 astronomiczna jesie\u0144. Nast\u0105pi to o godzinie 3.04, kiedy S\u0142o\u0144ce przejdzie przez punkt Wagi. Na pi\u0105tek przypada te\u017c pocz\u0105tek jesieni kalendarzowej. Podczas tej pory roku b\u0119dzie mo\u017cna na niebie podziwia\u0107 mi\u0119dzy innymi jasne planety, r\u00f3j meteor\u00f3w - Geminid\u00f3w, a 25 pa\u017adziernika nast\u0105p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-2023-waldemar-buda-minister-rozwoju-i-technologii-o-dzialaniach-komisji-europejskiej-i-prognozowanych-cenach-6125897?source=rss", "title": "Minister rozwoju o \"du\u017co powa\u017cniejszych cenach\". Prognozy na 2023 rok", "date_published": "2022-09-22 18:29:15+00:00", "description": "<img alt=\"Minister rozwoju o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-eg83tw-waldemar-buda-6125908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spodziewane ceny energii w przysz\u0142ym roku mog\u0105 by\u0107 \"du\u017co powa\u017cniejsze\" ni\u017c w tym roku - powiedzia\u0142 w czwartek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Jak wskaza\u0142, Polska czeka na systemowe dzia\u0142ania ze strony Komisji Europejskiej, kt\u00f3re mia\u0142yby powstrzyma\u0107 te podwy\u017cki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-dodatkowe-kontrole-na-lotniskach-pytaja-mlodych-mezczyzn-o-bilet-powrotny-6125756?source=rss", "title": "\"Pytaj\u0105 o bilet powrotny\". Media o dodatkowych kontrolach na rosyjskich lotniskach", "date_published": "2022-09-22 17:50:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bp1pob-moskwa-lotnisko-shutterstock2002969481-6125864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska sekcja Radia Swoboda poinformowa\u0142a, \u017ce po og\u0142oszonej przez prezydenta W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciowej mobilizacji na rosyjskich lotniskach prowadzone s\u0105 dodatkowe kontrole m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy chc\u0105 opu\u015bci\u0107 kraj. S\u0105 oni pytani mi\u0119dzy innymi, czy kupili bilet powrotny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/spis-powszechny-2021-gminy-ktore-zanotowaly-najwiekszy-wzrost-liczby-ludnosci-analiza-polskiego-instytutu-ekonomicznego-6125678?source=rss", "title": "Spis powszechny \"pokaza\u0142, gdzie Polacy chc\u0105 mieszka\u0107\". Gminy, kt\u00f3re zanotowa\u0142y najwi\u0119kszy wzrost", "date_published": "2022-09-22 17:31:38+00:00", "description": "<img alt=\"Spis powszechny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89c5fo-domy-shutterstock2199986441-6125758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba mieszka\u0144c\u00f3w w gminach podmiejskich wzros\u0142a \u015brednio o 10,5 procent w por\u00f3wnaniu do 2011 roku - poda\u0142 Polski Instytut Ekonomicznych, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane z ostatniego spisu powszechnego. Jak wskazano, gminy z otaczaj\u0105cego Pozna\u0144 powiatu pozna\u0144skiego dominuj\u0105 w\u015br\u00f3d jednostek, kt\u00f3re zanotowa\u0142y najszybszy wzrost liczby ludno\u015bci w Polsce. Z kolei "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowa-siedziba-polskiej-opery-krolewskiej-w-lazienkach-krolewskich-6125786?source=rss", "title": "\"Jak czo\u0142gi prze\u0142amujemy kolejne bariery\". Minister zapowiada budow\u0119 siedziby opery w \u0141azienkach", "date_published": "2022-09-22 17:20:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-axgbkg-dzis-pok-wystawia-w-lazienkach-krolewskich-6125784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedalekiej odleg\u0142o\u015bci od Teatru Stanis\u0142awowskiego w \u0141azienkach Kr\u00f3lewskich stanie nowy gmach Polskiej Opery Kr\u00f3lewskiej - poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski. W pa\u017adzierniku ma zosta\u0107 og\u0142oszony konkurs architektoniczny na gmach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zadzwonil-do-syna-rzecznika-kremla-nikolaja-pieskowa-w-sprawie-mobilizacji-wezwal-na-front-nagranie-6125618?source=rss", "title": "Zadzwoni\u0142 do syna rzecznika Putina, wezwa\u0142 na front. Nagranie", "date_published": "2022-09-22 17:18:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zadzwoni\u0142 do syna rzecznika Putina, wezwa\u0142 na front. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncmc1w-radio2-6125692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypowied\u017a mojego syna w sprawie stawienia si\u0119 przed wojskow\u0105 komend\u0105 uzupe\u0142nie\u0144 zosta\u0142a wyrwana z kontekstu - powiedzia\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Wcze\u015bniej do jego 32-letniego syna zadzwoni\u0142 wsp\u00f3\u0142pracownik opozycjonisty Aleksieja Nawalnego, kt\u00f3ry poda\u0142 si\u0119 za pracownika  komendy i wezwa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119, by zg\u0142osi\u0142 si\u0119 w ra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-2309-noca-lokalnie-popada-i-zrobi-sie-mgliscie-w-piatek-do-18-stopni-6125771?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 23.09. Noc\u0105 lokalnie popada i zrobi si\u0119 mgli\u015bcie, w pi\u0105tek do 18 stopni", "date_published": "2022-09-22 17:17:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 23.09. Noc\u0105 lokalnie popada i zrobi si\u0119 mgli\u015bcie, w pi\u0105tek do 18 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drq6l9-przed-nami-mglista-noc-6125778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w pi\u0105tek 23.09, przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 z przelotnymi opadami deszczu. Nad ranem lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 mg\u0142y, kt\u00f3re mog\u0105 ograniczy\u0107 widzialno\u015b\u0107. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 18 stopni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/po-17-dniach-od-trzesienia-ziemi-znalezli-mezczyzne-pil-wode-z-gorskich-zrodel-i-jadl-dzikie-owoce-6125658?source=rss", "title": "Po 17 dniach od trz\u0119sienia ziemi znale\u017ali m\u0119\u017cczyzn\u0119. \"Pi\u0142 wod\u0119 z g\u00f3rskich \u017ar\u00f3de\u0142 i jad\u0142 dzikie owoce\"", "date_published": "2022-09-22 17:12:22+00:00", "description": "<img alt=\"Po 17 dniach od trz\u0119sienia ziemi znale\u017ali m\u0119\u017cczyzn\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dav8gi-spedzil-w-gorach-17-dni-6125779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gan Yu prze\u017cy\u0142 silne trz\u0119sienie ziemi, kt\u00f3re na pocz\u0105tku wrze\u015bnia nawiedzi\u0142o chi\u0144sk\u0105 prowincj\u0119 Syczuan. Sp\u0119dzi\u0142 w g\u00f3rach 17 dni, zanim go znaleziono. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala ze z\u0142amaniami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ekwador-prawniczka-maria-belen-bernal-zamordowana-jej-maz-policjant-glownym-podejrzanym-i-zbiegl-w-quito-trwaja-protesty-6125646?source=rss", "title": "Posz\u0142a odwiedzi\u0107 m\u0119\u017ca w pracy. Cia\u0142o prawniczki Marii Belen Bernal znaleziono kilka kilometr\u00f3w dalej", "date_published": "2022-09-22 16:56:58+00:00", "description": "<img alt=\"Posz\u0142a odwiedzi\u0107 m\u0119\u017ca w pracy. Cia\u0142o prawniczki Marii Belen Bernal znaleziono kilka kilometr\u00f3w dalej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsfbz4-protesty-w-stolicy-ekwadoru-po-zabojstwie-prawniczki-marii-belen-bernal-6125668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekwadorczycy wyszli na ulice, by zaprotestowa\u0107 po \u015bmierci prawniczki Marii Belen Bernal. Wed\u0142ug w\u0142adz mia\u0142a zosta\u0107 zabita przez swojego m\u0119\u017ca policjanta. Tymczasem m\u0119\u017cczyzna zbieg\u0142, a rz\u0105d zaoferowa\u0142 nagrod\u0119 za uj\u0119cie go. We"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-weglowa-wojna-w-rzadzie-mariusz-gierszewski-o-sporze-na-linii-premier-mateusz-morawiecki-wicepremier-jacek-sasin-6125803?source=rss", "title": "W\u0119glowa wojna w rz\u0105dzie. \"Trzymaj\u0105 odbezpieczony granat i podaj\u0105 sobie jeden drugiemu\"", "date_published": "2022-09-22 16:54:51+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119glowa wojna w rz\u0105dzie. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8zu7z3-posiedzenie-rzadu-6070698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dowa Agencja Rezerw Strategicznych czeka na dostaw\u0119 zakontraktowanego w\u0119gla. - Dowiedzieli\u015bmy si\u0119 nieoficjalnie, \u017ce sloty, kt\u00f3re by\u0142y zaplanowane w sierpniu i wrze\u015bniu dla RARS, przepad\u0142y, dlatego, \u017ce nie przyp\u0142yn\u0119\u0142y po prostu \u017cadne statki - informowa\u0142 na antenie TVN24 Mariusz Gierszewski, dziennikarz Radia ZET. W jego ocenie \"przek\u0142ada si\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zoo-zbiera-zoledzie-i-orzechy-laskowe-dla-zwierzat-6125502?source=rss", "title": "Warszawskie zoo zbiera \u017co\u0142\u0119dzie i orzechy laskowe. Wzbogac\u0105 menu zwierz\u0105t", "date_published": "2022-09-22 16:10:29+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawskie zoo zbiera \u017co\u0142\u0119dzie i orzechy laskowe. Wzbogac\u0105 menu zwierz\u0105t\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8n2bdn-warszawskie-zoo-w-ramach-jesiennej-akcji-zbiera-zoledzie-i-orzechy-laskowe-6125541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 rozpoczyna si\u0119 zbi\u00f3rka \u017co\u0142\u0119dzi, prowadzona przez Warszawski Ogr\u00f3d Zoologiczny. Natomiast przez ca\u0142y rok mo\u017cna przynosi\u0107 do zoo orzechy laskowe. Obdarowane zwierzaki b\u0119d\u0105 zachwycone, a ich opiekunowie bardzo wdzi\u0119czni - podkre\u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rada-bezpieczenstwa-onz-o-ukrainie-i-rosji-prokurator-echa-norymbergii-powinny-zostac-uslyszane-6125669?source=rss", "title": "Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ o Ukrainie i Rosji. Blinken: nie pozwolimy, by usz\u0142o to Putinowi na sucho", "date_published": "2022-09-22 15:52:26+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ o Ukrainie i Rosji. Blinken: nie pozwolimy, by usz\u0142o to Putinowi na sucho\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yna23r-debata-rady-bezpieczenstwa-onz-poswiecona-ukrainie-6125728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz stanu USA Antony Blinken zabra\u0142 g\u0142os podczas debaty Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ na temat Ukrainy. - Nie mo\u017cemy i nie pozwolimy na to, by pogwa\u0142cenie suwerenno\u015bci Ukrainy usz\u0142o Putinowi na sucho - powiedzia\u0142. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce doniesienia z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawianka-roku-2022-lista-nominowanych-do-kiedy-i-jak-glosowac-6125421?source=rss", "title": "Sportsmenka, aktorka, aktywistka, menad\u017cerka... Wystartowa\u0142o g\u0142osowanie na Warszawiank\u0119 Roku", "date_published": "2022-09-22 15:42:49+00:00", "description": "<img alt=\"Sportsmenka, aktorka, aktywistka, menad\u017cerka... Wystartowa\u0142o g\u0142osowanie na Warszawiank\u0119 Roku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iwen7s-ogloszono-nominacje-do-tytulu-warszawianki-roku-2022-6125416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie to kobiety silne, niezale\u017cne i tolerancyjne - podkre\u015bla sto\u0142eczny ratusz. Do 24 pa\u017adziernika ka\u017cdy mo\u017ce odda\u0107 g\u0142os na swoj\u0105 faworytk\u0119 w plebiscycie Warszawianka Roku 2022."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/babel-goracego-gazu-wiruje-wokol-supermasywnej-czarnej-dziury-sagittarius-a-w-centrum-drogi-mlecznej-6125622?source=rss", "title": "B\u0105bel gor\u0105cego gazu wiruje wok\u00f3\u0142 supermasywnej czarnej dziury w centrum Drogi Mlecznej", "date_published": "2022-09-22 15:36:31+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0105bel gor\u0105cego gazu wiruje wok\u00f3\u0142 supermasywnej czarnej dziury w centrum Drogi Mlecznej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-07j0an-supermasywna-czarna-dziura-sagittarius-a-do-ktorego-dodano-artystyczna-ilustracje-wskazujaca-w-ktorym-miejscu-modelowanie-danych-alma-przewiduje-goraca-plame-oraz-jej-orbite-wokol-czarnej-dziury-6125653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Astronomowie przy pomocy radioteleskopu Atacama Large Millimeter Array (ALMA) dostrzegli oznaki \"gor\u0105cej "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-rzadowa-agencja-rezerw-strategicznych-o-dostawach-wegla-do-polski-6125638?source=rss", "title": "Rz\u0105dowa Agencja Rezerw Strategicznych o dostawach w\u0119gla do Polski. Gdzie on jest?", "date_published": "2022-09-22 15:28:59+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dowa Agencja Rezerw Strategicznych o dostawach w\u0119gla do Polski. Gdzie on jest?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7r06a-wegiel-transport-wegla-6084628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csza dostawa w\u0119gla zakontraktowanego przez Rz\u0105dow\u0105 Agencj\u0119 Rezerw Strategicznych jest przewidziana na pa\u017adziernik - wynika z odpowiedzi przes\u0142anej TVN24 Biznes. Agencja zapewni\u0142a, \u017ce dostawy zakupionego przez ni\u0105 surowca \"s\u0105 realizowane zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem dzia\u0142a\u0144 logist"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-pawel-juszczyszyn-przywrocony-do-pracy-prawomocny-wyrok-sadu-6125465?source=rss", "title": "Prawomocny wyrok w sprawie s\u0119dziego Juszczyszyna. S\u0105d nakaza\u0142 przywr\u00f3ci\u0107 go do pracy", "date_published": "2022-09-22 14:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"Prawomocny wyrok w sprawie s\u0119dziego Juszczyszyna. S\u0105d nakaza\u0142 przywr\u00f3ci\u0107 go do pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54itrf-forum-0645249171-6125484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapad\u0142 prawomocny wyrok w sprawie olszty\u0144skiego s\u0119dziego Paw\u0142a Juszczyszyna. S\u0105d Okr\u0119gowy w Bydgoszczy nakaza\u0142 S\u0105dowi Rejonowemu w Olsztynie dopuszczenie go do wykonywania wszystkich praw i obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych. Jednocze\u015bnie zosta\u0142y oddalone apelacje bydgoskiej prokuratury oraz olszty\u0144skiego "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-nawet-20-stopni-ale-pozniej-przyjdzie-zmiana-wielki-zimny-wir-nizowy-zafunduje-pogode-islandzka-6125520?source=rss", "title": "W weekend do 20 stopni, ale przyjdzie zmiana. Wielki, zimny wir ni\u017cowy zafunduje \"pogod\u0119 islandzk\u0105\"", "date_published": "2022-09-22 14:33:57+00:00", "description": "<img alt=\"W weekend do 20 stopni, ale przyjdzie zmiana. Wielki, zimny wir ni\u017cowy zafunduje \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jypp09-bedzie-padal-deszcz-6125601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend temperatura wzro\u015bnie miejscami do 20 stopni Celsjusza. Ciep\u0142o nie zostanie z nami d\u0142ugo, bo ju\u017c w poniedzia\u0142ek dosi\u0119gnie nas wielki wir ni\u017cowy. Sprawi, \u017ce w Polsce zapanuje \"islandzka pogoda\", b\u0119dzie pochmurno, ch\u0142odno i wietrznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-protesty-waclaw-radziwinowicz-z-gazety-wyborczej-komentuje-6125243?source=rss", "title": "Wac\u0142aw Radziwinowicz: z mobilizacj\u0105 jest jak z ci\u0105\u017c\u0105, nie mo\u017ce by\u0107 cz\u0119\u015bciowa", "date_published": "2022-09-22 14:14:47+00:00", "description": "<img alt=\"Wac\u0142aw Radziwinowicz: z mobilizacj\u0105 jest jak z ci\u0105\u017c\u0105, nie mo\u017ce by\u0107 cz\u0119\u015bciowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn7vd6-zniszczony-rosyjski-czolg-ukraina-lipiec-2022-6084331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzj\u0119 prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina o og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji wojskowej i jej mo\u017cliwe konsekwencje oceni\u0142 w TVN24 Wac\u0142aw Radziwinowicz z \"Gazety Wyborczej\", wieloletni korespondent w Moskwie. - Ka\u017cda mobilizacja w Rosji, jak znamy z polskiego do\u015bwiadczenia "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-chca-by-roger-waters-wspolzalozyciel-pink-floyd-byl-w-miescie-persona-non-grata-przez-slowa-o-ukrainie-6125434?source=rss", "title": "Chc\u0105, by wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Pink Floyd by\u0142 w Krakowie persona non grata. Przez s\u0142owa o Ukrainie", "date_published": "2022-09-22 14:08:08+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105, by wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Pink Floyd by\u0142 w Krakowie persona non grata. Przez s\u0142owa o Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ttf60b-roger-waters-6125407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roger Waters - wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel grupy Pink Floyd - mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 \"osob\u0105 niepo\u017c\u0105dan\u0105\" w Krakowie. Miejscy radni Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przygotowali projekt rezolucji uznaj\u0105cej muzyka za persona non grata. Ma to zwi\u0105zek z\u00a0jego wypowiedziami na temat rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119. Wkr\u00f3tce rad"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-na-sprzedaz-warszawa-gdansk-krakow-poznan-wroclaw-bialystok-gwaltowny-spadek-liczby-transakcji-na-rynku-mieszkaniowym-raport-pko-bp-6125501?source=rss", "title": "Gwa\u0142towny spadek liczby transakcji na rynku mieszkaniowym. Nawet o 80 procent", "date_published": "2022-09-22 14:07:17+00:00", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towny spadek liczby transakcji na rynku mieszkaniowym. Nawet o 80 procent\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e0kiu6-warszawa-mieszkania-osiedle-dron-shutterstock2140030863-5771003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce obserwujemy coraz mniejsz\u0105 liczb\u0119 transakcji na rynku mieszkaniowym. W drugim kwartale 2022 roku ich liczba spad\u0142a w niekt\u00f3rych miastach nawet o 80 procent w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu rok wcze\u015bniej. Tak by\u0142o mi\u0119dzy innymi w Bia\u0142ymstoku. Spowoln"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-wybuch-w-koksowni-przyjazn-straz-pozarna-sa-poszkodowani-6125528?source=rss", "title": "Wybuch w koksowni w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Stra\u017c po\u017carna: s\u0105 poszkodowani", "date_published": "2022-09-22 13:54:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w koksowni w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Stra\u017c po\u017carna: s\u0105 poszkodowani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zj4mfl-wybuch-w-koksowni-w-dabrowie-gorniczej-6125585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na koksowni \"Przyja\u017a\u0144\" w D\u0105browie G\u00f3rniczej (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie) dosz\u0142o w czwartek do wybuchu w komorze w\u0119glowej pieca. W wyniku eksplozji rannych zosta\u0142o co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b - przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby. Na miejscu pracuje kilkudziesi\u0119ciu stra\u017cak\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-wybuch-w-koksowni-przyjazn-ranni-takze-w-ciezkim-stanie-zagrazajacym-zyciu-6125528?source=rss", "title": "Wybuch w koksowni w D\u0105browie G\u00f3rniczej. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-09-22 13:54:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w koksowni w D\u0105browie G\u00f3rniczej. S\u0105 ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lb5uvg-wybuch-w-koksowni-w-dabrowie-gorniczej-6125585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W koksowni \"Przyja\u017a\u0144\" w D\u0105browie G\u00f3rniczej (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie) dosz\u0142o w czwartek do wybuchu w komorze w\u0119glowej pieca. W wyniku eksplozji rannych zosta\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b - przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby. Wszyscy poszkodowani zostali przewiezieni do szpitali, stan trzech z nich zosta\u0142 okre\u015blony jako zagra\u017caj\u0105cy \u017cyciu i zdrow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wskaznik-bmi-a-ryzyko-chorob-wysokie-bmi-nie-musi-oznaczac-problemow-ze-zdrowiem-nowe-wyniki-badan-6125395?source=rss", "title": "Wysokie BMI nie musi oznacza\u0107 problem\u00f3w ze zdrowiem. Naukowcy wyr\u00f3\u017cnili podtypy oty\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-09-22 13:44:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wysokie BMI nie musi oznacza\u0107 problem\u00f3w ze zdrowiem. Naukowcy wyr\u00f3\u017cnili podtypy oty\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mkhic2-otylosc-zwieksza-ryzyko-ciezkiego-przebiegu-covid-19-5035069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowsza praca badawcza grupy 24 naukowc\u00f3w, opublikowana na \u0142amach naukowego miesi\u0119cznika Nature Metabolism, udowadnia, \u017ce BMI nie mo\u017ce by\u0107 traktowane jako miarodajny wyznacznik przy okre\u015blaniu ryzyka zachorowania na choroby towarzysz\u0105ce oty\u0142o\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-36-latka-zkliniki-medycyny-naturalnej-trafila-doszpitala-tam-zmarla-rodzina-chce-odszkodowania-6125402?source=rss", "title": "36-latka z\u00a0kliniki medycyny naturalnej trafi\u0142a do\u00a0szpitala, tam zmar\u0142a. Rodzina chce odszkodowania", "date_published": "2022-09-22 13:43:50+00:00", "description": "<img alt=\"36-latka z\u00a0kliniki medycyny naturalnej trafi\u0142a do\u00a0szpitala, tam zmar\u0142a. Rodzina chce odszkodowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zuz1gh-36-latka-zkliniki-medycyny-naturalnej-trafila-doszpitala-tam-zmarla-rodzina-chce-odszkodowania-6125540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-letnia Anna K. zmar\u0142a w styczniu 2019 roku przez b\u0142\u0105d piel\u0119gniarki w tak zwanej klinice medycyny naturalnej w Poznaniu. Lucyna P. zosta\u0142a ju\u017c prawomocnie skazana. Teraz rodzina zmar\u0142ej domaga si\u0119 1,8"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czesciowa-mobilizacja-w-rosji-ilu-zolnierzy-rosja-bedzie-w-stanie-wyslac-na-front-6125222?source=rss", "title": "Co oznacza cz\u0119\u015bciowa mobilizacja w Rosji? Ekspert: To propaganda. Powo\u0142anie 300 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy mo\u017ce by\u0107 niewykonalne", "date_published": "2022-09-22 13:36:31+00:00", "description": "<img alt=\"Co oznacza cz\u0119\u015bciowa mobilizacja w Rosji? Ekspert: To propaganda. Powo\u0142anie 300 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy mo\u017ce by\u0107 niewykonalne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ia8rs4-rosyjscy-zolnierze-na-paradzie-zwyciestwa-w-moskwie-6084091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wienie o \"cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\" jest wy\u0142\u0105cznie zabiegiem propagandowym. Duma Pa\u0144stwowa od razu przyj\u0119\u0142a zapisy, kt\u00f3re de facto umo\u017cliwiaj\u0105 powszechn\u0105 mobilizacj\u0119 - m\u00f3wi p\u0142k Maciej Matysiak, by\u0142y wiceszef S\u0142u\u017cby Kontrwywi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wniosek-o-odwolanie-malopolskiej-kurator-barbary-nowak-poslowie-pisza-do-ministra-edukacji-6125335?source=rss", "title": "Wniosek o odwo\u0142anie ma\u0142opolskiej kurator Barbary Nowak. Pos\u0142owie pisz\u0105 do ministra edukacji", "date_published": "2022-09-22 13:20:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wniosek o odwo\u0142anie ma\u0142opolskiej kurator Barbary Nowak. Pos\u0142owie pisz\u0105 do ministra edukacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q612a4-kurator-barbara-nowak-6122428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa pos\u0142\u00f3w Lewicy uwa\u017ca, \u017ce ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty Barbara Nowak nawo\u0142uje do dyskryminacji grupy uczni\u00f3w i dlatego z\u0142o\u017cyli do ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka wniosek o jej odwo\u0142anie. - Je\u015bli i tym razem minister nie zareaguje i nie odwo\u0142a kurator Nowak, to znaczy, \u017ce ta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-chce-nadzoru-abw-nad-konkursem-na-dyrektora-europejskiego-centrum-solidarnosci-6125450?source=rss", "title": "Gda\u0144sk chce nadzoru ABW nad konkursem na dyrektora Europejskiego Centrum Solidarno\u015bci", "date_published": "2022-09-22 13:15:05+00:00", "description": "<img alt=\"Gda\u0144sk chce nadzoru ABW nad konkursem na dyrektora Europejskiego Centrum Solidarno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-huzjjn-europejskie-centrum-solidarnosci-5336385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Miasta Gda\u0144ska zapowiedzia\u0142, \u017ce zwr\u00f3ci si\u0119 do Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego o obj\u0119cie specjalnym nadzorem trwaj\u0105cej procedury konkursowej na dyrektora Europejskiego Centrum Solidarno\u015bci. Niepok\u00f3j samorz\u0105du budzi jedna z kandydatur."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/zalegly-urlop-do-kiedy-trzeba-wykorzystac-czy-moze-przepasc-termin-6125455?source=rss", "title": "Zaleg\u0142y urlop - do kiedy go wykorzysta\u0107, \u017ceby nie straci\u0107 wolnych dni", "date_published": "2022-09-22 13:14:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zaleg\u0142y urlop - do kiedy go wykorzysta\u0107, \u017ceby nie straci\u0107 wolnych dni\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-44q2av-urlop-5545936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik powinien wykorzysta\u0107 urlop wypoczynkowy do ko\u0144ca roku kalendarzowego. Nie zawsze jednak jest to mo\u017cliwe. Zaleg\u0142y urlop za 2021 rok mo\u017cna odebra\u0107 tylko do okre\u015blonego terminu. Dowiedz si\u0119, do kiedy i na jakich zasadach mo\u017cna to zrobi\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/meksyk-drugie-trzesienie-ziemi-w-tym-tygodniu-nie-zyja-dwie-osoby-6125385?source=rss", "title": "Dwa silne trz\u0119sienia ziemi w Meksyku w ci\u0105gu tygodnia. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-09-22 12:55:15+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa silne trz\u0119sienia ziemi w Meksyku w ci\u0105gu tygodnia. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j3fihd-trzesienie-ziemi-w-meksyku-6125478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wczesnym rankiem Meksyk nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,8 stopnia.\u00a0Chocia\u017c jego epicentrum znajdowa\u0142o si\u0119 na zachodnim wybrze\u017cu kraju, budynki zatrz\u0119s\u0142y si\u0119 w stolicy kraju, Mexico City. W wyniku wstrz\u0105s\u00f3w zmar\u0142y dwie osoby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-zapadlisko-na-cmentarzu-badania-wykaza-czy-mieszkancy-sa-bezpieczni-6125298?source=rss", "title": "Badania ziemi na cmentarzu w Trzebini. Naukowcy sprawdzaj\u0105, czy jest stabilna", "date_published": "2022-09-22 12:53:16+00:00", "description": "<img alt=\"Badania ziemi na cmentarzu w Trzebini. Naukowcy sprawdzaj\u0105, czy jest stabilna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-knz2j7-zapadlisko-w-trzebini-6121532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 badania, kt\u00f3re maj\u0105 okre\u015bli\u0107, co dzieje si\u0119 pod powierzchni\u0105 ziemi w Trzebini (Ma\u0142opolska). - To dla nas wa\u017cne. Mieszka\u0144cy oczekuj\u0105 wynik\u00f3w tych bada\u0144 - podkre\u015blaj\u0105 urz\u0119dnicy. We wtorek - ju\u017c po raz dziesi\u0105ty od sierpnia ubieg\u0142ego roku - w tym mie\u015bcie powsta\u0142o zapadlisko. Tym raze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrzeszow-28-letnia-pielegniarka-zaginela-w-1994-roku-poltora-roku-pozniej-znaleziono-jej-cialo-prokuratura-szuka-autora-tajemniczych-wpisow-6125260?source=rss", "title": "Szkielet Aliny znaleziono w zaro\u015blach. Prokuratura szuka autora tajemniczych wpis\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 12:34:46+00:00", "description": "<img alt=\"Szkielet Aliny znaleziono w zaro\u015blach. Prokuratura szuka autora tajemniczych wpis\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-wfb7zf-zajaczki-pod-ostrzeszowem-to-tutaj-chciala-dotrzec-28-letnia-pielegniarka-6125258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura stara si\u0119 rozwik\u0142a\u0107 zagadk\u0119 \u015bmierci 28-letniej piel\u0119gniarki z Ostrowa Wielkopolskiego, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a niemal 30 lat temu. \u015aledczy chc\u0105 wyja\u015bni\u0107 spraw\u0119, zanim minie termin przedawnienia si\u0119. Staraj\u0105 si\u0119 dotrze\u0107 do autora kilku intern"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-dekret-putina-zawiera-tajny-punkt-pozwala-powolac-milion-osob-do-wojska-6125353?source=rss", "title": "Tajny punkt dekretu Putina. Niezale\u017cne rosyjskie media: pozwala powo\u0142a\u0107 milion os\u00f3b", "date_published": "2022-09-22 12:32:54+00:00", "description": "<img alt=\"Tajny punkt dekretu Putina. Niezale\u017cne rosyjskie media: pozwala powo\u0142a\u0107 milion os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf6tqt-zniszczony-rosyjski-pojazd-pancerny-na-ukrainie-6116923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajny si\u00f3dmy punkt dekretu W\u0142adimira Putina o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji pozwoli Ministerstwu Obrony Rosji powo\u0142a\u0107 do s\u0142u\u017cby milion os\u00f3b - napisa\u0142 w czwartek niezale\u017cny portal Nowaja Gazieta Europa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w administracji Kremla.\u00a0Minister obrony Rosji"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/dodatek-do-drewna-2022-wniosek-jak-zlozyc-kto-moze-dostac-1000-zlotych-doplaty-do-drewna-kawalkowego-6125229?source=rss", "title": "Dodatek do drewna. Kto mo\u017ce dosta\u0107 tysi\u0105c z\u0142otych?", "date_published": "2022-09-22 12:26:52+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatek do drewna. Kto mo\u017ce dosta\u0107 tysi\u0105c z\u0142otych?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cts4f7-shutterstock2162191505-6125435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 21 wrze\u015bnia 2022 roku mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 w urz\u0119dach gminy wnioski o dodatek do ogrzewania paliwami innymi ni\u017c w\u0119giel. W przypadku g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na drewno kawa\u0142kowe dodatek wynosi 1 tysi\u0105c z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-elzbiety-ii-ksiaze-harry-byl-bardzo-dobrze-chroniony-w-czasie-pogrzebu-elzbiety-ii-6124896?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry \"bardzo dobrze chroniony\" w czasie pogrzebu El\u017cbiety II. By\u0142y obawy o jego bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-09-22 12:24:10+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzd18i-ksiaze-harry-w-czasie-uroczystosci-pogrzebowych-krolowej-elzbiety-ii-6125078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem kr\u00f3lewskiego eksperta Nicka Bullena, ksi\u0105\u017c\u0119 Harry i ksi\u0119\u017cna Meghan mieli zapewnion\u0105 profesjonaln\u0105 ochron\u0119 w czasie uroczysto\u015bci pogrzebowych kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, mimo \u017ce nie pe\u0142ni\u0105 ju\u017c oficjalnych funkcji cz\u0142onk\u00f3w rodziny kr\u00f3lewskiej. By\u0142y obawy o jego bezpiecze\u0144stwo, gdy\u017c sp\u00f3r s\u0105dowy o zakres ochrony p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-protesty-po-ogloszeniu-czesciowej-mobilizacji-wezwania-na-front-dla-uczestnikow-protestow-6125254?source=rss", "title": "Protesty w Rosji. Niezale\u017cne media: uczestnicy dostaj\u0105 wezwania na front", "date_published": "2022-09-22 12:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Protesty w Rosji. Niezale\u017cne media: uczestnicy dostaj\u0105 wezwania na front\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-mlkupq-rosja-protest-6125336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji przez W\u0142adimira Putina w wielu miastach Rosji odby\u0142y si\u0119 demonstracje sprzeciwu. Interweniowa\u0142a policja, w ca\u0142ym kraju zatrzymano ponad 1300 os\u00f3b. Jak poda\u0142a pozarz\u0105dowa organizacja OWD-Info, uczestnikom protest\u00f3w wr\u0119czano wezwania do wojska. Cz\u0119\u015b\u0107 potencjalnych \"poborowych\""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-jaroslaw-kaczynski-radzi-jezeli-ktos-potrzebuje-trzech-ton-to-niech-kupi-poltorej-komentarze-6124995?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski radzi w sprawie w\u0119gla. \"W og\u00f3le nie wie, jak wygl\u0105da rzeczywisto\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-22 11:53:44+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski radzi w sprawie w\u0119gla. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-d6r2nc-jaroslaw-kaczynski-6125104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w og\u00f3le nie wie, jak wygl\u0105da rzeczywisto\u015b\u0107 w tych domach, gdzie si\u0119 pali w\u0119glem - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Pawe\u0142 Poncyljusz, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Podczas czwartkowego spotkania z wyborcami prezes PiS stwierdzi\u0142, \u017ce Polacy powinni roz\u0142o\u017cy\u0107 zakup w\u0119gla na d\u0142u\u017cs"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-ucieczke-przed-policja-zakonczyl-skrecajac-w-slepa-uliczke-6125323?source=rss", "title": "Uciekali przed policj\u0105, ale skr\u0119cili w \u015blep\u0105 ulic\u0119", "date_published": "2022-09-22 11:51:05+00:00", "description": "<img alt=\"Uciekali przed policj\u0105, ale skr\u0119cili w \u015blep\u0105 ulic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vh6x5m-poscig-zakonczyl-sie-na-ulicy-ogrodowej-6125312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli w alei Jana Paw\u0142a II i ignorowa\u0142 policyjne sygna\u0142y. Zmuszony by\u0142 zatrzyma\u0107 si\u0119 na Ogrodowej, gdzie skr\u0119ci\u0142 w \u015blep\u0105 uliczk\u0119. Trzy osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce autem zacz\u0119\u0142y nast\u0119pnie ucieka\u0107 pieszo. Wszyscy zostali zatrzymani przez policj\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stary-sacz-dwie-nastolatki-zginely-w-wypadku-zapadl-wyrok-kierowca-skazany-na-piec-lat-wiezienia-6125182?source=rss", "title": "Samochody zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo, zgin\u0119\u0142y dwie nastolatki. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-22 11:46:54+00:00", "description": "<img alt=\"Samochody zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo, zgin\u0119\u0142y dwie nastolatki. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0judd5-14-2218-avi-krakow303-1423-09-1-5043857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia i 10 lat zakazu prowadzenia pojazd\u00f3w - taki wyrok us\u0142ysza\u0142 22-latek oskar\u017cony o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym - w marcu 2021 roku w Starym S\u0105czu (Ma\u0142opolska) - zgin\u0119\u0142y dwie dziewczyny. Mia\u0142y 17 i 18 lat. Wyrok jest nieprawomocny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/szczepienia-na-grype-i-covid-19-czy-mozna-zaszczepic-sie-jednoczesnie-6123914?source=rss", "title": "Czy mo\u017cna jednocze\u015bnie zaszczepi\u0107 si\u0119 na koronawirusa i gryp\u0119? Lekarze rozwiewaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-09-22 11:43:29+00:00", "description": "<img alt=\"Czy mo\u017cna jednocze\u015bnie zaszczepi\u0107 si\u0119 na koronawirusa i gryp\u0119? Lekarze rozwiewaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ciah5u-szczepionka-daje-wieksza-odpornosc-niz-przechorowanie-covid-19-5475531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon grypowy w Polsce w\u0142a\u015bnie si\u0119 rozpoczyna, jednocze\u015bnie ponownie ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na COVID-19. Czy szczepienia przeciwko obu wirusom mo\u017cna ze sob\u0105 \u0142\u0105czy\u0107? Lekarze nie maj\u0105 na ten temat w\u0105tpliwo\u015bci i zalecaj\u0105 powszechne szczepie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mozgozerna-ameba-zwieksza-swoj-zasieg-w-cieplejszym-swiecie-6125320?source=rss", "title": "M\u00f3zgo\u017cerna ameba zwi\u0119ksza sw\u00f3j zasi\u0119g. Przez globalne ocieplenie", "date_published": "2022-09-22 11:43:08+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3zgo\u017cerna ameba zwi\u0119ksza sw\u00f3j zasi\u0119g. Przez globalne ocieplenie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rktczc-ameba-naegleria-fowleri-5433316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Klimatolodzy ostrzegaj\u0105, \u017ce zasi\u0119g Naegleria fowleri - mikroorganizmu, kt\u00f3ry wywo\u0142uje gro\u017ane zapalenie opon m\u00f3zgowych i m\u00f3zgu - coraz bardziej si\u0119 rozszerza. Pierwotniak preferuje ciep\u0142e zbiorniki s\u0142odkowodne, a wraz z ocieplaniem si\u0119 klimatu przybywa siedlisk, w kt\u00f3rych mo\u017ce si\u0119 rozwija\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kierownictwo-pis-rozmawialo-w-siedzibie-partii-przy-ulicy-nowogrodzkiej-w-warszawie-6125207?source=rss", "title": "Kierownictwo PiS obradowa\u0142o w siedzibie partii", "date_published": "2022-09-22 11:35:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kierownictwo PiS obradowa\u0142o w siedzibie partii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1e0xpl-wicemarszalek-sejmu-ryszard-terlecki-wraca-samochodem-po-spotkaniu-kierownictwa-pis-6125797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierownictwo Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w czwartek po po\u0142udniu zako\u0144czy\u0142o rozpocz\u0119te w po\u0142udnie spotkanie w siedzibie partii przy ulicy Nowogrodzkiej w Warszawie. Uczestniczyli w nim mi\u0119dzy innymi prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski oraz premier Mateusz Morawiecki. Jeszcze prze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kierownictwo-pis-obraduje-w-siedzibie-partii-przy-ulicy-nowogrodzkiej-w-warszawie-6125207?source=rss", "title": "Kierownictwo PiS obraduje w siedzibie partii", "date_published": "2022-09-22 11:35:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kierownictwo PiS obraduje w siedzibie partii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wi689x-posel-pis-marek-kuchcinski-i-wicemarszalek-sejmu-ryszard-terlecki-przed-siedziba-partii-6125242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierownictwo Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zebra\u0142o si\u0119 w czwartek w po\u0142udnie w siedzibie partii. W spotkaniu uczestnicz\u0105 prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski oraz premier Mateusz Morawiecki. B\u0119d\u0105 omawiane bie\u017c\u0105ce sprawy polityczne oraz przygotowania do najbli\u017cszego posiedzenia Se"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-zamowiony-przez-rars-nie-dotarl-do-polski-informuje-radio-zet-pawel-poncyljusz-komentuje-6125215?source=rss", "title": "Gdzie jest w\u0119giel zam\u00f3wiony przez RARS? \"Obawiam si\u0119, \u017ce zaczyna nam si\u0119 szykowa\u0107 kolejna afera respiratorowa\"", "date_published": "2022-09-22 11:28:07+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest w\u0119giel zam\u00f3wiony przez RARS? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uhkt67-rozladunek-wegla-swinoujscie-6125227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do polskich port\u00f3w do dzi\u015b nie dotar\u0142 w\u0119giel zam\u00f3wiony przez Rz\u0105dow\u0105 Agencj\u0119 Rezerw Strategicznych - donosi Radio ZET, przypominaj\u0105c, \u017ce decyzj\u0119 w sprawie utworzenia rezerwy strategicznej premier Mateusz Morawiecki podj\u0105\u0142 w maju. - Gdzie s\u0105 te pieni\u0105dze, kt\u00f3re dosta\u0142 RARS? Obawiam si\u0119, \u017ce zaczyna nam si\u0119 szykowa\u0107 kolejna afe"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/przystanek-alaska-rob-morrow-czyli-doktor-fleischman-skonczyl-60-lat-6125173?source=rss", "title": "Rob Morrow, czyli doktor Fleischman z \"Przystanku Alaska\" sko\u0144czy\u0142 60 lat. Aktor ma trzy powody do \u015bwi\u0119towania", "date_published": "2022-09-22 11:19:28+00:00", "description": "<img alt=\"Rob Morrow, czyli doktor Fleischman z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6d5bj-rob-morrow-jako-doktor-joel-fleischman-i-janine-turner-jako-maggie-oconnell-serial-przystanek-alaska-6125216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Joe Fleischman, uwi\u0119ziony przez kontrakt w male\u0144kim Cicely na Alasce nowojorski doktor, to g\u0142\u00f3wny bohater \"Przystanku Alaska\", jednego z najpopularniejszych zagranicznych seriali w Polsce lat 90. Graj\u0105cy go Rob Morrow w\u0142a\u015bnie obchodzi 60. urodziny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/glowno-osiedle-kopernika-bez-ogrzewania-spoldzielnia-od-czterech-miesiecy-czeka-na-pompe-6125045?source=rss", "title": "Osiedle bez ogrzewania. Od czterech miesi\u0119cy czekaj\u0105 na pomp\u0119", "date_published": "2022-09-22 11:09:21+00:00", "description": "<img alt=\"Osiedle bez ogrzewania. Od czterech miesi\u0119cy czekaj\u0105 na pomp\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12ugx3-osiedle-w-glownie-bez-ogrzewania-powodem-brak-pompy-6124958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy 12 blok\u00f3w na osiedlu mieszkaniowym imienia Miko\u0142aja Kopernika w G\u0142ownie (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) najbli\u017csz\u0105 zim\u0119 mog\u0105 sp\u0119dzi\u0107 bez ogrzewania. Tamtejsza sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa wybudowa\u0142a instalacj\u0119 ciep\u0142ownicz\u0105, ale od kilku miesi\u0119cy nie mo\u017ce doczeka\u0107 si\u0119 na pomp\u0119, kt\u00f3ra "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-akademiki-coraz-bardziej-popularne-powod-wynajem-mieszkan-sie-nie-oplaca-6124907?source=rss", "title": "Akademiki wracaj\u0105 do \u0142ask. Powodem wysokie ceny najmu mieszka\u0144", "date_published": "2022-09-22 10:57:55+00:00", "description": "<img alt=\"Akademiki wracaj\u0105 do \u0142ask. Powodem wysokie ceny najmu mieszka\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3nrrxm-akademik-bablion-krakow-agh-6124848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynajem mieszkania sta\u0142 si\u0119 tak drogi, \u017ce studenci szturmem ruszyli po miejsca w akademikach. Zainteresowanie pokojami w domach studenckich zwi\u0119kszy\u0142o si\u0119 w Krakowie - wzgl\u0119dem zesz\u0142ego roku - o oko\u0142o 30 procent. Wielu student\u00f3w wci\u0105\u017c szuka lokum. W\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 podwy\u017cszaj\u0105 czynsze, a niekt\u00f3rzy org"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najmlodszy-miliarder-kim-jung-youn-odziedziczyla-majatek-z-produkcji-gier-komputerowych-6124743?source=rss", "title": "18-latka najm\u0142odsz\u0105 miliarderk\u0105 w historii. Fortuna zdobyta na grach komputerowych", "date_published": "2022-09-22 10:52:29+00:00", "description": "<img alt=\"18-latka najm\u0142odsz\u0105 miliarderk\u0105 w historii. Fortuna zdobyta na grach komputerowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z0wbgx-gry-komputerowe-komputer-4684281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kim Jung-youn zosta\u0142a najm\u0142odsz\u0105 miliarderk\u0105 w historii - w \u015brod\u0119 poinformowa\u0142 magazyn \"Forbes\". 18-letnia kobieta z Korei Po\u0142udniowej odziedziczy\u0142a maj\u0105tek po za\u0142o\u017cycielu firmy produkuj\u0105cej gry komputerowe. Jednocze\u015bnie na ca\u0142ym \u015bwiecie przybywa milioner\u00f3w - tylko w ostatnim roku ich li"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/trufle-w-polskich-lasach-gdzie-ich-szukac-na-aukcjach-kosztuja-nawet-30-tysiecy-zl-za-kilogram-6123809?source=rss", "title": "Trufle w polskich lasach. Gdzie ich szuka\u0107? Na aukcjach kosztuj\u0105 nawet 30 tysi\u0119cy z\u0142 za kilogram", "date_published": "2022-09-22 10:51:05+00:00", "description": "<img alt=\"Trufle w polskich lasach. Gdzie ich szuka\u0107? Na aukcjach kosztuj\u0105 nawet 30 tysi\u0119cy z\u0142 za kilogram\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieb775ff51bda062d58a52a5cccd05ad63-pierwsze-trufle-wyhodowane-w-polsce-4203105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trufle cenione s\u0105 ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j intensywny, niepowtarzalny smak oraz aromat. Za najbardziej ekskluzywne, a tym samym najdro\u017csze uznaje si\u0119 trufle bia\u0142e oraz czarnozarodnikowe. Na aukcjach ich cena osi\u0105ga 30 tysi\u0119cy z\u0142otych z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/klimkowka-malopolska-ludzkie-szczatki-znalezione-w-jeziorze-kosci-pochodza-prawdopodobnie-z-zalanego-cmentarza-6125058?source=rss", "title": "Niski stan wody ods\u0142oni\u0142 ludzkie szcz\u0105tki. Pochodz\u0105 prawdopodobnie z dawnego cmentarza", "date_published": "2022-09-22 10:47:09+00:00", "description": "<img alt=\"Niski stan wody ods\u0142oni\u0142 ludzkie szcz\u0105tki. Pochodz\u0105 prawdopodobnie z dawnego cmentarza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tcujgp-pracownicy-wod-polskich-na-jeziorze-klimkowskim-niski-poziom-wody-odkryl-ludzkie-szczatki-6125026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ludzkie szcz\u0105tki zosta\u0142y znalezione w poniedzia\u0142ek u brzegu jeziora Klimk\u00f3wka niedaleko Gorlic (Ma\u0142opolska). Przed 1994 rokiem na terenie zalewu znajdowa\u0142 si\u0119 cmentarz, z kt\u00f3rego najprawdopodobniej pochodz\u0105 ods\u0142oni\u0119te k"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-przekonuje-ze-przeciwnicy-chca-falszowac-wybory-komentarze-politykow-6124894?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przekonuje, \u017ce \"przeciwnicy chc\u0105 fa\u0142szowa\u0107 wybory\". \"Panicznie boi si\u0119 utraty w\u0142adzy\"", "date_published": "2022-09-22 10:45:35+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przekonuje, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-tdm0ty-jaroslaw-kaczynski-6125152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wezwa\u0142 do stworzenia \"korpusu ochrony wybor\u00f3w\" i oskar\u017cy\u0142 \"przeciwnik\u00f3w\" o ch\u0119\u0107 sfa\u0142szowania ich. - To my raczej mamy prawo si\u0119 obawia\u0107 fa\u0142szerstw ze strony PiS-u, kt\u00f3ry panicznie boi si\u0119 utraty w\u0142adzy - komentowa\u0142 marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki. Pos\u0142anka KO Kamila Gasiuk-Pihowicz wskazywa\u0142a, \u017ce to w\u0142adza ma w r\u0119ku narz\u0119dzi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-oglosil-mobilizacje-amerykanscy-eksperci-komentuja-6124607?source=rss", "title": "Ameryka\u0144scy eksperci: prawdopodobnie Rosja wykorzysta\u0142a ju\u017c najlepiej przygotowane si\u0142y rezerwy", "date_published": "2022-09-22 10:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144scy eksperci: prawdopodobnie Rosja wykorzysta\u0142a ju\u017c najlepiej przygotowane si\u0142y rezerwy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07yh5q-rosyjskie-pojazdy-wojskowe-w-rejonie-charkowa-w-ukrainie-9-wrzesnia-2022-6106536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 oceni\u0142, \u017ce og\u0142oszenie cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji jest odzwierciedleniem wielu rosyjskich problem\u00f3w w trakcie inwazji na Ukrain\u0119. Dodano, \u017ce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach nie zmieni ona syt"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-pogotowie-zatrudnilo-lekarke-po-pieciu-miesiacach-okazalo-sie-ze-ma-zawieszone-prawo-do-wykonywania-zawodu-6125056?source=rss", "title": "Pogotowie zatrudni\u0142o lekark\u0119. Po pi\u0119ciu miesi\u0105cach okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma zawieszone prawo do wykonywania zawodu", "date_published": "2022-09-22 10:34:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pogotowie zatrudni\u0142o lekark\u0119. Po pi\u0119ciu miesi\u0105cach okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma zawieszone prawo do wykonywania zawodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3za52-pogotowie-ratunkowe-w-poznaniu-6125070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po pi\u0119ciu miesi\u0105cach pracy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce lekarka zatrudniona przez pogotowie w Poznaniu, ma zawieszone prawo do wykonywania zawodu. Wojew\u00f3dzka Stacja Pogotowia Ratunkowego zapewnia, \u017ce w momencie rekrutacji kobieta z\u0142o\u017cy\u0142a wymagane dokumenty i podpisa\u0142a "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wegiel-jak-nie-dac-sie-oszukac-6124838?source=rss", "title": "Jak wybra\u0107 dobry w\u0119giel? Najwa\u017cniejsze kryteria", "date_published": "2022-09-22 10:14:15+00:00", "description": "<img alt=\"Jak wybra\u0107 dobry w\u0119giel? Najwa\u017cniejsze kryteria\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avaru4-wegiel-shutterstock2052518054-1-5743892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ca\u0142ej Polsce trwaj\u0105 poszukiwania w\u0119gla, \u017ceby zd\u0105\u017cy\u0107 z zakupem opa\u0142u zanim sezon grzewczy zacznie si\u0119 na dobre. Czym si\u0119 kierowa\u0107 przy wyborze w\u0119gla, je\u015bli towar jest akurat dost\u0119pny? \u0141ukasz Horbacz, prezes Izby Gospodarczej Sprzedawc\u00f3w Polskiego W\u0119gla, wyja\u015bni\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes, \u017ce na pierwszy rzut oka m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pchal-niesprawny-samochod-zostal-potracony-wypadek-na-moscie-polnocnym-6125082?source=rss", "title": "Pcha\u0142 niesprawny samoch\u00f3d, zosta\u0142 potr\u0105cony. Wypadek na mo\u015bcie P\u00f3\u0142nocnym", "date_published": "2022-09-22 10:11:28+00:00", "description": "<img alt=\"Pcha\u0142 niesprawny samoch\u00f3d, zosta\u0142 potr\u0105cony. Wypadek na mo\u015bcie P\u00f3\u0142nocnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-osvlxa-wypadek-na-moscie-polnocnym-6124580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku na mo\u015bcie P\u00f3\u0142nocnym. Do szpitala trafi\u0142 m\u0119\u017cczyzna, potr\u0105cony przez auto, kiedy pcha\u0142 zepsuty samoch\u00f3d."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/nowy-dwor-mazowiecki-wysoki-mandat-15-punktow-karnych-policjanci-chcieli-zatrzymac-mu-prawo-jazdy-ale-wczesniej-zrobil-to-sad-6124837?source=rss", "title": "Wysoki mandat, 15 punkt\u00f3w. Chcieli te\u017c zatrzyma\u0107 prawo jazdy, ale wcze\u015bniej zrobi\u0142 to s\u0105d", "date_published": "2022-09-22 09:54:45+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoki mandat, 15 punkt\u00f3w. Chcieli te\u017c zatrzyma\u0107 prawo jazdy, ale wcze\u015bniej zrobi\u0142 to s\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wvb4zc-policja-zajmuje-sie-sprawa-5502145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze nowodworskiej drog\u00f3wki zatrzymali do kontroli kierowc\u0119 bmw. 30-latek przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 o 73 km/h. Prawa jazdy nie straci\u0142, bo mia\u0142 ju\u017c s\u0105dowy zakaz prowadzenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-byly-minister-sprawiedliwosci-fu-zhenghua-skazany-na-smierc-za-lapowkarstwo-6124955?source=rss", "title": "By\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci Chin skazany na \u015bmier\u0107 za \u0142ap\u00f3wkarstwo", "date_published": "2022-09-22 09:49:49+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci Chin skazany na \u015bmier\u0107 za \u0142ap\u00f3wkarstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wch9gz-fu-zhenghua-6124970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y minister sprawiedliwo\u015bci\u00a0Chin\u00a0Fu Zhenghua zosta\u0142 skazany na \u015bmier\u0107 za przyjmowanie \u0142ap\u00f3wek - poinformowa\u0142y w czwartek pa\u0144stwowe media. Polityk w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 odpowiedzialny za kilka wa\u017cnych \u015bledztw antykorupcyjnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/turcja-pozar-w-poblizu-marmaris-wypadek-helikoptera-gasniczego-6124845?source=rss", "title": "Lecieli gasi\u0107 po\u017car, rozbili si\u0119 w polu. Ogie\u0144 blisko tureckiego kurortu", "date_published": "2022-09-22 09:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"Lecieli gasi\u0107 po\u017car, rozbili si\u0119 w polu. Ogie\u0144 blisko tureckiego kurortu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ngxfue-pozar-w-okolicach-marmaris-turcja-6125016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach tureckiego portu Marmaris w \u015brod\u0119 wybuch\u0142 po\u017car lasu. Z uwagi na silne porywy wiatru ogie\u0144 szybko rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 po okolicy. W jego opanowywaniu pomagaj\u0105 samoloty i helikoptery ga\u015bnicze, ale jeden z nich rozbi\u0142 si\u0119, gdy zmierza\u0142 na miejsce akcji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s8-warszawa-obywatelskie-zatrzymanie-pijanego-kierowcy-6124821?source=rss", "title": "Obywatelskie uj\u0119cie nietrze\u017awego kierowcy. Policja: mia\u0142 ponad 1,5 promila", "date_published": "2022-09-22 09:39:30+00:00", "description": "<img alt=\"Obywatelskie uj\u0119cie nietrze\u017awego kierowcy. Policja: mia\u0142 ponad 1,5 promila\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jpc26g-doszlo-do-obywatelskiego-zatrzymania-pijanego-kierowcy-6124790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Na trasie S8, w rejonie \u0141abiszy\u0144skiej dosz\u0142o do obywatelskiego zatrzymania pijanego kierowcy - informuje Artur W\u0119grzynowicz, reporter tvnwarszawa.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/iss-spektakularny-widok-ze-stacji-kosmicznej-na-co-patrzyli-astronauci-6124746?source=rss", "title": "Zygzakowaty \u015blad widziany z kosmosu. Co ogl\u0105dali astronauci z ISS?", "date_published": "2022-09-22 09:36:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zygzakowaty \u015blad widziany z kosmosu. Co ogl\u0105dali astronauci z ISS?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7fekrs-slad-w-przestrzeni-kosmicznej-6124834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ciekawy widok mieli okazj\u0119 ogl\u0105da\u0107 astronauci przebywaj\u0105cy na Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej. Z okien Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej podziwiali zygzakowaty \u015blad, kt\u00f3ry by\u0142 zapowiedzi\u0105 zmian na pok\u0142adzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-w-iranie-kobiety-pala-chusty-i-scinaja-wlosy-po-smierci-mahsy-amini-6124663?source=rss", "title": "Iranki pal\u0105 chusty i \u015bcinaj\u0105 w\u0142osy. Trwaj\u0105 protesty po \u015bmierci 22-latki zatrzymanej przez policj\u0119 religijn\u0105", "date_published": "2022-09-22 09:36:09+00:00", "description": "<img alt=\"Iranki pal\u0105 chusty i \u015bcinaj\u0105 w\u0142osy. Trwaj\u0105 protesty po \u015bmierci 22-latki zatrzymanej przez policj\u0119 religijn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u15n7e-poniedzialkowe-zamieszki-w-teheranie-6122074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiety bior\u0105ce udzia\u0142 w trwaj\u0105cych w ira\u0144skich miastach protestach \u015bci\u0105gaj\u0105 z g\u0142\u00f3w chusty i rzucaj\u0105 na ziemi\u0119 lub pal\u0105, inne manifestacyjnie \u015bcinaj\u0105 swoje w\u0142osy. Demonstracje w wielu ira\u0144skich miastach wybuch\u0142y w sobot\u0119 po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Am"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rzepin-poszukiwany-31-latek-uciekal-przed-policjantami-i-rozpylal-w-ich-kierunku-gaz-lzawiacy-6124810?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 przed policjantami i rozpyla\u0142 gaz w ich kierunku", "date_published": "2022-09-22 09:33:44+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policjantami i rozpyla\u0142 gaz w ich kierunku\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-i9lp42-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6124801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rzepina (woj. lubuskie) zatrzymali 31-latka, kt\u00f3ry by\u0142 poszukiwany do odbycia kary. Funkcjonariusze trafili na niego przypadkiem - zatrzymali auto, w kt\u00f3rym pasa\u017cerem by\u0142 \u015bcigany m\u0119\u017cczyzna. - Pasa\u017cer po zatrzymaniu wybieg\u0142 z samochodu i zacz\u0105\u0142\u00a0ucieka\u0107 - przekazuje aspirant Agnieszka Kaczmarek z policji"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zolnierze-rezerwy-maja-zakaz-opuszczania-miejsca-zamieszkania-6124897?source=rss", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze rezerwy maj\u0105 zakaz opuszczania miejsca zamieszkania", "date_published": "2022-09-22 09:30:09+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze rezerwy maj\u0105 zakaz opuszczania miejsca zamieszkania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ia8rs4-rosyjscy-zolnierze-na-paradzie-zwyciestwa-w-moskwie-6084091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oficerowie i \u017co\u0142nierze rezerwy, kt\u00f3rzy nie otrzymali jeszcze wezwania mobilizacyjnego, maj\u0105 zakaz opuszczania sta\u0142ego miejsca zamieszkania bez zgody w\u0142adz wojskowych - przekaza\u0142a na swoim portalu ukrai\u0144ska redakcja Radia Swoboda. Powo\u0142a\u0142a si\u0119 na rozkazy udost\u0119pnione przez "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowinki-mlody-los-blakal-sie-po-ulicach-od-kilku-dni-zagladal-do-samochodow-i-domow-z-pomoca-przyszedl-policjant-nagranie-6124882?source=rss", "title": "M\u0142ody \u0142o\u015b b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po ulicach od kilku dni, zagl\u0105da\u0142 do samochod\u00f3w i dom\u00f3w. Z pomoc\u0105 przyszed\u0142 policjant", "date_published": "2022-09-22 09:29:39+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142ody \u0142o\u015b b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po ulicach od kilku dni, zagl\u0105da\u0142 do samochod\u00f3w i dom\u00f3w. Z pomoc\u0105 przyszed\u0142 policjant \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6beop-los-blakal-sie-we-wsi-nowiniki-od-kilku-dni-6124911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy wsi Nowinki (Pomorskie) zg\u0142osili, \u017ce od kilku b\u0142\u0105ka si\u0119 u nich m\u0142ody \u0142o\u015b. Zagl\u0105da\u0142 do samochod\u00f3w i posesji. Na miejsce pojecha\u0142 jeden z policjant\u00f3w. - Zwierz\u0119 wyczu\u0142o jego dobre intencje, \u0142o\u015b pozwoli\u0142 si\u0119 g\u0142aska\u0107 i okazywa\u0142 du\u017c\u0105 ufno"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-ma-zaplacic-cztery-razy-wiecej-za-prad-prezydent-piotr-krzystek-dojezdzanie-samorzadow-trwa-6124788?source=rss", "title": "Szczecin ma zap\u0142aci\u0107 cztery razy wi\u0119cej za pr\u0105d. \"Doje\u017cd\u017canie samorz\u0105d\u00f3w trwa\"", "date_published": "2022-09-22 09:16:54+00:00", "description": "<img alt=\"Szczecin ma zap\u0142aci\u0107 cztery razy wi\u0119cej za pr\u0105d. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl92sg-szczecin-ma-zaplacic-cztery-razy-wiecej-za-prad-w-przyszlym-roku-6124827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny samorz\u0105d - tym razem ze stolicy Pomorza Zachodniego - pokazuje ceny energii zaproponowane na przysz\u0142y rok. Szczecin ju\u017c ma zap\u0142aci\u0107 o 85 milion\u00f3w wi\u0119cej, a jeszcze nie wszystkie przetargi zosta\u0142y zako\u0144czone. \"Doje\u017cd\u017canie samorz\u0105d\u00f3w trwa\" - skomentowa\u0142 prezydent Piotr Krzys"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-w-szwajcarii-w-gore-o-ile-wzrosnie-rata-kredytu-6124769?source=rss", "title": "Du\u017ca podwy\u017cka st\u00f3p procentowych i zawirowania walutowe. O ile wzro\u015bnie rata kredytu?", "date_published": "2022-09-22 09:16:11+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca podwy\u017cka st\u00f3p procentowych i zawirowania walutowe. O ile wzro\u015bnie rata kredytu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gy0q4k-shutterstock2135475475-6124952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez decyzj\u0119 szwajcarskiego banku centralnego i sytuacj\u0119 na rynku walutowym raty kredyt\u00f3w we frankach, w zale\u017cno\u015bci od kwoty zad\u0142u\u017cenia, wzrosn\u0105 nawet o 300 z\u0142otych - wynika z wylicze\u0144 g\u0142\u00f3wnego analityka Expander Advisors Jaros\u0142awa Sadowskiego dla TVN24 Biznes. Narodowy Bank Szwajcarii "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-22-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-22 09:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5sp39q-2209-covid-dzienny-bilans-6124895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 4945 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 21 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/godziszow-przejezdzali-przez-potok-bladnica-woda-porwala-auto-w-zeszlym-roku-zginal-tutaj-pasazer-6123832?source=rss", "title": "Przeje\u017cd\u017cali przez potok, woda porwa\u0142a auto. W zesz\u0142ym roku zgin\u0105\u0142 tutaj pasa\u017cer innego samochodu", "date_published": "2022-09-22 09:03:07+00:00", "description": "<img alt=\"Przeje\u017cd\u017cali przez potok, woda porwa\u0142a auto. W zesz\u0142ym roku zgin\u0105\u0142 tutaj pasa\u017cer innego samochodu\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-2l5re2-rzeka-bladnica-porwala-auto-osobowe-6124599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy przez ponad dwie godziny poszukiwali w potoku w powiecie cieszy\u0144skim kierowcy i pasa\u017cera osobowego seata, kt\u00f3ry sta\u0142 w wodzie pusty. W sierpniu zesz\u0142ego roku w tym samym miejscu uton\u0105\u0142 60-letni pasa\u017cer dostawczego opla, a kierowca zosta\u0142 za ten wypadek s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zawiercie-zaplacila-za-wegiel-deszcz-zmyl-kolor-i-okazalo-sie-ze-sprzedali-jej-kamienie-i-gruz-6124742?source=rss", "title": "Zap\u0142aci\u0142a za w\u0119giel. Deszcz zmy\u0142 kolor i okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sprzedali jej kamienie i gruz", "date_published": "2022-09-22 09:00:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zap\u0142aci\u0142a za w\u0119giel. Deszcz zmy\u0142 kolor i okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sprzedali jej kamienie i gruz\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-21r9wo-wegiel-5815334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fa\u0142szywy w\u0119giel mieli sprzedawa\u0107 dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani, je\u017cd\u017c\u0105cy po Zawierciu (woj. \u015bl\u0105skie). Mieszkanka miasta zawiadomi\u0142a prokuratur\u0119, \u017ce zap\u0142aci\u0142a im oko\u0142o sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych za trzy tony, a po deszczu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce opa\u0142 zmieszany by\u0142 z gruzem i kamieniami. Policja szuka sprawc\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/donald-trump-i-jego-dzieci-pozwani-prokurator-generalna-zarzuca-im-oszustwa-6124755?source=rss", "title": "Trump i jego dzieci pozwani. Prokurator generalna zarzuca im oszustwa", "date_published": "2022-09-22 08:37:55+00:00", "description": "<img alt=\"Trump i jego dzieci pozwani. Prokurator generalna zarzuca im oszustwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3bo1ay-donald-donald-jr-eric-ivanka-6124847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator generalna Nowego Jorku Letita James z\u0142o\u017cy\u0142a pozew przeciwko by\u0142emu prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi, jego rodzinnej firmie i trzem jego doros\u0142ym dzieciom - Donaldowi Jr, Ericowi i Ivance. Zarzuca im podawanie nieprawdziwych wycen nieruchomo\u015bci i czerpania z tego zysk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/edward-mosberg-ocalony-z-holokaustu-nie-zyje-mial-96-lat-6124774?source=rss", "title": "Ocala\u0142y z Holokaustu Edward Mosberg nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-22 08:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ocala\u0142y z Holokaustu Edward Mosberg nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vsyww-edward-mosberg-6124783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Edward Mosberg, polski \u017byd ocalony z Holokaustu, zmar\u0142 w wieku 96 lat. By\u0142 zaanga\u017cowany w rozwijanie polsko-\u017cydowskiego dialogu. Informacj\u0119 o \u015bmierci Mosberga przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Konsul Generalny w Nowym Jorku Adrian Kubicki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czesciowa-mobilizacja-w-rosji-jak-wplynie-losy-wojny-w-ukrainie-general-waldemar-skrzypczak-komentuje-6124733?source=rss", "title": "Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak o\u00a0cz\u0119\u015bciowej mobilizacji Rosjan i sytuacji na\u00a0froncie w\u00a0Ukrainie", "date_published": "2022-09-22 08:01:06+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak o\u00a0cz\u0119\u015bciowej mobilizacji Rosjan i sytuacji na\u00a0froncie w\u00a0Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5mna8b-general-waldemar-skrzypczak-analizuje-6124725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wykluczam mo\u017cliwo\u015b\u0107 skierowania na front jednocze\u015bnie 300 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, bo ich trzeba wyszkoli\u0107, wyposa\u017cy\u0107 w sprz\u0119t  - m\u00f3wi\u0142 genera\u0142 Waldemar Skrzypczak, komentuj\u0105c w TVN24 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 w Rosji. Doda\u0142, \u017ce chocia\u017c to b\u0119dzie \"znacz\u0105cy zastrzyk dla poten"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/covid-19-a-choroba-alzheimera-badania-wskazuja-na-zwiazek-i-mowia-o-potencjalnym-czynniku-ryzyka-6123981?source=rss", "title": "U senior\u00f3w, kt\u00f3rzy przeszli COVID-19, ro\u015bnie ryzyko choroby Alzheimera. \"Potencjalny czynnik ryzyka\"", "date_published": "2022-09-22 07:51:13+00:00", "description": "<img alt=\"U senior\u00f3w, kt\u00f3rzy przeszli COVID-19, ro\u015bnie ryzyko choroby Alzheimera. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ocpjmt-choroba-alzheimera-zobrazowana-metoda-rezonansu-magnetycznego-mri-5639728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia, kt\u00f3re przesz\u0142y COVID-19, mog\u0105 by\u0107 bardziej nara\u017cone na chorob\u0119 Alzheimera - wynika z najnowszego badania ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w. Eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce potwierdzenie tego zwi\u0105zku wymaga dalszych bada\u0144. Jednocze\u015bnie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-slowacja-zeszla-lawina-nie-zyje-dwoje-polakow-to-ratownik-gopr-i-jego-zona-6124691?source=rss", "title": "Dwie osoby nie \u017cyj\u0105 po zej\u015bciu lawiny w Tatrach. To ratownik GOPR i jego \u017cona", "date_published": "2022-09-22 07:35:43+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby nie \u017cyj\u0105 po zej\u015bciu lawiny w Tatrach. To ratownik GOPR i jego \u017cona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pdptvo-lawina-w-tatrach-zginelo-malzenstwo-z-polski-6124680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwoje Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w \u015brod\u0119 w s\u0142owackich Tatrach po zej\u015bciu lawiny. Tragicznie zmarli tury\u015bci to przewodnik wysokog\u00f3rski i ratownik Karkonoskiej Grupy G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego oraz jego \u017cona, autorka publikacji o Karkonoszach i geolo\u017cka. Ich cia\u0142a zna"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-szwajcaria-decyzja-banku-centralnego-wplyw-na-kredyty-frankowe-6124710?source=rss", "title": "Jest decyzja banku centralnego Szwajcarii w sprawie st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-22 07:34:01+00:00", "description": "<img alt=\"Jest decyzja banku centralnego Szwajcarii w sprawie st\u00f3p procentowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narodowy Bank Szwajcarii (SNB) podni\u00f3s\u0142 w czwartek po raz kolejny stopy procentowe. To kolejny bank centralny, kt\u00f3re zacie\u015bnia swoj\u0105 polityk\u0119 monetarn\u0105, aby walczy\u0107 z rosn\u0105c\u0105 inflacj\u0105. Decyzje SNB, ale tak\u017ce kurs szwajcarskiej waluty, maj\u0105 wp\u0142yw na wysoko\u015b\u0107 rat kredyt\u00f3w indeksowanych lub denominowanych do franka szwajc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/notowania-zlotego-22092022-kurs-dolara-euro-franka-6124678?source=rss", "title": "Z\u0142oty traci na warto\u015bci. Dolar na \"historycznych szczytach\"", "date_published": "2022-09-22 07:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty traci na warto\u015bci. Dolar na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvkxqv-pieniadze-zlotowki-pln-shutterstock1246227253-5760573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska waluta w czwartek rano nadal tanieje. - Poranny handel na rynku przynosi rekordy s\u0142abo\u015bci z\u0142otego wzgl\u0119dem dolara - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Konrad Ryczko z Domu Maklerskiego BO\u015a."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zabojstwo-olivii-pratt-korbel-rekordowa-nagroda-za-pomoc-we-wskazaniu-zabojcow-9-latki-6124054?source=rss", "title": "Rekordowa nagroda za pomoc we wskazaniu zab\u00f3jc\u00f3w 9-letniej Olivii. To r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-09-22 07:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowa nagroda za pomoc we wskazaniu zab\u00f3jc\u00f3w 9-letniej Olivii. To r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr61b2-zabojstwo-olivii-pratt-korbel-wyznaczono-rekordowa-nagrode-za-pomoc-w-sledztwie-6123909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja Crimestoppers oferuje rekordow\u0105 sum\u0119 200 tysi\u0119cy funt\u00f3w za pomoc w \u015bledztwie w sprawie zab\u00f3jstwa 9-letniej Olivii Pratt-Korbel. Dziewczynka zosta\u0142a zastrzelona 22 sierpnia w Liverpoolu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/bermudy-portoryko-dominikana-huragan-fiona-przechodzi-przez-ocean-atlantycki-6124618?source=rss", "title": "Zabici, ruiny, \"emocjonalny kryzys\". Trwa tragiczna w\u0119dr\u00f3wka Fiony", "date_published": "2022-09-22 07:24:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zabici, ruiny, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqznsa-dominikana-sklej-6124712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fiona kieruje si\u0119 na p\u00f3\u0142noc. \u017bywio\u0142 klasyfikowany jest jako huragan czwartej kategorii w pi\u0119ciostopniowej rosn\u0105cej skali. W czwartek Fiona ma przej\u015b\u0107 w pobli\u017cu Bermud\u00f3w, a w pi\u0105tek dotrze na terytorium Kanady."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-policja-zatrzymala-pijanego-dyzurnego-ruchu-na-posterunku-w-makolowcu-55-latek-mial-prawie-trzy-promile-6124649?source=rss", "title": "Koordynowa\u0142 ruch poci\u0105g\u00f3w, mia\u0142 prawie trzy promile. Policja zatrzyma\u0142a dy\u017curnego ruchu", "date_published": "2022-09-22 07:04:26+00:00", "description": "<img alt=\"Koordynowa\u0142 ruch poci\u0105g\u00f3w, mia\u0142 prawie trzy promile. Policja zatrzyma\u0142a dy\u017curnego ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-hvp4c5-dyzurny-ruchu-byl-pijany-6124643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Tychach (woj. \u015bl\u0105skie) zatrzyma\u0142a 55-letniego dy\u017curnego ruchu, kt\u00f3ry po pijanemu pe\u0142ni\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 na posterunku w dzielnicy M\u0105ko\u0142owiec. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 oko\u0142o 2,8 promila alkoholu w organizmie. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-pijany-dyzurny-ruchu-na-posterunku-w-makolowcu-mial-prawie-trzy-promile-6124649?source=rss", "title": "Koordynowa\u0142 ruch poci\u0105g\u00f3w, mia\u0142 prawie trzy promile. Policja zatrzyma\u0142a dy\u017curnego ruchu", "date_published": "2022-09-22 07:04:26+00:00", "description": "<img alt=\"Koordynowa\u0142 ruch poci\u0105g\u00f3w, mia\u0142 prawie trzy promile. Policja zatrzyma\u0142a dy\u017curnego ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-hvp4c5-dyzurny-ruchu-byl-pijany-6124643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Tychach (woj. \u015bl\u0105skie) zatrzyma\u0142a 55-letniego dy\u017curnego ruchu, kt\u00f3ry po pijanemu pe\u0142ni\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 na posterunku w dzielnicy M\u0105ko\u0142owiec. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 oko\u0142o 2,8 promila alkoholu w organizmie. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosjanie-uciekaja-do-serbii-przed-czesciowa-mobilizacja-mowia-ze-putin-to-morderca-6124435?source=rss", "title": "Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119, Rosjanie uciekaj\u0105 do Serbii. M\u00f3wi\u0105, \u017ce \"Putin to morderca\"", "date_published": "2022-09-22 06:58:52+00:00", "description": "<img alt=\"Putin og\u0142osi\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119, Rosjanie uciekaj\u0105 do Serbii. M\u00f3wi\u0105, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70eeyv-lotnisko-w-belgradzie-6124676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie uciekaj\u0105 z kraju przed zarz\u0105dzon\u0105 przez W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0105. Schronienia szukaj\u0105 mi\u0119dzy innymi w Serbii. \"Rosyjskie w\u0142adze prowadz\u0105 b\u0142\u0119dn\u0105 polityk\u0119\", \"Putin to morderca\" - m\u00f3wili dziennikarzom na lotnisku pod Belgradem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kurt-cobain-freddie-mercury-ksiezna-diana-michael-jackson-jak-dzis-wygladalyby-znane-osoby-6123140?source=rss", "title": "Tak mogliby dzi\u015b wygl\u0105da\u0107 ksi\u0119\u017cna Diana, Michael Jackson, Freddie Mercury, czy Kurt Cobain. \"Jakby nic si\u0119 nie sta\u0142o\"", "date_published": "2022-09-22 06:57:57+00:00", "description": "<img alt=\"Tak mogliby dzi\u015b wygl\u0105da\u0107 ksi\u0119\u017cna Diana, Michael Jackson, Freddie Mercury, czy Kurt Cobain. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yid843da6-ksiezna-diana-i-freddie-mercury-jak-mogliby-wygladac-dzis-artystyczna-wizja-fotografa-alpera-yesiltasa-6123453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak wygl\u0105da\u0142yby dzi\u015b znane postaci, gdyby nadal \u017cy\u0142y? To pytanie zadaje sobie zapewne wielu fan\u00f3w ksi\u0119\u017cnej Diany, Kurta Cobaina, Michaela Jacksona czy Freddiego Mercury'ego. Fotograf Alper Yesilta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/margrethe-vestager-wiceszefowa-komisji-europejskiej-kluczowe-jest-by-ocenic-czy-kamienie-milowe-zapisane-w-polskim-kpo-zostaly-wykonane-6124603?source=rss", "title": "Wiceszefowa Komisji Europejskiej wskazuje, co jest \"teraz kluczowe\" w sprawie polskiego KPO", "date_published": "2022-09-22 06:56:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceszefowa Komisji Europejskiej wskazuje, co jest \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wxvdfp-margrethe-vestager-6124615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa komisarzy, w tym ja, uzna\u0142a, \u017ce kamienie milowe zapisane w polskim KPO nie s\u0105 wystarczaj\u0105co jasne - powiedzia\u0142a w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" wiceszefowa Komisji Europejskiej i komisarz do spraw konkurencji Margrethe Vestager. Doda\u0142a jednak, \u017ce \"wi\u0119kszo\u015b\u0107 koleg\u00f3w zaakceptowa\u0142a KPO i teraz kluczowe jest, by oceni\u0107,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/skrocenie-czasu-pracy-tygodniowy-wymiar-pracy-projekt-ustawy-6124616?source=rss", "title": "Mniej godzin w pracy tygodniowo za t\u0119 sam\u0105 pensj\u0119. Projekt ma trafi\u0107 do Sejmu", "date_published": "2022-09-22 06:50:15+00:00", "description": "<img alt=\"Mniej godzin w pracy tygodniowo za t\u0119 sam\u0105 pensj\u0119. Projekt ma trafi\u0107 do Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xranqj-firma-pracownik-4550090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Sejmu ma trafi\u0107 przygotowany przez Lewic\u0119 projekt ustawy, kt\u00f3ry przewiduje skr\u00f3cenie czasu pracy z 40 do 35 godzin tygodniowo. B\u0119dzie to mia\u0142o wp\u0142yw na poziom wydajno\u015bci pracownik\u00f3w i na ich zdrowie - wyja\u015bnia wiceszefowa klubu Magdalena Biejat. Wcze\u015bniej szef Platformy Obywatelskiej Donald Tusk za"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kosowo-nato-wysyla-oddzialy-rezerwowe-misji-pokojowej-kfor-6124519?source=rss", "title": "NATO wysy\u0142a oddzia\u0142y rezerwowe misji pokojowej KFOR do Kosowa", "date_published": "2022-09-22 06:39:20+00:00", "description": "<img alt=\"NATO wysy\u0142a oddzia\u0142y rezerwowe misji pokojowej KFOR do Kosowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-32zwuz-oddzialy-kfor-w-kosowie-6124516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NATO sprowadzi\u0142o do Kosowa oddzia\u0142y rezerwowe do misji pokojowej KFOR w celu przeprowadzenia szkolenia - powiedzia\u0142 jeden z dow\u00f3dc\u00f3w misji. Decyzj\u0119 o zwi\u0119kszeniu si\u0142 pokojowych podj\u0119to w zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 terminem wprowadzenia kontrowersyjnego obowi\u0105zku u\u017cywania pa\u0144stwowych tablic rejestracyjnych w s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-dowodca-misji-szesc-razy-przechwycilismy-rosyjskie-samoloty-6124512?source=rss", "title": "W\u0119gierskie samoloty bojowe sze\u015b\u0107 razy przechwyci\u0142y rosyjskie samoloty", "date_published": "2022-09-22 06:27:40+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119gierskie samoloty bojowe sze\u015b\u0107 razy przechwyci\u0142y rosyjskie samoloty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2yva7-mysliwiec-jas-39-gripen-5604086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dow\u00f3dca w\u0119gierskiej misji podpu\u0142kownik w ramach Baltic Air Policing Attila Vanyik powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce w\u0119gierskie samoloty bojowe Gripen, kt\u00f3re od sierpnia uczestnicz\u0105 w NATO-wskiej misji patrolowania przestrzeni powietrznej pa\u0144stw ba\u0142tyckich, sze\u015bciokrotnie przechwyci\u0142y rosyjskie samoloty."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-masza-makarowa-wojna-przyszla-do-kazdego-domu-w-rosji-jest-panika-6124596?source=rss", "title": "Makarowa: w Rosji jest panika, teraz wojna przysz\u0142a w\u0142a\u015bciwie do ka\u017cdego domu", "date_published": "2022-09-22 06:14:43+00:00", "description": "<img alt=\"Makarowa: w Rosji jest panika, teraz wojna przysz\u0142a w\u0142a\u015bciwie do ka\u017cdego domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v05cte-22-0730-piasek-cl-0008-6124587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rosji jest panika i to bardzo dobrze pokazuj\u0105 kolejki na wszystkich przej\u015bciach granicznych przez kt\u00f3re da si\u0119 w tej chwili wyjecha\u0107 z Rosji. Gruzja, Mongolia, Kazachstan, Finlandia. Tam wsz\u0119dzie teraz s\u0105 kilometrowe kolejki samochod\u00f3w - powiedzia\u0142a w \"Rozmowie Piaseckiego\" rosyjska dziennika"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-w-sadzie-najwyzszym-rozpatrzono-skarge-prokuratora-generalnego-sprawa-chirurga-ktory-zostawil-w-ciele-pacjenta-chusty-6123931?source=rss", "title": "Operacja si\u0119 sko\u0144czy\u0142a, chusty chirurgiczne zosta\u0142y w ciele pacjenta. \"Po co mia\u0142em dalej szuka\u0107? \u017beby co\u015b uszkodzi\u0107?\"", "date_published": "2022-09-22 06:13:06+00:00", "description": "<img alt=\"Operacja si\u0119 sko\u0144czy\u0142a, chusty chirurgiczne zosta\u0142y w ciele pacjenta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kgm4gy-chirurg-zostal-uniewinniony-1773342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 w \u015brod\u0119 skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 Prokuratora Generalnego dotycz\u0105c\u0105 tragicznego wydarzenia z wroc\u0142awskiego szpitala. Lekarz, podczas operacji przeprowadzonej dziesi\u0119\u0107 lat temu, zostawi\u0142 w jamie brzusznej operowanego dwie serwety chirurgiczne. B\u0142\u0105d odkryto dopiero po kilku miesi\u0105ca"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wysyp-grzybow-sezon-grzybowy-kiedy-na-grzyby-w-polsce-6124593?source=rss", "title": "Pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0107 wysypowi grzyb\u00f3w. Kiedy uda\u0107 si\u0119 do lasu", "date_published": "2022-09-22 06:11:47+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0107 wysypowi grzyb\u00f3w. Kiedy uda\u0107 si\u0119 do lasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2whe3p-grzyb-grzyby-las-borowik-borowiki-shutterstock2024334101-6124591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki atmosferyczne, jakie zapanuj\u0105 niebawem, maj\u0105 sprzyja\u0107 wysypowi grzyb\u00f3w. Rados\u0142aw Dro\u017adzio\u0142 z Centrum Modelowania Meteorologicznego IMGW-PIB podpowiada, na kiedy zaplanowa\u0107 wyjazd do lasu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-oglosil-mobilizacje-marek-menkiszak-dlugofalowo-ryzykowne-dla-rezimu-6124578?source=rss", "title": "\"D\u0142ugofalowo ryzykowne dla re\u017cimu\". Ekspert OSW o mobilizacji w Rosji", "date_published": "2022-09-22 06:06:38+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kpx0w2-shutterstock1064889845-5754744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 w Rosji cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. - To bezpo\u015brednie nast\u0119pstwo pora\u017cek Rosji w konflikcie z Ukrain\u0105. Ukrai\u0144ska kontrofensywa spowodowa\u0142a za\u0142amanie si\u0119 kremlowskiej narracji o sukcesie specjalnej operacji wojskowej - oceni\u0142 kierownik zespo\u0142u rosyjskiego O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Marek Menkiszak."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-weglowy-wyplata-wydluza-sie-do-dwoch-miesiecy-6124581?source=rss", "title": "Zmiany w dodatku w\u0119glowym. Dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi wyp\u0142aty pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-22 06:04:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w dodatku w\u0119glowym. Dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi wyp\u0142aty pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pflks-rogow-polska-krajobraz-wies-shutterstock2093431675-5724426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a zmieni\u0142a z miesi\u0105ca na dwa miesi\u0105ce termin wyp\u0142aty przez samorz\u0105dy dodatku w\u0119glowego. - Wyd\u0142u\u017cony czas nie ratuje tu samorz\u0105d\u00f3w, tylko nieudolno\u015b\u0107 ustawodawcy. W 30 dni od z\u0142o\u017cenia pierwszych wniosk\u00f3w \u017caden samorz\u0105d nie wyp\u0142aci\u0142by dodatku, bo "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-maea-pogarsza-sie-sytuacja-w-zaporoskiej-elektrowni-jadrowej-na-ukrainie-6124478?source=rss", "title": "Szef MAEA: pogarsza si\u0119 sytuacja w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej na Ukrainie", "date_published": "2022-09-22 05:53:36+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MAEA: pogarsza si\u0119 sytuacja w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej na Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukhzxa-misja-miedzynarodowej-agencji-energii-atomowej-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-6094105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Rafael Grossi ostrzeg\u0142, \u017ce sytuacja w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej w Enerhodarze na po\u0142udniu Ukrainy pogarsza si\u0119. Wed\u0142ug w\u0142adz w Kijowie w \u015brod\u0119 wojska rosy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/smieszne-zwierzeta-konkurs-comedy-pet-photo-awards-2022-rozstrzygniety-zobacz-zdjecia-6124565?source=rss", "title": "Oto naj\u015bmieszniejsze zdj\u0119cia zwierz\u0105t. Przyznano Comedy Pet Photo Awards 2022", "date_published": "2022-09-22 05:34:23+00:00", "description": "<img alt=\"Oto naj\u015bmieszniejsze zdj\u0119cia zwierz\u0105t. Przyznano Comedy Pet Photo Awards 2022\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-02cly4-kenichi-morinaga-pierwsze-miejsce-w-konkursie-6124079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz kolejny odby\u0142 si\u0119 konkurs fotograficzny Comedy Pet Photo Awards, podczas kt\u00f3rego nagradzane s\u0105 naj\u015bmieszniejsze zdj\u0119cia i nagrania zwierzak\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. W tym roku na szczycie stawki znalaz\u0142y si\u0119 koty, ale opr\u00f3cz mruczk\u00f3w jury i publiczno\u015b\u0107 docenili "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-floryda-mezczyzna-mial-fentanyl-mogacy-zabic-100-tysiecy-ludzi-zostal-aresztowany-6124543?source=rss", "title": "Policja na Florydzie aresztowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 z fentanylem mog\u0105cym zabi\u0107 100 tysi\u0119cy ludzi", "date_published": "2022-09-22 05:09:26+00:00", "description": "<img alt=\"Policja na Florydzie aresztowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 z fentanylem mog\u0105cym zabi\u0107 100 tysi\u0119cy ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b6a5nh-fentanyl-przejety-przez-szeryfa-podczas-zatrzymania-mezczyzny-6124544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro szeryfa hrabstwa Flager na Florydzie poda\u0142o, \u017ce policja aresztowa\u0142a w trakcie kontroli ruchu drogowego poszukiwanego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry przewozi\u0142 marihuan\u0119 oraz fentanyl mog\u0105cy zabi\u0107 ponad 100 tysi\u0119cy ludzi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/wyprzedaz-akcji-na-wall-street-po-decyzji-fed-6124557?source=rss", "title": "Wyprzeda\u017c akcji na Wall Street po decyzji Fed", "date_published": "2022-09-22 05:08:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzeda\u017c akcji na Wall Street po decyzji Fed\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfarlr-wall-street-gielda-usa-5476995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015arodowa sesja na Wall Street rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 od wzrost\u00f3w, ale po og\u0142oszeniu decyzji o podwy\u017cce st\u00f3p procentowych przez Fed o 75 punkt\u00f3w bazowych i komentarzach prezesa Jerome'a Powella inwestorzy zacz\u0119li wyprzedawa\u0107 akcje i w efekcie g\u0142\u00f3wne indeksy zako\u0144czy\u0142y dzie\u0144 na sporych minusach. Powell wskaza\u0142, \u017ce polityka monetarna b\u0119d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-syn-dmitrija-pieskowa-o-wezwaniu-do-mobilizacji-bede-to-zalatwial-na-innym-szczeblu-6124468?source=rss", "title": "Syn Dmitrija Pieskowa o wezwaniu do mobilizacji: b\u0119d\u0119 to za\u0142atwia\u0142 na innym szczeblu", "date_published": "2022-09-22 05:00:11+00:00", "description": "<img alt=\"Syn Dmitrija Pieskowa o wezwaniu do mobilizacji: b\u0119d\u0119 to za\u0142atwia\u0142 na innym szczeblu\" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-cnjos7-dmitrij-pieskow-4594006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3\u0142pracownik rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego zadzwoni\u0142 do syna Dmitrija Pieskowa, rzecznika Kremla. M\u0119\u017cczyzna podszywaj\u0105c si\u0119 pod pracownika wojskowej komendy uzupe\u0142nie\u0144 wezwa\u0142 go do stawienia si\u0119 tam. Syn rzecznika odpar\u0142, \u017ce jego pobyt tam by\u0142by \"nie do ko\u0144ca odpowiedni\" i \u017ce b\u0119dz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-usterka-systemu-cieplowniczego-przerwy-w-zakresie-ogrzewania-i-cieplej-wody-6124461?source=rss", "title": "Usterka systemu ciep\u0142owniczego w Gda\u0144sku. Przerwy w dostawach ogrzewania i ciep\u0142ej wody", "date_published": "2022-09-22 04:46:14+00:00", "description": "<img alt=\"Usterka systemu ciep\u0142owniczego w Gda\u0144sku. Przerwy w dostawach ogrzewania i ciep\u0142ej wody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mkmvy3-gdansk-shutterstock2175345091-6076903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gda\u0144skie Przedsi\u0119biorstwo Energetyki Cieplnej poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119, \u017ce w trzech gda\u0144skich dzielnicach nast\u0105pi przerwa w dost\u0119pie do ogrzewania i ciep\u0142ej wody. Jak podaje na swojej stronie internetowej GPEC, przerwa obejmuje ponad tysi\u0105c adres\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-gabinetu-prezydenta-215-obroncow-ukrainy-wrocilo-z-rosyjskiej-niewoli-6124523?source=rss", "title": "Andrij Jermak: 215 obro\u0144c\u00f3w Ukrainy wr\u00f3ci\u0142o z rosyjskiej niewoli", "date_published": "2022-09-22 04:38:30+00:00", "description": "<img alt=\"Andrij Jermak: 215 obro\u0144c\u00f3w Ukrainy wr\u00f3ci\u0142o z rosyjskiej niewoli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-898enx-uwolnieni-zolnierze-azowstalu-6124553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef gabinetu prezydenta Ukrainy poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce w rezultacie wymiany je\u0144c\u00f3w uzgodnionej za po\u015brednictwem prezydenta Turcji uda\u0142o si\u0119 uwolni\u0107 z rosyjskiej niewoli 215 ukrai\u0144skich obro\u0144c\u00f3w. Andrij Jermak przekaza\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d uwolnionych jest dziesi\u0119ciu cudzoziemc\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/edukacja-multimedialna-edukacja-mlodziezy-czyli-medum-albo-mem-kto-przygotuje-nowy-hit-czarnka-6123141?source=rss", "title": "MeduM albo MEM jak Puszcza.tv? Wsp\u00f3lnik kuzyna Kaczy\u0144skiego przygotuje nowy hit Czarnka", "date_published": "2022-09-22 04:33:04+00:00", "description": "<img alt=\"MeduM albo MEM jak Puszcza.tv? Wsp\u00f3lnik kuzyna Kaczy\u0144skiego przygotuje nowy hit Czarnka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07yufo-przemyslaw-czarnek-6123954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W konkursie na opracowanie platformy o nazwie Multimedialna Edukacja M\u0142odzie\u017cy najwi\u0119cej punkt\u00f3w uzyska\u0142a Fundacja Wspierania Historii Kinematografii Polskiej. Jej prezesem jest Piotr Miko\u0142ajczak, muzyk i producent zwi\u0105zany z telewizj\u0105 rz\u0105dow\u0105 oraz wsp\u00f3lnik Jana Marii Tomaszewskiego - kuz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/multimedialna-edukacja-mlodziezy-medum-co-to-jest-kto-przygotuje-nowy-hit-przemyslawa-czarnka-6123141?source=rss", "title": "MeduM albo MEM jak Puszcza.tv? Wsp\u00f3lnik kuzyna Kaczy\u0144skiego przygotuje nowy hit Czarnka", "date_published": "2022-09-22 04:33:04+00:00", "description": "<img alt=\"MeduM albo MEM jak Puszcza.tv? Wsp\u00f3lnik kuzyna Kaczy\u0144skiego przygotuje nowy hit Czarnka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07yufo-przemyslaw-czarnek-6123954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W konkursie na opracowanie platformy o nazwie Multimedialna Edukacja M\u0142odzie\u017cy najwi\u0119cej punkt\u00f3w uzyska\u0142a Fundacja Wspierania Historii Kinematografii Polskiej. Jej prezesem jest Piotr Miko\u0142ajczak, muzyk i producent zwi\u0105zany z telewizj\u0105 rz\u0105dow\u0105 oraz wsp\u00f3lnik Jana Marii Tomaszewskiego - kuz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6124537?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-22 04:13:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iyla9c-rosyjskie-wozy-bojowe-6122961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 211. dzie\u0144. Szef gabinetu prezydenta Ukrainy Andrij Jermak poinformowa\u0142, \u017ce w rezultacie wymiany je\u0144c\u00f3w uzgodnionej za po\u015brednictwem prezydenta Turcji uda\u0142o si\u0119 uwolni\u0107 z rosyjskiej niewoli 215 ukrai\u0144skich obro\u0144c\u00f3w, w tym dziesi\u0119ciu cudzoziemc\u00f3w. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyst\u0105p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-general-walerij-zaluzny-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-zniszczymy-wszystkich-ktorzy-przyjda-na-nasza-ziemie-z-bronia-6124415?source=rss", "title": "Genera\u0142 Za\u0142u\u017cny o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji: zniszczymy wszystkich, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 na nasz\u0105 ziemi\u0119 z broni\u0105", "date_published": "2022-09-22 04:01:20+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Za\u0142u\u017cny o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji: zniszczymy wszystkich, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 na nasz\u0105 ziemi\u0119 z broni\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dgdsx-ukraina-wojsko-6124258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce jego wojsko zniszczy wszystkich, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 na ukrai\u0144sk\u0105 ziemi\u0119 z broni\u0105 w r\u0119ku. To odpowied\u017a genera\u0142a Wa\u0142erija Za\u0142u\u017cnego na decyzj\u0119 W\u0142adimira Putina o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/analityk-wladimir-putin-postawil-na-bardzo-ryzykowna-karte-moze-stracic-poparcie-spoleczne-6124535?source=rss", "title": "Profesor Agnieszka Legucka: Putin postawi\u0142 na bardzo ryzykown\u0105 kart\u0119, mo\u017ce straci\u0107 poparcie spo\u0142eczne", "date_published": "2022-09-22 03:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Profesor Agnieszka Legucka: Putin postawi\u0142 na bardzo ryzykown\u0105 kart\u0119, mo\u017ce straci\u0107 poparcie spo\u0142eczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1slvln-putin-6096476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142oszenie przez prezydenta Rosji cz\u0119\u015bciowej mobilizacji to ryzykowne zagranie - uzna\u0142y zgodnie w programie \"Tak jest\" w TVN24 by\u0142a ambasador RP w Moskwie Katarzyna Pe\u0142czy\u0144ska-Na\u0142\u0119cz i profesor Agnieszka Legucka z Akademii Finans\u00f3w i Biznesu Vistula. Ekspertki zauwa\u017caj\u0105, \u017ce decyzja Putin"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-wystapil-przed-zgromadzeniem-ogolnym-onz-6124525?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przem\u00f3wi\u0142 przed Zgromadzeniem Og\u00f3lnym ONZ", "date_published": "2022-09-22 03:31:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przem\u00f3wi\u0142 przed Zgromadzeniem Og\u00f3lnym ONZ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yxqxn1-wolodymyr-zelenski-wyglosil-wirtualne-przemowienie-przed-zgromadzeniem-ogolnym-onz-6124524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu przed Zgromadzeniem Og\u00f3lnym ONZ powiedzia\u0142, \u017ce przeciwko jego narodowi zosta\u0142a pope\u0142niona zbrodnia i w zwi\u0105zku z tym \u017c\u0105da za ni\u0105 sprawiedliwej kary. Poinformowa\u0142, \u017ce Ukraina wkr\u00f3tce przedstawi w ONZ pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-22-wrzesnia-2022-6124539?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przedstawi\u0142 \"formu\u0142\u0119 dla pokoju\"", "date_published": "2022-09-22 03:20:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przedstawi\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0h8bw-zelenski-6112088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 211 dni. Wysy\u0142amy Rosji bardzo jasne sygna\u0142y na temat konsekwencji, z jakimi b\u0119dzie wi\u0105za\u0107 si\u0119 eskalacja konfliktu na Ukrainie - powiedzia\u0142 wysoki rang\u0105 przedstawiciel administracji USA. Jak doda\u0142, \"nowa zagrywka Rosji w sprawie cz\u0119\u015bciowej mobilizacji i aneksji okupowanych terytori\u00f3w nie odniesie sukcesu\". W tvn24.pl "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2209-chlodno-miejscami-dzdzysto-od-12-do-16-stopni-6124337?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 22.09. Ch\u0142odno, miejscami d\u017cd\u017cysto, od 12 do 16 stopni.", "date_published": "2022-09-22 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 22.09. Ch\u0142odno, miejscami d\u017cd\u017cysto, od 12 do 16 stopni.\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qvoszd-deszcz-opady-deszczu-6106379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 22.09 up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury. W wielu regionach przelotnie popada deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 16 stopni Celsjusza."}]