[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaryn-o-zdjeciu-dudy-i-lawrowa-tak-wykorzystuje-sie-klamstwo,nId,6302190", "title": "\u017baryn o zdj\u0119ciu Dudy i \u0141awrowa: Tak wykorzystuje si\u0119 k\u0142amstwo", "date_published": "2022-09-22 21:55:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaryn-o-zdjeciu-dudy-i-lawrowa-tak-wykorzystuje-sie-klamstwo,nId,6302190\"><img align=\"left\" alt=\"\u017baryn o zdj\u0119ciu Dudy i \u0141awrowa: Tak wykorzystuje si\u0119 k\u0142amstwo \" src=\"https://i.iplsc.com/zaryn-o-zdjeciu-dudy-i-lawrowa-tak-wykorzystuje-sie-klamstwo/000FM716GB72PFYK-C321.jpg\" /></a>W czwartek w internecie pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym wida\u0107 jak prezydent Andrzej Duda podaje r\u0119k\u0119 ministrowi spraw zagranicznych Federacji Rosyjskiej Siergiejowi \u0141aw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdzie-w-polsce-jest-najwiecej-grzybow-sprawdzcie-to-na-mapie,nId,6302171", "title": "Gdzie w Polsce jest najwi\u0119cej grzyb\u00f3w? Sprawd\u017acie to na mapie", "date_published": "2022-09-22 20:15:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdzie-w-polsce-jest-najwiecej-grzybow-sprawdzcie-to-na-mapie,nId,6302171\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie w Polsce jest najwi\u0119cej grzyb\u00f3w? Sprawd\u017acie to na mapie\" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-w-polsce-jest-najwiecej-grzybow-sprawdzcie-to-na-mapie/000G3TMJRLQWEA63-C321.jpg\" /></a>Fan\u00f3w grzybobrania z pewno\u015bci\u0105 w Polsce nie brakuje - trwaj\u0105cy sezon jest jednak silnie zr\u00f3\u017cnicowany na terenie kraju, a co za tym idzie nie wszyscy wr\u00f3c\u0105 z las\u00f3w w swoj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nie-zyje-12-latka-zostala-ranna-w-wypadku,nId,6302170", "title": "Nie \u017cyje 12-latka. Zosta\u0142a ranna w wypadku", "date_published": "2022-09-22 20:07:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nie-zyje-12-latka-zostala-ranna-w-wypadku,nId,6302170\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje 12-latka. Zosta\u0142a ranna w wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-12-latka-zostala-ranna-w-wypadku/000G3TMKXMCWIUQ5-C321.jpg\" /></a>W nocy ze \u015brody na czwartek zmar\u0142a 12-letnia Maja, kt\u00f3ra po wypadku trafi\u0142a nieprzytomna do szpitala. Do zdarzenia dosz\u0142o 1 wrze\u015bnia w Wojciechowicach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Jak informowa\u0142a policja, 50-latek kieruj\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-protesty-rosna-w-sile-wladze-blokuja-dostep-do-internet,nId,6302159", "title": "Iran. Protesty rosn\u0105 w si\u0142\u0119. W\u0142adze blokuj\u0105 dost\u0119p do internetu", "date_published": "2022-09-22 19:29:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-protesty-rosna-w-sile-wladze-blokuja-dostep-do-internet,nId,6302159\"><img align=\"left\" alt=\"Iran. Protesty rosn\u0105 w si\u0142\u0119. W\u0142adze blokuj\u0105 dost\u0119p do internetu \" src=\"https://i.iplsc.com/iran-protesty-rosna-w-sile-wladze-blokuja-dostep-do-internet/000G3TE2V66EH7K8-C321.jpg\" /></a>Protesty w Iranie po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini przybieraj\u0105 na sile. Kobiety \u015bci\u0105gaj\u0105 swoje hid\u017caby i pal\u0105 je na ulicach. Media spo\u0142eczno\u015bciowe zala\u0142a fala n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-edward-mosberg-nie-zyje-andrzej-duda-przerwal-obowiazki,nId,6302158", "title": "Edward Mosberg nie \u017cyje. Andrzej Duda przerwa\u0142 obowi\u0105zki", "date_published": "2022-09-22 19:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-edward-mosberg-nie-zyje-andrzej-duda-przerwal-obowiazki,nId,6302158\"><img align=\"left\" alt=\"Edward Mosberg nie \u017cyje. Andrzej Duda przerwa\u0142 obowi\u0105zki\" src=\"https://i.iplsc.com/edward-mosberg-nie-zyje-andrzej-duda-przerwal-obowiazki/000G3TDTHC99JY74-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda przerwa\u0142 program pobytu w Nowym Yorku na sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ, by uczestniczy\u0107 w pogrzebie Edwarda Mosberga - przekaza\u0142 w czwartek szef prezydenc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-usa-ciezarowka-spadla-z-wiaduktu-i-stanela-w-ogni,nId,6302117", "title": "Tragedia w USA. Ci\u0119\u017car\u00f3wka spad\u0142a z wiaduktu i stan\u0119\u0142a w ogniu", "date_published": "2022-09-22 18:56:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-usa-ciezarowka-spadla-z-wiaduktu-i-stanela-w-ogni,nId,6302117\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w USA. Ci\u0119\u017car\u00f3wka spad\u0142a z wiaduktu i stan\u0119\u0142a w ogniu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-usa-ciezarowka-spadla-z-wiaduktu-i-stanela-w-ogni/000G3T7V741PII0H-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o we wtorek w Teksasie w Stanach Zjednoczonych. Ci\u0119\u017car\u00f3wka spad\u0142a z wiaduktu na drog\u0119 i stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach. Kieruj\u0105cy pojazdem zgin\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zona-dzamala-chaszodzdziego-idzie-do-sadu-na-celowniku-izrae,nId,6302132", "title": "\u017bona D\u017camala Chaszod\u017cd\u017ciego idzie do s\u0105du. Na celowniku izraelska firma", "date_published": "2022-09-22 18:56:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zona-dzamala-chaszodzdziego-idzie-do-sadu-na-celowniku-izrae,nId,6302132\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bona D\u017camala Chaszod\u017cd\u017ciego idzie do s\u0105du. Na celowniku izraelska firma\" src=\"https://i.iplsc.com/zona-dzamala-chaszodzdziego-idzie-do-sadu-na-celowniku-izrae/0007O4N5BJQ7OXL8-C321.jpg\" /></a>Hanan Elatr \u017cona brutalnie zamordowanego w 2018 roku dziennikarza D\u017camala Chaszod\u017cd\u017ciego o planuje pozwa\u0107 producenta oprogramowania szpiegowskiego NSO Gro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brutalnie-torturowani-ukrainski-wywiad-o-stanie-jencow,nId,6302118", "title": "\"Brutalnie torturowani\". Ukrai\u0144ski wywiad o stanie je\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-09-22 18:29:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brutalnie-torturowani-ukrainski-wywiad-o-stanie-jencow,nId,6302118\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Brutalnie torturowani&quot;. Ukrai\u0144ski wywiad o stanie je\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalnie-torturowani-ukrainski-wywiad-o-stanie-jencow/000G3T4XUQ5GUX62-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015b\u0107 je\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali wyzwoleni z rosyjskiej niewoli, by\u0142a brutalnie teorturowana - informuje szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego ("}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-morderstwo-w-bielsku-bialej-nieoficjalnie-corka-zabila-matke,nId,6302113", "title": "Morderstwo w Bielsku-Bia\u0142ej. Nieoficjalnie: C\u00f3rka zabi\u0142a matk\u0119", "date_published": "2022-09-22 18:16:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-morderstwo-w-bielsku-bialej-nieoficjalnie-corka-zabila-matke,nId,6302113\"><img align=\"left\" alt=\"Morderstwo w Bielsku-Bia\u0142ej. Nieoficjalnie: C\u00f3rka zabi\u0142a matk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/morderstwo-w-bielsku-bialej-nieoficjalnie-corka-zabila-matke/000G3T3Q4U2QH9R7-C321.jpg\" /></a>Nieprzytomna kobieta znaleziona w mieszkaniu w Bielsku-Bia\u0142ej - takie zg\u0142oszenie otrzyma\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe. Gdy ratownicy przybyli na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce poszko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-dla-mezczyzn-jedzacych-mieso-peta-wzywa-do-strajku-seksu,nId,6302073", "title": "\"Nie\" dla m\u0119\u017cczyzn jedz\u0105cych mi\u0119so. PETA wzywa do strajku seksualnego", "date_published": "2022-09-22 17:36:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-dla-mezczyzn-jedzacych-mieso-peta-wzywa-do-strajku-seksu,nId,6302073\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie&quot; dla m\u0119\u017cczyzn jedz\u0105cych mi\u0119so. PETA wzywa do strajku seksualnego\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dla-mezczyzn-jedzacych-mieso-peta-wzywa-do-strajku-seksu/000G3ST04V2PF2WG-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzynarodowa organizacja PETA wzywa do strajku seksualnego przeciwko m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy jedz\u0105 mi\u0119so. Jak twierdzi organizacja zajmuj\u0105ca si\u0119 praw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-minister-zdrowia-niemiec-krytykuje-sam-siebie-za-dziala,nId,6302068", "title": "By\u0142y minister zdrowia Niemiec krytykuje sam siebie za dzia\u0142ania w pandemii", "date_published": "2022-09-22 17:22:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-minister-zdrowia-niemiec-krytykuje-sam-siebie-za-dziala,nId,6302068\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y minister zdrowia Niemiec krytykuje sam siebie za dzia\u0142ania w pandemii\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-minister-zdrowia-niemiec-krytykuje-sam-siebie-za-dziala/000DRD1LY2F1T1OE-C321.jpg\" /></a>Nie tak powinny wygl\u0105da\u0107 wszystkie dzia\u0142ania niemieckiego rz\u0105du podczas pandemii - przyzna\u0142 by\u0142y minister zdrowia Jens Spahn, kt\u00f3ry w czasie kryzysu zw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czy-pozwalac-rosjanom-uciec-od-wojny-mieli-na-to-pol-roku,nId,6301699", "title": "Czy pozwala\u0107 Rosjanom uciec od wojny? Mieli na to p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2022-09-22 17:09:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czy-pozwalac-rosjanom-uciec-od-wojny-mieli-na-to-pol-roku,nId,6301699\"><img align=\"left\" alt=\"Czy pozwala\u0107 Rosjanom uciec od wojny? Mieli na to p\u00f3\u0142 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-pozwalac-rosjanom-uciec-od-wojny-mieli-na-to-pol-roku/000G3PUTAYXT9WTD-C321.jpg\" /></a>Setki aresztowanych, protesty w kilkudziesi\u0119ciu miastach, t\u0142umy na granicach, horrendalnie drogie ceny bilet\u00f3w. Tak wielu Rosjan, zw\u0142aszcza m\u0142odych, odpowiada na cz\u0119\u015bciow\u0105 m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuriozalne-slowa-lawrowa-oskarzyl-ukraincow-i-wyszedl-z-sali,nId,6302070", "title": "Kuriozalne s\u0142owa \u0141awrowa. Oskar\u017cy\u0142 Ukrai\u0144c\u00f3w i wyszed\u0142 z sali", "date_published": "2022-09-22 16:56:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuriozalne-slowa-lawrowa-oskarzyl-ukraincow-i-wyszedl-z-sali,nId,6302070\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalne s\u0142owa \u0141awrowa. Oskar\u017cy\u0142 Ukrai\u0144c\u00f3w i wyszed\u0142 z sali\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalne-slowa-lawrowa-oskarzyl-ukraincow-i-wyszedl-z-sali/000G0QJB40PLWPWE-C321.jpg\" /></a>- Mamy wiele dowod\u00f3w na przest\u0119pcze dzia\u0142ania Ukrainy - m\u00f3wi\u0142 w czasie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ minister spraw zagranicznych Rosji Sie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-badania-plody-placza-gdy-matka-je-jarmuz,nId,6302064", "title": "Zaskakuj\u0105ce badania. P\u0142ody \"p\u0142acz\u0105\" gdy matka je jarmu\u017c", "date_published": "2022-09-22 16:47:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-badania-plody-placza-gdy-matka-je-jarmuz,nId,6302064\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce badania. P\u0142ody &quot;p\u0142acz\u0105&quot; gdy matka je jarmu\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-badania-plody-placza-gdy-matka-je-jarmuz/000G3SSPVWXY05O1-C321.jpg\" /></a>Smak jarmu\u017cu wywo\u0142uje na twarzach nienarodzonych dzieci grymas podobny do p\u0142aczu - wynika z bada\u0144 naukowc\u00f3w z University of Durham w Wielkiej Brytanii. P\u0142ody dwukrotnie cz\u0119\u015bcie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premie-i-nagrody-w-kancelarii-senatu-tomasz-grodzki-reaguje-,nId,6301888", "title": "Premie i nagrody w Kancelarii Senatu. Tomasz Grodzki reaguje na wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-09-22 16:40:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premie-i-nagrody-w-kancelarii-senatu-tomasz-grodzki-reaguje-,nId,6301888\"><img align=\"left\" alt=\"Premie i nagrody w Kancelarii Senatu. Tomasz Grodzki reaguje na wyrok s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/premie-i-nagrody-w-kancelarii-senatu-tomasz-grodzki-reaguje/000FDNPCFIB2DQJH-C321.jpg\" /></a>Marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do publikacji Interii, kt\u00f3ra od miesi\u0119cy domaga si\u0119 ujawnienia nagr\u00f3d, dodatk\u00f3w senackich oraz premii wyp\u0142acanych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-iranu-odmowil-wywiadu-dziennikarka-cnn-oburzona,nId,6301886", "title": "Prezydent Iranu odm\u00f3wi\u0142 wywiadu. Dziennikarka CNN oburzona", "date_published": "2022-09-22 15:46:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-iranu-odmowil-wywiadu-dziennikarka-cnn-oburzona,nId,6301886\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Iranu odm\u00f3wi\u0142 wywiadu. Dziennikarka CNN oburzona\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-iranu-odmowil-wywiadu-dziennikarka-cnn-oburzona/000G3SDOLNHFPCL0-C321.jpg\" /></a>Prezydent Iranu Ebrahim Ra\u2019isi odm\u00f3wi\u0142 udzielenia wywiadu dziennikarce CNN Christiane Amanpour, poniewa\u017c ta odm\u00f3wi\u0142a za\u0142o\u017cenia chusty na g\u0142ow\u0119. &quot;Jeste\u015bmy w Nowym Jorku,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-bez-ogrodek-porownal-putina-do-hitlera,nId,6301884", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142 bez ogr\u00f3dek. Por\u00f3wna\u0142 Putina do Hitlera", "date_published": "2022-09-22 15:43:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-bez-ogrodek-porownal-putina-do-hitlera,nId,6301884\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142 bez ogr\u00f3dek. Por\u00f3wna\u0142 Putina do Hitlera\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-general-bez-ogrodek-porownal-putina-do-hitlera/000G1BJEBPN6TQ6P-C321.jpg\" /></a>Mocne s\u0142owa by\u0142ego dow\u00f3dcy wojsk ameryka\u0144skich w Europie. W wywiadzie dla niemieckiego dziennika &quot;Bild&quot; gen. Ben Hodges por\u00f3wna\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-na-okupowanych-terytoriach-ukrainy-media-pokazaly-,nId,6301842", "title": "Referenda na okupowanych terytoriach Ukrainy. Media pokaza\u0142y biuletyny", "date_published": "2022-09-22 15:17:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-na-okupowanych-terytoriach-ukrainy-media-pokazaly-,nId,6301842\"><img align=\"left\" alt=\"Referenda na okupowanych terytoriach Ukrainy. Media pokaza\u0142y biuletyny\" src=\"https://i.iplsc.com/referenda-na-okupowanych-terytoriach-ukrainy-media-pokazaly/000G3S4KXD13CF5E-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cny portal Meduza opublikowa\u0142 w czwartek zdj\u0119cia przedstawiaj\u0105ce biuletyny, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 wykorzystywane podczas tzw."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wyborczy-rosnie-poparcie-dla-zjednoczonej-prawicy-klo,nId,6301835", "title": "Sonda\u017c wyborczy: Ro\u015bnie poparcie dla Zjednoczonej Prawicy. K\u0142opoty Ho\u0142owni", "date_published": "2022-09-22 14:50:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-wyborczy-rosnie-poparcie-dla-zjednoczonej-prawicy-klo,nId,6301835\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c wyborczy: Ro\u015bnie poparcie dla Zjednoczonej Prawicy. K\u0142opoty Ho\u0142owni\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-wyborczy-rosnie-poparcie-dla-zjednoczonej-prawicy-klo/000G3S2WJ3UX8D5M-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie poparcie dla Zjednoczonej Prawicy - wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez pracowni\u0119 Research Partner. Na ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy g\u0142os chce odda\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-pod-hrubieszowem-ciagnik-przygniotl-rolnika,nId,6301834", "title": "Wypadek pod Hrubieszowem. Ci\u0105gnik przygni\u00f3t\u0142 rolnika", "date_published": "2022-09-22 14:36:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-pod-hrubieszowem-ciagnik-przygniotl-rolnika,nId,6301834\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek pod Hrubieszowem. Ci\u0105gnik przygni\u00f3t\u0142 rolnika\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-pod-hrubieszowem-ciagnik-przygniotl-rolnika/000G3S0BRKJ2N5QB-C321.jpg\" /></a>48-latek zosta\u0142 przygnieciony przez ci\u0105gnik w miejscowo\u015bci Matcze (woj. lubelskie) i trafi\u0142 do szpitala. Wst\u0119pne ustalenia policji wskazuj\u0105, \u017ce w trakcie jazdy od pojazdu odpi\u0105\u0142 si\u0119 w\u00f3zek, m\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-mozna-zarobic-na-kasie-w-biedronce-i-innych-sklepach-zna,nId,6301625", "title": "Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na kasie w Biedronce i innych sklepach? Znamy kwoty", "date_published": "2022-09-22 14:03:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-mozna-zarobic-na-kasie-w-biedronce-i-innych-sklepach-zna,nId,6301625\"><img align=\"left\" alt=\"Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na kasie w Biedronce i innych sklepach? Znamy kwoty\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-mozna-zarobic-na-kasie-w-biedronce-i-innych-sklepach-zna/000G3Q8UGP7WWWSA-C321.jpg\" /></a>Wynagrodzenia sprzedawc\u00f3w, kasjer\u00f3w i kierownik\u00f3w w popularnych sieciach sklep\u00f3w w Polsce nie odbiegaj\u0105 od siebie znacz\u0105co. Pracownicy dyskont\u00f3w i supermarket\u00f3w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowsza-prognoza-pogody-dla-grzybiarzy-gdzie-jest-najwiece,nId,6301711", "title": "Najnowsza prognoza pogody dla grzybiarzy. Gdzie jest najwi\u0119cej grzyb\u00f3w?", "date_published": "2022-09-22 14:02:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowsza-prognoza-pogody-dla-grzybiarzy-gdzie-jest-najwiece,nId,6301711\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowsza prognoza pogody dla grzybiarzy. Gdzie jest najwi\u0119cej grzyb\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowsza-prognoza-pogody-dla-grzybiarzy-gdzie-jest-najwiece/000G3QSSV1KPWE94-C321.jpg\" /></a>Pogoda we wrze\u015bniu rozpieszcza mi\u0142o\u015bnik\u00f3w grzybobrania. Ostatnie opady deszczu poprawi\u0142y wilgotno\u015b\u0107 gleby i \u015bci\u00f3\u0142ki le\u015bnej, co sprawi\u0142o, \u017ce lasy obrodzi\u0142y grzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-usa-37-latek-zadzgany-wczesniej-domagal-sie-podzi,nId,6301770", "title": "Tragedia w USA. 37-latek zad\u017agany. Wcze\u015bniej domaga\u0142 si\u0119 \"podzi\u0119kowa\u0144\"", "date_published": "2022-09-22 14:00:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-usa-37-latek-zadzgany-wczesniej-domagal-sie-podzi,nId,6301770\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w USA. 37-latek zad\u017agany. Wcze\u015bniej domaga\u0142 si\u0119 &quot;podzi\u0119kowa\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-usa-37-latek-zadzgany-wczesniej-domagal-sie-podzi/000G3S3PCPII2RQB-C321.jpg\" /></a>37-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zad\u017agany no\u017cem w Nowym Jorku. Do incydentu dosz\u0142o po tym, jak ofiara domaga\u0142a si\u0119 podzi\u0119kowania po przytrzymaniu drzwi "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-w-dabrowie-gorniczej-akcja-w-koksowni,nId,6301797", "title": "Wybuch w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Akcja w koksowni", "date_published": "2022-09-22 13:48:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-w-dabrowie-gorniczej-akcja-w-koksowni,nId,6301797\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Akcja w koksowni\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-dabrowie-gorniczej-akcja-w-koksowni/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Akcja s\u0142u\u017cb w D\u0105browie G\u00f3rniczej (woj. \u015bl\u0105skie). Jak donosz\u0105 lokalne media, dosz\u0142o tam do wybuchu w jednej z koksowni. Z po\u017carem ma walczy\u0107 nawet kilkana\u015bcie jednostek stra\u017cy po\u017carnej.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/dawid-zdrojewski/news-posel-konfederacji-jechal-bez-prawa-jazdy-czy-ma-uprawnienia,nId,6301777", "title": "Pose\u0142 Konfederacji jecha\u0142 bez prawa jazdy. Czy ma uprawnienia?", "date_published": "2022-09-22 13:32:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/dawid-zdrojewski/news-posel-konfederacji-jechal-bez-prawa-jazdy-czy-ma-uprawnienia,nId,6301777\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 Konfederacji jecha\u0142 bez prawa jazdy. Czy ma uprawnienia?\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-konfederacji-jechal-bez-prawa-jazdy-czy-ma-uprawnienia/000G3R1A28Y60HH0-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Konfederacji Micha\u0142 Urbaniak zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 bez uprawnie\u0144 do kierowania pojazdem - ustali\u0142a Interia. Urbaniak t\u0142umaczy, \u017ce praw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-na-cmentarzu-prokuratura-sprawdza-czy-doszlo-do-p,nId,6301760", "title": "Zapadlisko na cmentarzu. Prokuratura sprawdza, czy dosz\u0142o do przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-09-22 13:22:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-na-cmentarzu-prokuratura-sprawdza-czy-doszlo-do-p,nId,6301760\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadlisko na cmentarzu. Prokuratura sprawdza, czy dosz\u0142o do przest\u0119pstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadlisko-na-cmentarzu-prokuratura-sprawdza-czy-doszlo-do-p/000G3QXGFXFDII3U-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Chrzanowie prowadzi post\u0119powanie w sprawie zapadliska na cmentarzu parafialnym. \u015aledczy sprawdzaj\u0105, czy dosz\u0142o do przest\u0119pstwa "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-biedronia-zabraklo-na-spotkaniu-liderow-opozycji-odnalazl-si,nId,6301714", "title": "Biedronia zabrak\u0142o na spotkaniu lider\u00f3w opozycji. Odnalaz\u0142 si\u0119 w Etiopii", "date_published": "2022-09-22 13:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-biedronia-zabraklo-na-spotkaniu-liderow-opozycji-odnalazl-si,nId,6301714\"><img align=\"left\" alt=\"Biedronia zabrak\u0142o na spotkaniu lider\u00f3w opozycji. Odnalaz\u0142 si\u0119 w Etiopii\" src=\"https://i.iplsc.com/biedronia-zabraklo-na-spotkaniu-liderow-opozycji-odnalazl-si/000G3QMHUSFQH8Q0-C321.jpg\" /></a>Spotkanie lider\u00f3w partii opozycyjnych by\u0142o jednym z wa\u017cniejszych politycznie wydarze\u0144 tego tygodnia. Zabrak\u0142o na nim jednak Roberta Biedronia,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-utajniony-punkt-dekretu-putina-media-o-mobilizacji-na-masowa,nId,6301715", "title": "Utajniony punkt dekretu Putina. Media o mobilizacji na masow\u0105 skal\u0119", "date_published": "2022-09-22 12:38:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-utajniony-punkt-dekretu-putina-media-o-mobilizacji-na-masowa,nId,6301715\"><img align=\"left\" alt=\"Utajniony punkt dekretu Putina. Media o mobilizacji na masow\u0105 skal\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/utajniony-punkt-dekretu-putina-media-o-mobilizacji-na-masowa/000G1V0PDT45C9AM-C321.jpg\" /></a>Pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej informacji o ukrytym punkcie dekretu W\u0142adimira Putina w sprawie mobilizacji. Jak donosz\u0105 niezale\u017cne me"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-japonii-podpalil-sie-w-sprzeciwie-wobec-pogrzebu-,nId,6301705", "title": "Tragedia w Japonii. Podpali\u0142 si\u0119 w sprzeciwie wobec pogrzebu Shinzo Abe", "date_published": "2022-09-22 12:32:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-japonii-podpalil-sie-w-sprzeciwie-wobec-pogrzebu-,nId,6301705\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Japonii. Podpali\u0142 si\u0119 w sprzeciwie wobec pogrzebu Shinzo Abe\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-japonii-podpalil-sie-w-sprzeciwie-wobec-pogrzebu/000G3QORKPU6C70D-C321.jpg\" /></a>70-letni Japo\u0144czyk podpali\u0142 si\u0119 pod siedzib\u0105 premiera Japonii, by zaprotestowa\u0107 przeciwko pogrzebowi by\u0142ego szefa rz\u0105du - Shinzo Abe, kt\u00f3ry na pocz\u0105tku lip"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-36-latka-zmarla-przez-blad-pielegniarki-rodzina-zada-,nId,6301675", "title": "Pozna\u0144. 36-latka zmar\u0142a przez b\u0142\u0105d piel\u0119gniarki. Rodzina \u017c\u0105da zado\u015b\u0107uczynienia", "date_published": "2022-09-22 11:57:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-36-latka-zmarla-przez-blad-pielegniarki-rodzina-zada-,nId,6301675\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144. 36-latka zmar\u0142a przez b\u0142\u0105d piel\u0119gniarki. Rodzina \u017c\u0105da zado\u015b\u0107uczynienia\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-36-latka-zmarla-przez-blad-pielegniarki-rodzina-zada/000G3QH7GJBXS5CB-C321.jpg\" /></a>36-letnia Anna K. zmar\u0142a w styczniu 2019 roku przez b\u0142\u0105d piel\u0119gniarki w tzw. klinice medycyny naturalnej w Poznaniu. Kobieta poddawana by\u0142a tam "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziecko-zabilo-dziecko-najgorszy-koszmar-rodzica,nId,6301639", "title": "Dziecko zabi\u0142o dziecko? \"Najgorszy koszmar rodzica\"", "date_published": "2022-09-22 11:30:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziecko-zabilo-dziecko-najgorszy-koszmar-rodzica,nId,6301639\"><img align=\"left\" alt=\"Dziecko zabi\u0142o dziecko? &quot;Najgorszy koszmar rodzica&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziecko-zabilo-dziecko-najgorszy-koszmar-rodzica/000G3QEH78K655EJ-C321.jpg\" /></a>Tragedia w angielskim Huddersfield. 15-latek zosta\u0142 ugodzony no\u017cem przed szko\u0142\u0105 na oczach innych uczni\u00f3w i rodzic\u00f3w odbieraj\u0105cych dzieci. Zbrodni mia\u0142 dokona\u0107 16-latek, kt\u00f3ry zosta\u0142 zatrzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-otwock-pacjent-zniszczyl-samochod-bo-byl-wsciekly-wczesniej-,nId,6301638", "title": "Otwock. Pacjent zniszczy\u0142 samoch\u00f3d, bo by\u0142 w\u015bciek\u0142y. Wcze\u015bniej wyrzucili go ze szpitala", "date_published": "2022-09-22 11:30:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-otwock-pacjent-zniszczyl-samochod-bo-byl-wsciekly-wczesniej-,nId,6301638\"><img align=\"left\" alt=\"Otwock. Pacjent zniszczy\u0142 samoch\u00f3d, bo by\u0142 w\u015bciek\u0142y. Wcze\u015bniej wyrzucili go ze szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/otwock-pacjent-zniszczyl-samochod-bo-byl-wsciekly-wczesniej/000G3QAD72O98ECI-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Otwocka zatrzymali 52-latka, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 drogi samoch\u00f3d na szpitalnym parkingu. Chwil\u0119 wcze\u015bniej pacjent zosta\u0142 wydalony"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-dziewieciolatek-z-ukrainy-dotkliwie-pobity-napadli-go,nId,6301618", "title": "Pozna\u0144: Dziewi\u0119ciolatek z Ukrainy dotkliwie pobity. Napadli go nastolatkowie", "date_published": "2022-09-22 11:17:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-dziewieciolatek-z-ukrainy-dotkliwie-pobity-napadli-go,nId,6301618\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Dziewi\u0119ciolatek z Ukrainy dotkliwie pobity. Napadli go nastolatkowie\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-dziewieciolatek-z-ukrainy-dotkliwie-pobity-napadli-go/000D1M9BT7LCWIW2-C321.jpg\" /></a>O karze dla dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy w ubieg\u0142ym tygodniu napadli na dziewi\u0119ciolatka z Ukrainy, zdecyduje s\u0105d rodzinny - poinformowa\u0142a policja. Z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-szczepienia-przeciw-covid-19-lekarz-nie-warto-na-nic-czekac,nId,6301610", "title": "Szczepienia przeciw COVID-19. Lekarz: Nie warto na nic czeka\u0107", "date_published": "2022-09-22 11:06:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-szczepienia-przeciw-covid-19-lekarz-nie-warto-na-nic-czekac,nId,6301610\"><img align=\"left\" alt=\"Szczepienia przeciw COVID-19. Lekarz: Nie warto na nic czeka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/szczepienia-przeciw-covid-19-lekarz-nie-warto-na-nic-czekac/000G3QA0AWR5CDU5-C321.jpg\" /></a>- Nie warto zwleka\u0107 z przyj\u0119ciem kolejnej dawki szczepienia przeciw COVID-19, najlepiej zaszczepi\u0107 si\u0119 teraz - przekonuje dr hab. Jerzy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-tworza-wyspy-i-je-uzbrajaja-skala-oszalamia-usa-zaniep,nId,6299633", "title": "Chiny tworz\u0105 wyspy i je uzbrajaj\u0105. Skala osza\u0142amia, USA zaniepokojone", "date_published": "2022-09-22 10:58:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-tworza-wyspy-i-je-uzbrajaja-skala-oszalamia-usa-zaniep,nId,6299633\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny tworz\u0105 wyspy i je uzbrajaj\u0105. Skala osza\u0142amia, USA zaniepokojone\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-tworza-wyspy-i-je-uzbrajaja-skala-oszalamia-usa-zaniep/000G3Q1HS1RRKL79-C321.jpg\" /></a>Gdy oczy \u015bwiata zwr\u00f3cone s\u0105 na Ukrain\u0119, Chiny nie tylko zaostrzaj\u0105 kurs wobec kwestionowanej przez Pekin niepodleg\u0142o\u015bci Tajwanu, ale r\u00f3wnocze\u015bnie intensyfik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-podwyzki-ministra-czarnka-czy-nauczyciele-faktyczn,nId,6301547", "title": "\"Rekordowe\" podwy\u017cki ministra Czarnka. Czy nauczyciele faktycznie mog\u0105 liczy\u0107 na wy\u017csz\u0105 pensj\u0119?", "date_published": "2022-09-22 10:48:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-podwyzki-ministra-czarnka-czy-nauczyciele-faktyczn,nId,6301547\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rekordowe&quot; podwy\u017cki ministra Czarnka. Czy nauczyciele faktycznie mog\u0105 liczy\u0107 na wy\u017csz\u0105 pensj\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-podwyzki-ministra-czarnka-czy-nauczyciele-faktyczn/000G3PSELQU40NBO-C321.jpg\" /></a>W \u015brodowisku nauczycielskim i akademickim wrze po kolejnych wyst\u0105pieniach publicznych ministra Przemys\u0142awa Czarnka, kt\u00f3ry zap"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-czesciowa-mobilizacja-plona-wojskowe-komendy-uzupelnie,nId,6301571", "title": "Rosja. \"Cz\u0119\u015bciowa\" mobilizacja. P\u0142on\u0105 wojskowe komendy uzupe\u0142nie\u0144", "date_published": "2022-09-22 10:35:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-czesciowa-mobilizacja-plona-wojskowe-komendy-uzupelnie,nId,6301571\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. &quot;Cz\u0119\u015bciowa&quot; mobilizacja. P\u0142on\u0105 wojskowe komendy uzupe\u0142nie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-czesciowa-mobilizacja-plona-wojskowe-komendy-uzupelnie/000G3Q1BDCNAE91C-C321.jpg\" /></a>Niedaleko Petersburga kto\u015b podpalili w nocy wojskow\u0105 komend\u0119 uzupe\u0142nie\u0144. To nie pierwszy taki przypadek. Rosjanie masow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-wojny-nuklearnej-nie-mozna-wygrac-mowilismy-to-m,nId,6301548", "title": "Stoltenberg: Wojny nuklearnej nie mo\u017cna wygra\u0107. M\u00f3wili\u015bmy to Moskwie", "date_published": "2022-09-22 10:28:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoltenberg-wojny-nuklearnej-nie-mozna-wygrac-mowilismy-to-m,nId,6301548\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Wojny nuklearnej nie mo\u017cna wygra\u0107. M\u00f3wili\u015bmy to Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-wojny-nuklearnej-nie-mozna-wygrac-mowilismy-to-m/000ESJPH6FO5MPQM-C321.jpg\" /></a>- Putin powinien wiedzie\u0107, \u017ce wojny nuklearnej nie mo\u017cna wygra\u0107 i nie wolno jej prowadzi\u0107 - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w wywiadzie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piwo-lalo-sie-strumieniami-po-autostradzie-kierowca-nie-wyha,nId,6301569", "title": "Piwo la\u0142o si\u0119 strumieniami po autostradzie. Kierowca nie wyhamowa\u0142", "date_published": "2022-09-22 10:22:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piwo-lalo-sie-strumieniami-po-autostradzie-kierowca-nie-wyha,nId,6301569\"><img align=\"left\" alt=\"Piwo la\u0142o si\u0119 strumieniami po autostradzie. Kierowca nie wyhamowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/piwo-lalo-sie-strumieniami-po-autostradzie-kierowca-nie-wyha/000G3Q0SC73QKLBT-C321.jpg\" /></a>Wszystkie pasy ruchu autostrady na Florydzie zosta\u0142y zablokowane z powodu wycieku... piwa. Tysi\u0105ce puszek wypad\u0142o z naczepy ci\u0119\u017car\u00f3wki, po tym, jak kierowca wj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-koscian-ciagnik-zderzyl-sie-z-samochodem-osobowym-nikt-nie-c,nId,6301462", "title": "Ko\u015bcian: Ci\u0105gnik zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem osobowym. Nikt nie chce przyzna\u0107 si\u0119 do wizy", "date_published": "2022-09-22 10:22:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-koscian-ciagnik-zderzyl-sie-z-samochodem-osobowym-nikt-nie-c,nId,6301462\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u015bcian: Ci\u0105gnik zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem osobowym. Nikt nie chce przyzna\u0107 si\u0119 do wizy\" src=\"https://i.iplsc.com/koscian-ciagnik-zderzyl-sie-z-samochodem-osobowym-nikt-nie-c/000G3PP8KFI8ONBL-C321.jpg\" /></a>W Ko\u015bcianie dosz\u0142o do nietypowej kolizji. Kieruj\u0105ca, pr\u00f3buj\u0105c unikn\u0105\u0107 zderzenia z innym kierowc\u0105, uderzy\u0142a czo\u0142owo w ci\u0105gnik. Jak "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-otrzymuja-wezwanie-do-wojska-za-udzial-w-prot,nId,6301526", "title": "Media: Rosjanie otrzymuj\u0105 wezwanie do wojska za udzia\u0142 w protestach", "date_published": "2022-09-22 10:14:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-otrzymuja-wezwanie-do-wojska-za-udzial-w-prot,nId,6301526\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosjanie otrzymuj\u0105 wezwanie do wojska za udzia\u0142 w protestach\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosjanie-otrzymuja-wezwanie-do-wojska-za-udzial-w-prot/000G3Q235YGELR49-C321.jpg\" /></a>Protestuj\u0105cy przeciwko cz\u0119\u015bciowej mobilizacji otrzymuj\u0105 wezwania do wojska na komisariatach - donosi portal OWD-Info. Cho\u0107 zgod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-23-wrzesnia-duza-zmiana-w-kalendarzu-dlugoterminowa-pogoda-n,nId,6299466", "title": "23 wrze\u015bnia du\u017ca zmiana w kalendarzu. D\u0142ugoterminowa pogoda na jesie\u0144: Kiedy przyjdzie mr\u00f3z?", "date_published": "2022-09-22 09:55:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-23-wrzesnia-duza-zmiana-w-kalendarzu-dlugoterminowa-pogoda-n,nId,6299466\"><img align=\"left\" alt=\"23 wrze\u015bnia du\u017ca zmiana w kalendarzu. D\u0142ugoterminowa pogoda na jesie\u0144: Kiedy przyjdzie mr\u00f3z?\" src=\"https://i.iplsc.com/23-wrzesnia-duza-zmiana-w-kalendarzu-dlugoterminowa-pogoda-n/000G3JQ86B2BF7Q5-C321.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek wrze\u015bnia przywita\u0142 nas bardzo kapry\u015bn\u0105 pogod\u0105 - w ca\u0142ej Polsce przewa\u017ca\u0142a niska temperatura, silny wiatr oraz intensywne opady de"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kara-smierci-dla-ministra-sprawiedliwosci-za-korupcje,nId,6301483", "title": "Chiny: Kara \u015bmierci dla ministra sprawiedliwo\u015bci za korupcj\u0119", "date_published": "2022-09-22 09:06:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kara-smierci-dla-ministra-sprawiedliwosci-za-korupcje,nId,6301483\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Kara \u015bmierci dla ministra sprawiedliwo\u015bci za korupcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-kara-smierci-dla-ministra-sprawiedliwosci-za-korupcje/000G3PLRIRCCQPET-C321.jpg\" /></a>Kara \u015bmierci za korupcj\u0119 dla by\u0142ego ministra sprawiedliwo\u015bci Fu Zhenghua - to decyzja chi\u0144skiego s\u0105du, o kt\u00f3rej poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe media. Gdy polityk by\u0142 jeszcze "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-le-figaro-o-putinie-radioaktywny-car,nId,6301480", "title": "\"Le Figaro\" o Putinie: Radioaktywny car", "date_published": "2022-09-22 08:50:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-le-figaro-o-putinie-radioaktywny-car,nId,6301480\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Figaro&quot; o Putinie: Radioaktywny car\" src=\"https://i.iplsc.com/le-figaro-o-putinie-radioaktywny-car/000G3PIAA2G48Q35-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin zachowuje si\u0119, jak &quot;radioaktywny car&quot;, kt\u00f3ry grozi \u015bwiatu u\u017cyciem broni nuklearnej, co jest publicznym przyznaniem si\u0119 do swojej pora\u017cki - pisze w czwar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tajemnicze-zaginiecie-27-letniej-ruslany-miala-byc-na-dyskot,nId,6301457", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie 27-letniej Rus\u0142any. Mia\u0142a by\u0107 na dyskotece", "date_published": "2022-09-22 08:31:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tajemnicze-zaginiecie-27-letniej-ruslany-miala-byc-na-dyskot,nId,6301457\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie 27-letniej Rus\u0142any. Mia\u0142a by\u0107 na dyskotece\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-27-letniej-ruslany-miala-byc-na-dyskot/000G3PAA20T435FS-C321.jpg\" /></a>Rus\u0142ana Krzeminska zagin\u0119\u0142a w sobot\u0119, 3 wrze\u015bnia. Ostatni raz by\u0142a widziana w Zabrzu, gdy wysz\u0142a z domu i pojecha\u0142a na dyskotek\u0119 do Katowic. Do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-na-wolnosc-wyszedl-dziennikarz-radia-swaboda,nId,6301433", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Na wolno\u015b\u0107 wyszed\u0142 dziennikarz Radia Swaboda", "date_published": "2022-09-22 08:25:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-na-wolnosc-wyszedl-dziennikarz-radia-swaboda,nId,6301433\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b. Na wolno\u015b\u0107 wyszed\u0142 dziennikarz Radia Swaboda\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-na-wolnosc-wyszedl-dziennikarz-radia-swaboda/000G3P24S47OT56J-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz Radia Swaboda, bia\u0142oruskiej redakcji Radia Wolna Europa, A\u0142eh Hruzdzi\u0142owicz, zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wypuszczony z wi\u0119zienia. Reporter zosta\u0142 skazany za &quot;organizacj\u0119 protest\u00f3w&q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-wegier-potepiamy-rosyjska-agresje-ktora-zniszczyla,nId,6301451", "title": "Prezydent W\u0119gier: Pot\u0119piamy rosyjsk\u0105 agresj\u0119, kt\u00f3ra zniszczy\u0142a pok\u00f3j w Europie", "date_published": "2022-09-22 08:21:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-wegier-potepiamy-rosyjska-agresje-ktora-zniszczyla,nId,6301451\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent W\u0119gier: Pot\u0119piamy rosyjsk\u0105 agresj\u0119, kt\u00f3ra zniszczy\u0142a pok\u00f3j w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wegier-potepiamy-rosyjska-agresje-ktora-zniszczyla/000G3P8APM3KK645-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry stanowczo pot\u0119piaj\u0105 rosyjsk\u0105 agresj\u0119, kt\u00f3ra zniszczy\u0142a pok\u00f3j w Europie - powiedzia\u0142a prezydent W\u0119gier Katalin "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takich-zdjec-nie-bylo-od-dekad-planeta-w-nowym-swietle,nId,6301441", "title": "Takich zdj\u0119\u0107 nie by\u0142o od dekad. Planeta \"w nowym \u015bwietle\"", "date_published": "2022-09-22 08:09:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takich-zdjec-nie-bylo-od-dekad-planeta-w-nowym-swietle,nId,6301441\"><img align=\"left\" alt=\"Takich zdj\u0119\u0107 nie by\u0142o od dekad. Planeta &quot;w nowym \u015bwietle&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/takich-zdjec-nie-bylo-od-dekad-planeta-w-nowym-swietle/000G3P5BYL2LQ1T5-C321.jpg\" /></a>Kosmiczny teleskop Jamesa Webba do obserwacji w podczerwieni uchwyci\u0142 najczystszy widok pier\u015bcieni Neptuna od ponad 30 lat. Na nowych zdj\u0119ciach wida\u0107 siedem z 14 znanych "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-politycy-w-zbiorkomie-bezplatne-bilety-to-nie-wszystko,nId,6299973", "title": "Politycy w zbiorkomie. Bezp\u0142atne bilety to nie wszystko", "date_published": "2022-09-22 08:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-politycy-w-zbiorkomie-bezplatne-bilety-to-nie-wszystko,nId,6299973\"><img align=\"left\" alt=\"Politycy w zbiorkomie. Bezp\u0142atne bilety to nie wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/politycy-w-zbiorkomie-bezplatne-bilety-to-nie-wszystko/000G3NEOUGRJC6TM-C321.jpg\" /></a>100 procent zni\u017cki na bilety, zwroty za podr\u00f3\u017ce samolotami i przedzia\u0142y poselskie w PKP Intercity - to niekt\u00f3re z udogodnie\u0144, kt\u00f3re politycy posi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-towarowa-kolej-w-obliczu-bankructwa-trzeba-radykalnych-kroko,nId,6299966", "title": "Towarowa kolej w obliczu bankructwa. \"Trzeba radykalnych krok\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-22 08:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-towarowa-kolej-w-obliczu-bankructwa-trzeba-radykalnych-kroko,nId,6299966\"><img align=\"left\" alt=\"Towarowa kolej w obliczu bankructwa. &quot;Trzeba radykalnych krok\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/towarowa-kolej-w-obliczu-bankructwa-trzeba-radykalnych-kroko/000G3NAR4I8NJSCB-C321.jpg\" /></a>- Z has\u0142a &quot;TIR-y na tory&quot; nic nie wysz\u0142o. Udzia\u0142 kolei w przewozie towar\u00f3w spada z roku na rok, a niemal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-rzepin-31-latek-zatrzymany-za-napasc-na-policjantow-ma-tez-i,nId,6301406", "title": "Rzepin: 31-latek zatrzymany za napa\u015b\u0107 na policjant\u00f3w. Ma te\u017c inne zarzuty", "date_published": "2022-09-22 07:50:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-rzepin-31-latek-zatrzymany-za-napasc-na-policjantow-ma-tez-i,nId,6301406\"><img align=\"left\" alt=\"Rzepin: 31-latek zatrzymany za napa\u015b\u0107 na policjant\u00f3w. Ma te\u017c inne zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/rzepin-31-latek-zatrzymany-za-napasc-na-policjantow-ma-tez-i/000EKI4ZPO87B15O-C321.jpg\" /></a>Zarzuty czynnej napa\u015bci na policjant\u00f3w, posiadania narkotyk\u00f3w oraz kradzie\u017cy us\u0142ysza\u0142 31-latek zatrzymany przez funkcjonariuszy z komisariatu w Rzepinie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-atak-na-zaporoze-pod-gruzami-hotelu-sa-ludz,nId,6301386", "title": "Wojna w Ukrainie. Atak na Zaporo\u017ce. Pod gruzami hotelu s\u0105 ludzie", "date_published": "2022-09-22 07:34:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-atak-na-zaporoze-pod-gruzami-hotelu-sa-ludz,nId,6301386\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Atak na Zaporo\u017ce. Pod gruzami hotelu s\u0105 ludzie\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-atak-na-zaporoze-pod-gruzami-hotelu-sa-ludz/000G3ON1IW3O84V2-C321.jpg\" /></a>Wojska rosyjskie zaatakowa\u0142y Zaporo\u017ce na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy dziewi\u0119cioma rakietami. Jedna z nich trafi\u0142a w budynek hote"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-reparacje-od-niemiec-poslanka-bundestagu-krytykuje-scholza-t,nId,6301409", "title": "Reparacje od Niemiec. Pos\u0142anka Bundestagu krytykuje Scholza. \"To moralnie naganne\"", "date_published": "2022-09-22 07:24:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-reparacje-od-niemiec-poslanka-bundestagu-krytykuje-scholza-t,nId,6301409\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Niemiec. Pos\u0142anka Bundestagu krytykuje Scholza. &quot;To moralnie naganne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-niemiec-poslanka-bundestagu-krytykuje-scholza-t/000G3OUJHGW8E975-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anka Bundestagu \u017baklin Nasti\u0107 z Lewicy skrytykowa\u0142a odrzucenie przez Niemc\u00f3w polskich \u017c\u0105da\u0144 ws. reparacji. - Ca\u0142kowite odrzucenie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-skonfiskowano-auta-z-orszaku-weselnego-panna-mloda-po,nId,6301387", "title": "Berlin: Skonfiskowano auta z orszaku weselnego. Panna m\u0142oda posz\u0142a piechot\u0105", "date_published": "2022-09-22 07:15:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-skonfiskowano-auta-z-orszaku-weselnego-panna-mloda-po,nId,6301387\"><img align=\"left\" alt=\"Berlin: Skonfiskowano auta z orszaku weselnego. Panna m\u0142oda posz\u0142a piechot\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/berlin-skonfiskowano-auta-z-orszaku-weselnego-panna-mloda-po/000G3OUP49XY1AAM-C321.jpg\" /></a>Panna m\u0142oda musia\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 na swoje wesele pieszo po tym, gdy wraz ze wsp\u00f3\u0142biesiadnikami i wbrew wszelkim przepisom przemierza\u0142a ulice centrum Berlina "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jedraszewski-siega-do-parafialnych-kas-bedzie-nowy-podatek,nId,6301398", "title": "J\u0119draszewski si\u0119ga do parafialnych kas. B\u0119dzie nowy podatek", "date_published": "2022-09-22 07:07:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jedraszewski-siega-do-parafialnych-kas-bedzie-nowy-podatek,nId,6301398\"><img align=\"left\" alt=\"J\u0119draszewski si\u0119ga do parafialnych kas. B\u0119dzie nowy podatek\" src=\"https://i.iplsc.com/jedraszewski-siega-do-parafialnych-kas-bedzie-nowy-podatek/000G3OP0CDVATB18-C321.jpg\" /></a>Arcybiskup metropolita krakowski Marek J\u0119draszewski na\u0142o\u017cy\u0142 na podleg\u0142e mu parafie nowy podatek. Maj\u0105 one oddawa\u0107 dziesi\u0119cin\u0119 z przychod\u00f3w od prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-stworzylismy-potwora-pokazali-jak-w-polsce-zwijano-kolej,nId,6299885", "title": "\"Stworzyli\u015bmy potwora\". Pokazali, jak w Polsce zwijano kolej", "date_published": "2022-09-22 06:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-stworzylismy-potwora-pokazali-jak-w-polsce-zwijano-kolej,nId,6299885\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Stworzyli\u015bmy potwora&quot;. Pokazali, jak w Polsce zwijano kolej\" src=\"https://i.iplsc.com/stworzylismy-potwora-pokazali-jak-w-polsce-zwijano-kolej/000G3MKCM5TOYT7I-C321.jpg\" /></a>Stworzyli map\u0119 i zdziwili si\u0119, jak\u0105 skal\u0119 likwidacji polskiej kolei pasa\u017cerskiej na niej wida\u0107. Na schemacie nasz kraj przecin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-quiz-o-patronach-pociagow-pytania-nie-tylko-dla-kolejarzy,nId,6299947", "title": "Quiz o patronach poci\u0105g\u00f3w. Pytania nie tylko dla kolejarzy", "date_published": "2022-09-22 06:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-quiz-o-patronach-pociagow-pytania-nie-tylko-dla-kolejarzy,nId,6299947\"><img align=\"left\" alt=\"Quiz o patronach poci\u0105g\u00f3w. Pytania nie tylko dla kolejarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/quiz-o-patronach-pociagow-pytania-nie-tylko-dla-kolejarzy/000G3N0T6SLJVWWR-C321.jpg\" /></a>Malinowski, Mehoffer, Szyndzielnia czy Staszic - to s\u0142owa znane nie tylko z kart szkolnych podr\u0119cznik\u00f3w, ale i rozk\u0142adu jazdy PKP Interc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-remont-lwow-przed-palacem-prezydenckim-kolejny-krolewski-wyd,nId,6301353", "title": "Remont lw\u00f3w przed Pa\u0142acem Prezydenckim. \"Kolejny kr\u00f3lewski wydatek\"", "date_published": "2022-09-22 06:34:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-remont-lwow-przed-palacem-prezydenckim-kolejny-krolewski-wyd,nId,6301353\"><img align=\"left\" alt=\"Remont lw\u00f3w przed Pa\u0142acem Prezydenckim. &quot;Kolejny kr\u00f3lewski wydatek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/remont-lwow-przed-palacem-prezydenckim-kolejny-krolewski-wyd/000G3OK3B1BE5GX9-C321.jpg\" /></a>Wej\u015bcia do Pa\u0142acu Prezydenckiego strzeg\u0105 cztery kamienne lwy. Te niepozorne pos\u0105gi przed dziesi\u0119cioma laty przesz\u0142y renowacj\u0119. Na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-statek-dla-azylantow-wywolal-protesty-lokalnej-ludn,nId,6301329", "title": "Holandia: Statek dla azylant\u00f3w wywo\u0142a\u0142 protesty lokalnej ludno\u015bci", "date_published": "2022-09-22 06:12:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-statek-dla-azylantow-wywolal-protesty-lokalnej-ludn,nId,6301329\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Statek dla azylant\u00f3w wywo\u0142a\u0142 protesty lokalnej ludno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-statek-dla-azylantow-wywolal-protesty-lokalnej-ludn/000G3OECIJ55A05S-C321.jpg\" /></a>Mieszcz\u0105cy ponad 1000 os\u00f3b statek wycieczkowy przyp\u0142yn\u0105\u0142 do Holandii, by przyj\u0105\u0107 uchod\u017ac\u00f3w, kt\u00f3rzy ubiegaj\u0105 si\u0119 o azyl w tym kraju. Przybycie jednostki wywo\u0142a\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-transportuja-paliwo-cysternami-do-,nId,6301320", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie transportuj\u0105 paliwo cysternami do mleka", "date_published": "2022-09-22 05:57:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-transportuja-paliwo-cysternami-do-,nId,6301320\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Rosjanie transportuj\u0105 paliwo cysternami do mleka\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-rosjanie-transportuja-paliwo-cysternami-do/000G3OEZO281IEIE-C321.jpg\" /></a>W obwodzie miko\u0142ajowskim Rosjanie przej\u0119li od lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w cysterny do przewozu mleka. Wykorzystuj\u0105 je, by potajemni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiecej-przypadkow-boreliozy-w-polsce-jakie-sa-jej-objawy,nId,6301307", "title": "Wi\u0119cej przypadk\u00f3w boreliozy w Polsce. Jakie s\u0105 jej objawy?", "date_published": "2022-09-22 05:02:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiecej-przypadkow-boreliozy-w-polsce-jakie-sa-jej-objawy,nId,6301307\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119cej przypadk\u00f3w boreliozy w Polsce. Jakie s\u0105 jej objawy?\" src=\"https://i.iplsc.com/wiecej-przypadkow-boreliozy-w-polsce-jakie-sa-jej-objawy/000G3OARWCVIUSFQ-C321.jpg\" /></a>Od 1 stycznia do 15 wrze\u015bnia potwierdzono w Polsce 10 727 przypadk\u00f3w boreliozy, choroby przenoszonej przez kleszcze - wynika z najnowszego zestawienia opublikowanego przez Narodowy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-w-nowym-jorku-bedzie-rozmawial-o-oredziu-putina,nId,6301303", "title": "Szef MSZ w Nowym Jorku. B\u0119dzie rozmawia\u0142 o or\u0119dziu Putina", "date_published": "2022-09-22 04:42:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-w-nowym-jorku-bedzie-rozmawial-o-oredziu-putina,nId,6301303\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ w Nowym Jorku. B\u0119dzie rozmawia\u0142 o or\u0119dziu Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-w-nowym-jorku-bedzie-rozmawial-o-oredziu-putina/000G3O97QWBT8QYM-C321.jpg\" /></a>Szef MSZ Zbigniew Rau w Nowym Jorku we\u017amie udzia\u0142 w nadzwyczajnym spotkaniu Europejskiej Rady Spraw Zagranicznych. Posiedzenie b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone ostatniemu wyst\u0105pieniu prezyden"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-o-grozbach-putina-ta-zagrywka-nie-odniesie-sukcesu,nId,6301300", "title": "Bia\u0142y Dom o gro\u017abach Putina: Ta zagrywka nie odniesie sukcesu", "date_published": "2022-09-22 04:21:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-o-grozbach-putina-ta-zagrywka-nie-odniesie-sukcesu,nId,6301300\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom o gro\u017abach Putina: Ta zagrywka nie odniesie sukcesu\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-o-grozbach-putina-ta-zagrywka-nie-odniesie-sukcesu/000G3O8BX62STP6P-C321.jpg\" /></a>- Wysy\u0142amy Rosji bardzo jasne sygna\u0142y na temat konsekwencji, z jakimi b\u0119dzie wi\u0105za\u0107 si\u0119 eskalacja konfliktu na Ukrainie - powiedzia\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-kryzys-komunikacji-miejskiej-ekspert-czas-ograniczyc-ruch-au,nId,6297536", "title": "Kryzys komunikacji miejskiej. Ekspert: Czas ograniczy\u0107 ruch aut", "date_published": "2022-09-22 04:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-kryzys-komunikacji-miejskiej-ekspert-czas-ograniczyc-ruch-au,nId,6297536\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys komunikacji miejskiej. Ekspert: Czas ograniczy\u0107 ruch aut\" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-komunikacji-miejskiej-ekspert-czas-ograniczyc-ruch-au/000G3FXS1127TML4-C321.jpg\" /></a>- Musimy zdecydowa\u0107 si\u0119 na \u015bmia\u0142e rozwi\u0105zania dla komunikacji zbiorowej. Likwidowanie linii czy drastyczne ograniczanie kurso"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-gdansk-smieci-smrod-i-zdrapane-rozklady-tak-jezdzi-sie-z-dwo,nId,6297810", "title": "Gda\u0144sk: \u015amieci, smr\u00f3d i zdrapane rozk\u0142ady. Tak je\u017adzi si\u0119 z dworca PKS", "date_published": "2022-09-22 03:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-gdansk-smieci-smrod-i-zdrapane-rozklady-tak-jezdzi-sie-z-dwo,nId,6297810\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: \u015amieci, smr\u00f3d i zdrapane rozk\u0142ady. Tak je\u017adzi si\u0119 z dworca PKS\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-smieci-smrod-i-zdrapane-rozklady-tak-jezdzi-sie-z-dwo/000G3GT66FMXR34D-C321.jpg\" /></a>Kto chce przenie\u015b\u0107 si\u0119 w czasie, niech odwiedzi g\u0142\u00f3wny dworzec autobusowy w Gda\u0144sku. Tu standardy XXI wieku jeszcze ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-aresztowano-mezczyzne-z-fentanylem-mogl-zabic-100-tysiec,nId,6301298", "title": "USA: Aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119 z fentanylem. M\u00f3g\u0142 zabi\u0107 100 tysi\u0119cy os\u00f3b", "date_published": "2022-09-22 03:44:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-aresztowano-mezczyzne-z-fentanylem-mogl-zabic-100-tysiec,nId,6301298\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119 z fentanylem. M\u00f3g\u0142 zabi\u0107 100 tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-aresztowano-mezczyzne-z-fentanylem-mogl-zabic-100-tysiec/000G3O74P0SYINT3-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142o Politico powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na biuro szeryfa hrabstwa Flagler, policja aresztowa\u0142a na Florydzie poszukiwanego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Do zatrzymania dosz\u0142o podc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3048,akt,220547", "title": "Wojna w Ukrainie. 211. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-22 03:25:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3048,akt,220547\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 211. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3O6IBAFB9D4G-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3048,akt,220630", "title": "Wojna w Ukrainie. 211. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-22 03:25:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3048,akt,220630\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 211. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3O6IBAFB9D4G-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3048,akt,220730", "title": "Wojna w Ukrainie. 211. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-22 03:25:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3048,akt,220730\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 211. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-211-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3O6IBAFB9D4G-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]