[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/wojna-w-ukrainie-eksplozje-w-kadijiwce-cos-huknelo-w-siedzibe-wagnerowcow/", "title": "Wojna w Ukrainie. Eksplozje w Kadijiwce. \"Co\u015b hukn\u0119\u0142o w siedzib\u0119 wagnerowc\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-11 21:22:00+00:00", "description": "W Kadijiwce na terenie samozwa\u0144czej \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej dosz\u0142o w sobot\u0119 do eksplozji w hotelu, gdzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 siedziba tzw. Grupy Wagnera - poinformowa\u0142 na Telegramie szef \u0141uga\u0144skiej Obwodowej Administracji Wojskowej Sierhij Hajdai.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/wojna-w-ukrainie-erdogan-rozmawial-z-prezydentami-zelenskim-i-putinem-o-rozszerzeniu-eksportu-zboza/", "title": "Wojna w Ukrainie. Erdogan rozmawia\u0142 z prezydentami Ze\u0142enskim i Putinem o rozszerzeniu eksportu zbo\u017ca", "date_published": "2022-12-11 19:52:00+00:00", "description": "Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan om\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 z przyw\u00f3dcami Rosji W\u0142adimirem Putinem i Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 eksportu zbo\u017ca przez Morze Czarne. Ukraina chce rozszerzenia tzw. korytarza zbo\u017cowego. Swoje postulaty przedstawi\u0142a te\u017c Rosja.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/nasa-kapsula-orion-wrocila-na-ziemie-zebrane-dane-pozwola-na-wyslanie-misji-zalogowej/", "title": "NASA: Kapsu\u0142a Orion wr\u00f3ci\u0142a na Ziemi\u0119. Zebrane dane pozwol\u0105 na wys\u0142anie misji za\u0142ogowej", "date_published": "2022-12-11 17:59:00+00:00", "description": "Kapsu\u0142a Orion przelecia\u0142a przez ziemsk\u0105 atmosfer\u0119 i wyl\u0105dowa\u0142a na Oceanie Spokojnym w niedziel\u0119 po odbyciu podr\u00f3\u017cy bez za\u0142ogi wok\u00f3\u0142 Ksi\u0119\u017cyca. Statek polecia\u0142 w kosmos w ramach misji Artemis, kt\u00f3rej celem jest powr\u00f3t cz\u0142owieka na Ksi\u0119\u017cyc.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/skoki-narciarskie-dawid-kubacki-zwycieza-w-konkursie-pucharu-swiata-w-titisee-neustadt/", "title": "Skoki narciarskie. Dawid Kubacki zwyci\u0119\u017ca w konkursie Pucharu \u015awiata w Titisee-Neustadt", "date_published": "2022-12-11 17:04:00+00:00", "description": "Dawid Kubacki wygra\u0142 konkurs Pucharu \u015awiata w skokach narciarskich w Titisee-Neustadt. Polak prowadzi\u0142 ju\u017c po pierwszej serii, gdzie uzyska\u0142 odleg\u0142o\u015b\u0107 139,5 metra, co zapewni\u0142o mu zdecydowan\u0105 przewag\u0119 nad rywalami. Swoj\u0105 form\u0119 potwierdzi\u0142 drugim skokiem na odleg\u0142o\u015b\u0107 143 metr\u00f3w. Tym samym Kubacki stan\u0105\u0142 na najwy\u017cszym stopniu podium konkursu Pucharu \u015awiata po raz trzeci w tym sezonie.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/rosja-kreml-kazal-prezesowi-memorialu-odmowic-przyjecia-pokojowej-nagrody-nobla/", "title": "Rosja: Kreml kaza\u0142 prezesowi Memoria\u0142u odm\u00f3wi\u0107 przyj\u0119cia Pokojowej Nagrody Nobla", "date_published": "2022-12-11 12:46:00+00:00", "description": "Rosyjska organizacja Memoria\u0142 jest jednym z trzech tegorocznych laureat\u00f3w Pokojowej Nagrody Nobla. W jej imieniu nagrod\u0119 odebra\u0142 prezes Jan Raczy\u0144ski, kt\u00f3ry w rozmowie z BBC przyzna\u0142, \u017ce Kreml ostrzega\u0142 go przed przyj\u0119ciem Nobla. - Oczywi\u015bcie nie wzi\u0119li\u015bmy tej rady pod uwag\u0119 - powiedzia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/wypadek-samochodowy-w-niemczech-z-udzialem-polakow-dwoje-dzieci-powaznie-rannych/", "title": "Wypadek samochodowy w Niemczech z udzia\u0142em Polak\u00f3w. Dwoje dzieci powa\u017cnie rannych", "date_published": "2022-12-11 12:19:00+00:00", "description": "W pobli\u017cu miejscowo\u015bci L\u00f6cknitz przy polsko-niemieckiej granicy dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku. Z nieznanych przyczyn samoch\u00f3d prowadzony przez 44-letni\u0105 Polk\u0119 zjecha\u0142 z drogi i dachowa\u0142. Kobieta jest lekko ranna, dzieci, kt\u00f3re jecha\u0142y w aucie, odnios\u0142y powa\u017cne obra\u017cenia - poinformowa\u0142 Nordkurier.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/wlochy-strzelanina-na-przedmiesciach-rzymu-nie-zyja-trzy-kobiety/", "title": "W\u0142ochy. Strzelanina na przedmie\u015bciach Rzymu. Nie \u017cyj\u0105 cztery kobiety", "date_published": "2022-12-11 11:18:00+00:00", "description": "W trakcie spotkania wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej na przedmie\u015bciach Rzymu, m\u0119\u017cczyzna wyj\u0105\u0142 bro\u0144 i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107. Na miejscu zgin\u0119\u0142y trzy kobiety uczestnicz\u0105ce w spotkaniu, cztery osoby by\u0142y powa\u017cnie ranne. S\u0142u\u017cby po godz. 12 poda\u0142y, \u017ce jedna z rannych os\u00f3b zmar\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/niemcy-gwalciciel-wyszedl-na-wolnosc-wladze-nie-zgodzily-sie-na-jego-deportacje-do-afganistanu/", "title": "Niemcy: Gwa\u0142ciciel wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. W\u0142adze nie zgodzi\u0142y si\u0119 na jego deportacj\u0119 do Afganistanu", "date_published": "2022-12-11 10:35:00+00:00", "description": "Afga\u0144czyk, kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany za udzia\u0142 w zbiorowym gwa\u0142cie na 14-latce z Illerkirchberga, przebywa na wolno\u015bci. Na razie nie ma zgody na jego deportacj\u0119. Przed paroma dniami w tej samej miejscowo\u015bci dosz\u0142o do innej tragedii z udzia\u0142em uchod\u017acy. Dwie nastolatki zosta\u0142y ranione no\u017cem przez azylanta z Erytrei. Jedna zmar\u0142a, druga z obra\u017ceniami trafi\u0142a do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/usa-media-skazaniec-pisal-do-teda-kaczynskiego-ten-kazal-mu-isc-do-psychiatry/", "title": "USA. Skazaniec pisa\u0142 do Teda Kaczynskiego. \"Unabomber\" kaza\u0142 mu i\u015b\u0107 do psychiatry", "date_published": "2022-12-11 09:27:00+00:00", "description": "W 2015 roku 35-letni w\u00f3wczas mieszkaniec Teksasu Anson Chi zosta\u0142 skazany na ponad 20 lat wi\u0119zienia za spiskowanie w celu wysadzenia gazoci\u0105gu w pobli\u017cu Plano w Teksasie. \u015aledztwo wykaza\u0142o, \u017ce w swoich planach inspirowa\u0142 si\u0119 zbrodniami Teda Kaczynskiego, lepiej znanego jako Unabomber. Chi zacz\u0105\u0142 z nim korespondowa\u0107, a ten kaza\u0142 mu i\u015b\u0107 do psychiatry.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/isw-putin-traci-poparcie-w-separatystycznych-republikach-powodem-ochrona-donbasu/", "title": "ISW: Putin traci poparcie w separatystycznych republikach. Powodem \"ochrona\" Donbasu", "date_published": "2022-12-11 08:19:00+00:00", "description": "Zdaniem wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w W\u0142adimira Putina z separatystycznych republik, wieloletnie rz\u0105dy przyw\u00f3dcy z Kremla nie by\u0142y do ko\u0144ca udane. Wskazuj\u0105 przy tym na problemy z odparciem si\u0142 ukrai\u0144skich z Doniecka, og\u00f3ln\u0105 ochron\u0119 Donbasu i bardzo skorumpowane otoczenie Putina. - Tylko Putin i MON uwa\u017caj\u0105 wojn\u0119 za sukces - m\u00f3wi by\u0142y urz\u0119dnik z DRL.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/melitopol-atak-na-baze-rosjan-wielu-zabitych-i-rannych/", "title": "Melitopol: Atak na baz\u0119 Rosjan. Wielu zabitych i rannych", "date_published": "2022-12-11 07:28:00+00:00", "description": "Na nagraniach, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w sieci wida\u0107 wielu zabitych i rannych. Po ataku na rosyjsk\u0105 baz\u0119 w Melitopolu w pobliskich szpitalach zabrak\u0142o miejsc, a poszkodowani byli transportowani do palc\u00f3wek na Krymie. W ataku mia\u0142 zgin\u0105\u0107 bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Ramzana Kadyrowa. Wed\u0142ug Rosjan Ukraina zaatakowa\u0142a wykorzystuj\u0105c system HIMARS.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/wojna-w-ukrainie-w-iranskich-dronach-znaleziono-chipy-z-holandii/", "title": "Wojna w Ukrainie. W ira\u0144skich dronach znaleziono chipy z Holandii", "date_published": "2022-12-11 06:59:00+00:00", "description": "W pochodz\u0105cych z Iranu dronach, kt\u00f3re Rosja wykorzystuje do atak\u00f3w na cywilne cele w Ukrainie, znaleziono chipy dostarczone przez holenderskie firmy - donosi brytyjska organizacja badawcza Conflict Armament Research. Jest ona odpowiedzialna za sprawdzanie zachodniej technologii w ira\u0144skich dronach. W badanych szcz\u0105tkach zestrzelonych bezza\u0142ogowc\u00f3w trafiono te\u017c na czujniki ci\u015bnienia z pralek.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/francja-zamieszki-kibicow-z-policja-po-zwyciestwie-z-anglia/", "title": "Francja. Zamieszki kibic\u00f3w z policj\u0105 po zwyci\u0119stwie z Angli\u0105", "date_published": "2022-12-11 06:40:00+00:00", "description": "W Pary\u017cu po sobotnich meczach \u0107wier\u0107fina\u0142owych mi\u0119dzy Francj\u0105 a Angli\u0105 oraz Marokiem i Portugali\u0105 kibice starli si\u0119 z policj\u0105. Na ulice Pary\u017ca wysz\u0142o oko\u0142o 20 tys. ludzi. Funkcjonariusze u\u017cyli gazu \u0142zawi\u0105cego i aresztowali co najmniej 74 osoby.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-12-11/odessa-15-miliona-ludzi-bez-pradu-rosjanie-chcieli-wywolac-panike/", "title": "Odessa: 1,5 miliona ludzi bez pr\u0105du. Rosjanie chcieli wywo\u0142a\u0107 panik\u0119", "date_published": "2022-12-11 05:40:00+00:00", "description": "Jak poinformowa\u0142 prezydent Ukrainy, po atakach dron\u00f3w na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 obwodu odeskiego, 1,5 miliona mieszka\u0144c\u00f3w regionu zosta\u0142o bez pr\u0105du. Ponadto w sobot\u0119 pojawi\u0142 si\u0119 komunikat sugeruj\u0105cy ewakuacj\u0119 z tej cz\u0119\u015bci Ukrainy. W\u0142adze obwodowe zaprzeczaj\u0105 i wskazuj\u0105 na operacj\u0119 rosyjskich s\u0142u\u017cb.", "persistent": false}]