[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-w-poniedzialek-udaje-sie-do-berlina-spotka-sie-z-prezydentem-niemiec-frankiem-walterem-steinmeierem-6459894?source=rss", "title": "Andrzej Duda udaje si\u0119 do Berlina. B\u0119dzie rozmowa \"w cztery oczy\" z prezydentem Niemiec", "date_published": "2022-12-11 20:35:52+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda udaje si\u0119 do Berlina. B\u0119dzie rozmowa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpp0lz-andrzej-duda-6305433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda uda si\u0119 w poniedzia\u0142ek z jednodniow\u0105 robocz\u0105 wizyt\u0105 do Berlina, gdzie spotka si\u0119 z prezydentem Niemiec Frankiem-Walterem Steinmeierem. Jak przekaza\u0142 szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch, w\u015br\u00f3d temat\u00f3w rozmowy znajd\u0105 si\u0119 bezpiecze\u0144stwo, gro\u017c\u0105cy Ukrainie kryzys humanitarny, a tak\u017ce relacje dwustronne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/aktywnosci-politykow-napiecie-w-zjednoczonej-prawicy-dr-anna-materska-sosnowska-i-prof-slawomir-sowinski-komentuja-6458913?source=rss", "title": "Konwencje polityk\u00f3w. \"Batalia, \u017ceby zasi\u0105\u015b\u0107 przy wigilijnym stole ze swoj\u0105 polityczn\u0105 opowie\u015bci\u0105\"", "date_published": "2022-12-11 19:50:46+00:00", "description": "<img alt=\"Konwencje polityk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-q3mrv4-jaroslaw-kaczynski-6458579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doktor Anna Materska-Sosnowska z Uniwersytetu Warszawskiego i Fundacji Batorego, komentuj\u0105c w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 ostatnie aktywno\u015bci polityk\u00f3w g\u0142\u00f3wnych partii, stwierdzi\u0142a, \u017ce \"pachnie wyborami, i to co bardziej\". Profesor S\u0142awomir Sowi\u0144ski z UKSW powiedzia\u0142, \u017ce trwa \"batalia, \u017ceby zasi\u0105\u015b\u0107 przy wigilijnym stole ze swoj\u0105 polityczn\u0105 opowie\u015bci\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/misja-artemis-i-zakonczona-sukcesem-kapsula-orion-wrocila-na-ziemie-6458955?source=rss", "title": "Misja Artemis I zako\u0144czona sukcesem. Kapsu\u0142a Orion wr\u00f3ci\u0142a na Ziemi\u0119", "date_published": "2022-12-11 19:48:54+00:00", "description": "<img alt=\"Misja Artemis I zako\u0144czona sukcesem. Kapsu\u0142a Orion wr\u00f3ci\u0142a na Ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-99g149-koniec-misji-artemis-i-6458957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec pierwszej z misji programu Artemis. W niedziel\u0119 kapsu\u0142a Orion zderzy\u0142a si\u0119 z wodami oceanu. In\u017cynierowie NASA przez nadchodz\u0105ce miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 analizowa\u0107 dane, kt\u00f3re uda\u0142o si\u0119 pozyska\u0107 podczas bezza\u0142ogowego lotu. Startu kolejnej misji - tym razem z za\u0142og\u0105 - mo\u017cemy oczekiwa\u0107 w 2024 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1212-sypac-bedzie-przez-cala-noc-za-dnia-od-4-do-2-stopni-6458875?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 12.12. Sypa\u0107 b\u0119dzie przez ca\u0142\u0105 noc. Za dnia od -4 do 2 stopni", "date_published": "2022-12-11 18:00:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 12.12. Sypa\u0107 b\u0119dzie przez ca\u0142\u0105 noc. Za dnia od -4 do 2 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lg1j3c-snieg-zima-noc-6225274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W nocy b\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych utrzymaj\u0105 si\u0119 opady \u015bniegu. Poniedzia\u0142ek przyniesie nam pochmurn\u0105 aur\u0119, w wielu miejscach spodziewana jest kolejna porcja opad\u00f3w. W najcieplejszym momencie dnia na termometrach zobaczymy maksymalnie od -4 do 2 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/polska-w-objeciach-zimy-synoptyk-o-tym-czy-czekaja-nas-kolejne-opady-sniegu-i-jakie-maja-one-znaczenie-dla-przyrody-6458819?source=rss", "title": "Polska w obj\u0119ciach zimy. Synoptyk o tym, czy czekaj\u0105 nas kolejne opady \u015bniegu i jakie maj\u0105 one znaczenie dla przyrody", "date_published": "2022-12-11 17:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polska w obj\u0119ciach zimy. Synoptyk o tym, czy czekaj\u0105 nas kolejne opady \u015bniegu i jakie maj\u0105 one znaczenie dla przyrody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jkclmw-snieg-w-przemyslu-6458884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017c Brygida bardzo powoli wycofuje si\u0119 znad naszego kraju. Co to oznacza dla pogody w najbli\u017cszych dniach? Jak t\u0142umaczy\u0142a w niedziel\u0119 na antenie TVN24 synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, wszystko wskazuje na to, \u017ce najpowa\u017cniejsze opady \u015bniegu mamy ju\u017c za sob\u0105, cho\u0107 w kolejnych dniach w wielu miejscach jeszcze go dosypie. Ekspertka wyja\u015bni\u0142a przy tym, \u017ce z meteorologicznego punktu widzenia weekendowa \"dostawa wody w postaci \u015bniegu\" przynios\u0142a przyrodzie ogromne korzy\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kongres-nowej-lewicy-i-razem-abc-lewicy-wolnosc-rownosc-solidarnosc-i-zmiana-6458732?source=rss", "title": "Wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i zmiana. Lewica przedstawi\u0142a swoje \"ABC\"", "date_published": "2022-12-11 17:19:44+00:00", "description": "<img alt=\"Wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i zmiana. Lewica przedstawi\u0142a swoje \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-ll5r6j-kongres-nowej-lewicy-i-razem-6458740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u0141odzi odby\u0142 si\u0119 kongres Nowej Lewicy i Razem. Liderzy wskazali na g\u0142\u00f3wne warto\u015bci, z kt\u00f3rymi Lewica chce i\u015b\u0107 do wybor\u00f3w - wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107, zmiana. - Lewica nie ma wroga na opozycji - powiedzia\u0142 Krzysztof Gawkowski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/mistrzostwa-swiata-w-katarze-chorwaci-nie-biora-pieniedzy-za-wystepy-to-nieprawda-6458519?source=rss", "title": "Pos\u0142anka PiS: pi\u0142karze Chorwacji nie bior\u0105 pieni\u0119dzy za wyst\u0119py. To nieprawda", "date_published": "2022-12-11 15:54:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142anka PiS: pi\u0142karze Chorwacji nie bior\u0105 pieni\u0119dzy za wyst\u0119py. To nieprawda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gcleuy-poslanka-pis-reprezentanci-chorwacji-nie-biora-pieniedzy-za-swoje-wystepy-to-nieprawda-6458622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka PiS Miros\u0142awa Stachowiak-R\u00f3\u017cecka powiedzia\u0142a, \u017ce chorwaccy pi\u0142karze nie bior\u0105 pieni\u0119dzy za swoje wyst\u0119py w reprezentacji, a nagrody przekazuj\u0105 na szkolenie dzieci. Ta popularna w ostatnim czasie historia pochodzi sprzed czterech lat i nie jest prawdziwa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-transport-elementow-maszyny-tbm-noca-transport-ma-dotrzec-na-granice-wojewodztw-6458656?source=rss", "title": "Wielka maszyna zn\u00f3w w drodze. Nad ranem transport ma dotrze\u0107 na granic\u0119 wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-12-11 15:53:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka maszyna zn\u00f3w w drodze. Nad ranem transport ma dotrze\u0107 na granic\u0119 wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2yhyb9-postoj-drugiego-konwoju-przewozacego-tarcze-tbm-w-wolicy-6458670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed p\u00f3\u0142noc\u0105 transport element\u00f3w ogromnej tarczy TBM wyruszy z w\u0119z\u0142a Lubelska drog\u0105 ekspresow\u0105 S17 w kierunku Lublina. Oko\u0142o godziny 5 konw\u00f3j z 500-tonowym \u0142adunkiem powinien dotrze\u0107 do Woli Koryckiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ryanair-irlandzka-linia-moze-uruchomic-w-polsce-centrum-szkolenia-pilotow-faworytem-wroclaw-6458652?source=rss", "title": "Popularny przewo\u017anik mo\u017ce uruchomi\u0107 w Polsce centrum szkolenia pilot\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 14:51:18+00:00", "description": "<img alt=\"Popularny przewo\u017anik mo\u017ce uruchomi\u0107 w Polsce centrum szkolenia pilot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zatk6a-lotnisko-wroclaw-5009594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryanair planuje uruchomienie dw\u00f3ch nowych centr\u00f3w szkolenia pilot\u00f3w w Europie. Jedna z inwestycji irlandzkiego przewo\u017anika najprawdopodobniej zostanie ulokowana w Polsce - wynika z informacji uzyskanych przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Prasow\u0105. Faworytem ma by\u0107 Wroc\u0142aw, gdzie w 2012 roku przewo\u017anik uruchomi\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 w Polsce baz\u0119 operacyjn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-w-ciagu-10-minut-zatrzymali-dwoch-pijanych-kierowcow-najpierw-syna-pozniej-ojca-6458674?source=rss", "title": "W ci\u0105gu 10 minut zatrzymali dw\u00f3ch pijanych kierowc\u00f3w. Najpierw syna, p\u00f3\u017aniej ojca", "date_published": "2022-12-11 14:50:37+00:00", "description": "<img alt=\"W ci\u0105gu 10 minut zatrzymali dw\u00f3ch pijanych kierowc\u00f3w. Najpierw syna, p\u00f3\u017aniej ojca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ml3omc-policja-drogowka-lizak-shutterstock2147933467-6156273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kalisza (Wielkopolska) najpierw zatrzymali 29-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 niemal dwa promile alkoholu w organizmie. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej w r\u0119ce funkcjonariuszy wpad\u0142 ojciec m\u0119\u017cczyzny. 50-latek wsiad\u0142 za kierownic\u0119, maj\u0105c prawie 1,5 promila alkoholu w organizmie. O losie syna i ojca zdecyduje teraz s\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kontrola-ratusza-w-szkole-w-chmurze-placowka-ma-zastrzezenia-do-raportu-6443151?source=rss", "title": "Ratusz skontrolowa\u0142 Szko\u0142\u0119 w Chmurze i wytkn\u0105\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci. Dyrektorka odpowiada: to polityczna gra", "date_published": "2022-12-11 13:57:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ratusz skontrolowa\u0142 Szko\u0142\u0119 w Chmurze i wytkn\u0105\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci. Dyrektorka odpowiada: to polityczna gra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n6aj4f-nauczanie-zdalne-zdj-ilustracyjne-4533084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz przeprowadzi\u0142 kontrol\u0119 w Szkole w Chmurze, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w edukacji zdalnej. Podczas niej zauwa\u017cono nieprawid\u0142owo\u015bci w wykorzystywaniu dotacji z bud\u017cetu miasta. Cz\u0119\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w mia\u0142a by\u0107 wykorzystana niezgodnie z przeznaczeniem. Szko\u0142a dopiera zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-palil-plastiki-w-beczce-6458537?source=rss", "title": "W beczce spala\u0142 piank\u0119 i panele. Czarny dym gryz\u0142 w oczy", "date_published": "2022-12-11 13:41:57+00:00", "description": "<img alt=\"W beczce spala\u0142 piank\u0119 i panele. Czarny dym gryz\u0142 w oczy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q2bq0r-pracownik-firmy-mial-spalac-odpady-6458550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy, patroluj\u0105c ulice Bia\u0142o\u0142\u0119ki, zauwa\u017cyli k\u0142\u0119by g\u0119stego dymu. W okolicy czu\u0107 by\u0142o nieprzyjemny zapach. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jeden z pracownik\u00f3w prowadz\u0105cych prace rozbi\u00f3rkowe spala\u0142 odpady.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-16-dni-mroz-scisnie-cala-polske-dlugoterminowa-prognoza-pogody-na-swieta-bozego-narodzenia-2022-6458325?source=rss", "title": "Pogoda na 16 dni: ca\u0142\u0105 Polsk\u0119 \u015bci\u015bnie mr\u00f3z", "date_published": "2022-12-11 12:52:44+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: ca\u0142\u0105 Polsk\u0119 \u015bci\u015bnie mr\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2s2f72-16dni-16stka-6458369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po przej\u015bciu \u015bnie\u017cnego ni\u017cu Brygida czeka nas och\u0142odzenie, a nocami nawet kilkana\u015bcie stopni mrozu. Sprawd\u017a d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody Tomasza Wasilewskiego na 16 dni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zgromadzenie-polskiej-wsi-jaroslaw-kaczynski-o-rozwoju-polskich-wsi-przecietna-polska-wies-ma-nie-ustepowac-srodmiesciu-warszawy-6458492?source=rss", "title": "Przeci\u0119tna polska wie\u015b ma nie ust\u0119powa\u0107 \u015br\u00f3dmie\u015bciu Warszawy. Kaczy\u0144ski: taki jest nasz cel", "date_published": "2022-12-11 12:51:35+00:00", "description": "<img alt=\"Przeci\u0119tna polska wie\u015b ma nie ust\u0119powa\u0107 \u015br\u00f3dmie\u015bciu Warszawy. Kaczy\u0144ski: taki jest nasz cel \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sxnn53-kacz-6458504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    R\u00f3wno\u015b\u0107 mi\u0119dzy wsi\u0105, a miastem nie zosta\u0142a jeszcze osi\u0105gni\u0119ta - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Jak m\u00f3wi\u0142, celem jest osi\u0105gni\u0119cie takiego stanu, w kt\u00f3rym \"przeci\u0119tna polska wie\u015b, je\u017celi chodzi o r\u00f3\u017cnego rodzaju mo\u017cliwo\u015bci cywilizacyjne, nie ust\u0119powa\u0142aby \u015br\u00f3dmie\u015bciu Warszawy\". - Je\u017celi b\u0119dziemy przy w\u0142adzy, to ten cel zrealizujemy - zapewnia\u0142 Kaczy\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/halinow-smiertelne-potracenie-przez-pociag-6458071?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na torach. Pasa\u017cer\u00f3w odwieziono busami", "date_published": "2022-12-11 12:17:38+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na torach. Pasa\u017cer\u00f3w odwieziono busami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b2z62b-smiertelne-potracenie-przez-pociag-w-okolicach-halinowa-6458119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek pomi\u0119dzy stacjami Sulej\u00f3wek Mi\u0142osna a Halin\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna wtargn\u0105\u0142 na tory i zosta\u0142 \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g. Ruch zosta\u0142 wstrzymany, cz\u0119\u015b\u0107 pasa\u017cer\u00f3w rozwieziona busami do okolicznych miejscowo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-babie-doly-nurkowali-we-dwoch-jeden-nie-wyszedl-na-brzeg-poszukiwania-zakonczone-nie-odnaleziono-mezczyzny-6458485?source=rss", "title": "Gdynia. Nurkowali we dw\u00f3ch, jeden nie wyszed\u0142 na brzeg. Akcja zako\u0144czona, nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-11 12:12:02+00:00", "description": "<img alt=\"Gdynia. Nurkowali we dw\u00f3ch, jeden nie wyszed\u0142 na brzeg. Akcja zako\u0144czona, nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3xisj-poszukiwania-nurka-6458557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy zako\u0144czyli poszukiwania p\u0142etwonurka, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 podczas nurkowania w pobli\u017cu Torpedowni na Babich Do\u0142ach w Gdyni. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 m\u0119\u017cczyzny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krupe-byl-pijany-i-wjechal-do-rowu-przez-bardzo-trudne-warunki-nie-mogli-podniesc-cysterny-droga-byla-zablokowana-6458314?source=rss", "title": "By\u0142 pijany i wjecha\u0142 do rowu. Przez \"bardzo trudne warunki\" cystern\u0119 podnie\u015bli dopiero nast\u0119pnego dnia", "date_published": "2022-12-11 11:21:39+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany i wjecha\u0142 do rowu. Przez \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7xrdl-ciezarowka-zostala-postawiona-na-kola-nastepnego-dnia-6458603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijany 64-latek w sobot\u0119 wieczorem wjecha\u0142 cystern\u0105 z paliwem do rowu w miejscowo\u015bci Krupe (woj. lubelskie). Pojazd przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok i w niedziel\u0119 nadal tam le\u017ca\u0142. Policja podkre\u015bla\u0142a, \u017ce nie wiadomo, czy - przez bardzo trudne warunki pogodowe - uda si\u0119 postawi\u0107 pojazd na ko\u0142a i odblokowa\u0107 drog\u0119. Uda\u0142o si\u0119 po niemal 20 godzinach od zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-przekleil-naklejke-z-cena-policja-zamiast-za-zabawkowego-drona-zaplacil-za-miske-6458184?source=rss", "title": "Przeklei\u0142 naklejk\u0119 z cen\u0105. Policja: zamiast za zabawkowego drona zap\u0142aci\u0142 za misk\u0119", "date_published": "2022-12-11 11:00:04+00:00", "description": "<img alt=\"Przeklei\u0142 naklejk\u0119 z cen\u0105. Policja: zamiast za zabawkowego drona zap\u0142aci\u0142 za misk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-njdk15-sklep-kasa-shutterstock128231780-6172866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-latek zrobi\u0142 zakupy w jednym ze sklep\u00f3w w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie). Jak informuje policja, z marketu chcia\u0142 wyj\u015b\u0107 z zabawkowym dronem, za kt\u00f3ry zap\u0142aci\u0142 tyle, ile kosztowa\u0142a miska. - Przeklei\u0142 naklejk\u0119 z cen\u0105 z ta\u0144szego produktu na dro\u017cszy - przekazuj\u0105 funkcjonariusze. M\u0119\u017cczyzna odpowie za oszustwo. Grozi mu do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zaginiecie-iwony-wieczorek-policja-szukala-mezczyzny-z-nagrania-sam-zglosil-sie-do-funkcjonariuszy-z-chorzowa-6458300?source=rss", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Policja szuka\u0142a m\u0119\u017cczyzny z nagrania, sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do funkcjonariuszy", "date_published": "2022-12-11 10:51:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Policja szuka\u0142a m\u0119\u017cczyzny z nagrania, sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do funkcjonariuszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j169n4-zaginiecie-iwony-wieczorek-6458327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do policjant\u00f3w z Chorzowa (woj. \u015bl\u0105skie) zg\u0142osi\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego wizerunek policja opublikowa\u0142a w zwi\u0105zku z \"nowymi ustaleniami\" w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. Jak poinformowano, 58-latek zosta\u0142 przes\u0142uchany przez policjant\u00f3w z Komendy Sto\u0142ecznej Policji i zwolniony do domu. Nagranie pokazuj\u0105ce m\u0119\u017cczyzn\u0119 zosta\u0142o usuni\u0119te ze strony policji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-11-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-11 10:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-il46yx-covid-dzienny-bilans-6458155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 123 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce nie odnotowano przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o tak\u017ce, \u017ce wykonano 2238 testy na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/systemy-patriot-agencja-dpa-niemiecka-armia-rozpocznie-przygotowania-do-przeniesienia-systemow-do-polski-6458123?source=rss", "title": "Agencja dpa: niemiecka armia rozpocznie przygotowania do przeniesienia do Polski systemu Patriot", "date_published": "2022-12-11 10:03:34+00:00", "description": "<img alt=\"Agencja dpa: niemiecka armia rozpocznie przygotowania do przeniesienia do Polski systemu Patriot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s2pjzd-patriot-6234366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka armia w przysz\u0142ym tygodniu rozpocznie przygotowania do przeniesienia system\u00f3w obrony powietrznej Patriot do Polski. We wtorek na wschodni\u0105 flank\u0119 NATO ma uda\u0107 si\u0119 zesp\u00f3\u0142 rozpoznawczy - dowiedzia\u0142a si\u0119 agencja dpa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/kryptowaluty-sam-bankman-fried-i-upadek-gieldy-ftx-jak-wyglada-krajobraz-krypto-po-katastrofie-6239625?source=rss", "title": "Sam Bankman-Fried i upadek gie\u0142dy FTX. Jak wygl\u0105da krajobraz krypto po katastrofie?", "date_published": "2022-12-11 09:53:35+00:00", "description": "<img alt=\"Sam Bankman-Fried i upadek gie\u0142dy FTX. Jak wygl\u0105da krajobraz krypto po katastrofie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mbau8c-sam-bankman-fried-6239595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    FTX by\u0142a jedn\u0105 z najbardziej \"wiarygodnych\" gie\u0142d kryptowalutowych, a jej prezes 30-letni Sam Bankman-Fried, uchodzi\u0142 wr\u0119cz za \"nowego Warrena Buffetta\". Ju\u017c wiadomo, \u017ce nies\u0142usznie. Bran\u017ca krypto boi si\u0119 teraz \"drako\u0144skich\" regulacji, zosta\u0142a te\u017c odci\u0119ta od finansowej kropl\u00f3wki. Nie traci jednak nadziei.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/via-carpatia-ma-sie-znalezc-w-sieci-drog-ten-t-konrad-poplawski-ekspert-osw-komentuje-6457982?source=rss", "title": "Via Carpatia na li\u015bcie g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w UE. \"Autostrada flanki wschodniej\"", "date_published": "2022-12-11 08:47:13+00:00", "description": "<img alt=\"Via Carpatia na li\u015bcie g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w UE. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ixzwmw-via-carpatia-s19-5483852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Via\u00a0Carpatia\u00a0i Centralny Port Komunikacyjny zosta\u0142y wpisane do sieci bazowej Transeuropejska Sie\u0107 Transportowa (TEN-T), czyli sieci g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych w UE. Dzi\u0119ki temu jest du\u017ca szansa na przyspieszenie prac, a sam projekt powinien znajdowa\u0107 si\u0119 wysoko w krajowych agendach projekt\u00f3w infrastrukturalnych - powiedzia\u0142 dr Konrad Pop\u0142awski, ekspert O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/lawina-w-slowackich-tatrach-nie-zyje-dwoch-turystow-6458026?source=rss", "title": "Lawina w s\u0142owackich Tatrach, nie \u017cyje dw\u00f3ch turyst\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 08:29:58+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina w s\u0142owackich Tatrach, nie \u017cyje dw\u00f3ch turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wxdpci-lawina-w-tatrach-slowackich-porwala-dwoch-turystow-6458037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142a dw\u00f3ch turyst\u00f3w w lawinisku odnale\u017ali s\u0142owaccy ratownicy. To m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 36 i 41 lat. Porwa\u0142a ich lawina, kt\u00f3ra zesz\u0142a Czerwonej \u0141awki, prze\u0142\u0119czy w masywie Ma\u0142ego Lodowego Szczytu - przekaza\u0142a Horska Zachranna S\u0142u\u017cba. W Tatrach obowi\u0105zuje drugi stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-niedziele-wystartuje-bialolecki-bieg-wolnosci-zamkniecia-ulic-6429185?source=rss", "title": "\"Bia\u0142o\u0142\u0119cki Bieg Wolno\u015bci\" wok\u00f3\u0142 aresztu. Biegacze upami\u0119tni\u0105 rocznic\u0119 stanu wojennego", "date_published": "2022-12-11 08:19:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k5ksen-w-niedziele-wystartuje-bialolecki-bieg-wolnosci-zdjecie-ilustracyjne-6429254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ostatnia z rywalizacji w ramach \"Bia\u0142o\u0142\u0119ckiej Triady Biegowej\". Zawodnicy wystartuj\u0105 o godzinie 12.13 z ulicy Ciupagi i pokonaj\u0105 ponad czterokilometrow\u0105 tras\u0119. Komunikacja miejska pojedzie objazdami, zamkni\u0119te b\u0119d\u0105 niekt\u00f3re ulice.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-niedziele-sypnelo-sniegiem-posypywarki-w-akcji-6458023?source=rss", "title": "Brygida przynios\u0142a \u015bnieg. 170 posypywarek wyjecha\u0142o na ulice Warszawy", "date_published": "2022-12-11 08:16:07+00:00", "description": "<img alt=\"Brygida przynios\u0142a \u015bnieg. 170 posypywarek wyjecha\u0142o na ulice Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3pkv12-posypywarki-w-akcji-6458017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warstwa \u015bniegu na ulicach i chodnikach czeka\u0142a w niedziel\u0119 rano na warszawiak\u00f3w. A to dopiero pocz\u0105tek opad\u00f3w. Na ulice Warszawy wyjecha\u0142o 170 posypywarek. S\u0142u\u017cby oczyszczania miasta dzia\u0142aj\u0105 na ulicach, kt\u00f3rymi kursuj\u0105 autobusy miejskie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-prezes-memorialu-kreml-ostrzegl-bym-nie-przyjmowal-pokojowej-nagrody-nobla-6457932?source=rss", "title": "Prezes Memoria\u0142u: Kreml ostrzeg\u0142, bym nie przyjmowa\u0142 Pokojowej Nagrody Nobla", "date_published": "2022-12-11 08:01:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes Memoria\u0142u: Kreml ostrzeg\u0142, bym nie przyjmowa\u0142 Pokojowej Nagrody Nobla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2o40m-jan-raczynski-6457977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Rosji ostrzeg\u0142y prezesa stowarzyszenia Memoria\u0142, laureata tegorocznej Pokojowej Nagrody Nobla, by nie przyjmowa\u0142 nagrody - przekaza\u0142 on sam w rozmowie z BBC. Jan Raczy\u0144ski doda\u0142, \u017ce cz\u0142onkowie tej rozwi\u0105zanej przez rosyjski re\u017cim organizacji \"nie wzi\u0119li tej rady pod uwag\u0119\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-uszkodzone-auta-przy-kochanowskiego-6457975?source=rss", "title": "Po kolizji wpadli w zaparkowane auta. Sze\u015b\u0107 samochod\u00f3w uszkodzonych", "date_published": "2022-12-11 07:56:48+00:00", "description": "<img alt=\"Po kolizji wpadli w zaparkowane auta. Sze\u015b\u0107 samochod\u00f3w uszkodzonych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pfbm1j-kolizja-na-ulicy-kochanowskiego-6457960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 po po\u0142udniu dosz\u0142o do kolizji na Kochanowskiego. Po zderzeniu volkswagena i forda, auta wpad\u0142y w inne zaparkowane samochody.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-media-polska-dazy-do-stworzenia-najwiekszej-armii-ladowej-w-europie-6454880?source=rss", "title": "\"Le Figaro\": Polska d\u0105\u017cy do stworzenia najwi\u0119kszej armii l\u0105dowej w Europie", "date_published": "2022-12-11 07:51:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pip9fd-w-porcie-w-gdyni-trwa-rozladunek-pierwszych-koreanskich-czolgow-k2-i-armatohaubic-k9-6387311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraz z rozpocz\u0119ciem wojny w Ukrainie Polska zainicjowa\u0142a program zbroje\u0144, podpisuj\u0105c kilka kolosalnych kontrakt\u00f3w na czo\u0142gi, dzia\u0142a samobie\u017cne, wyrzutnie rakiet - pisze w analizie na temat polskiej armii dziennik \"Le Figaro\". Warszawa d\u0105\u017cy do stworzenia najwi\u0119kszej armii l\u0105dowej w Europie - komentuje francuski dziennik.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-101222-liczby-z-ostatniego-losowania-6457940?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a010 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-12-11 07:17:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a010 grudnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnim losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 4 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto i Lotto Plus z dnia 10 grudnia 2022 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/niz-brygida-nad-polska-gdzie-spadnie-najwiecej-sniegu-pogoda-w-niedziele-1112-6457434?source=rss", "title": "Brygida nad Polsk\u0105. Gdzie spadnie najwi\u0119cej \u015bniegu", "date_published": "2022-12-11 06:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brygida nad Polsk\u0105. Gdzie spadnie najwi\u0119cej \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-10sf3u-brygidaok-6457934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017c Brygida, nios\u0105cy \u015bnie\u017cyce, dotar\u0142 do Polski. \u015anieg zacz\u0105\u0142 mocno sypa\u0107 ostatniej nocy na po\u0142udniowym wschodzie kraju, obfite opady w ci\u0105gu najbli\u017cszych godzin b\u0119d\u0105 odejmowa\u0107 kolejne regiony - informuje synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek. Nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 te\u017c zawiei i zamieci \u015bnie\u017cnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wzrost-zakazen-koronawirusem-wladze-zalecaja-powrot-do-maseczek-w-nowym-jorku-i-los-angeles-6455942?source=rss", "title": "Wzrost zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w USA. W\u0142adze zalecaj\u0105 powr\u00f3t do maseczek w Nowym Jorku i Los Angeles", "date_published": "2022-12-11 06:06:57+00:00", "description": "<img alt=\"Wzrost zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w USA. W\u0142adze zalecaj\u0105 powr\u00f3t do maseczek w Nowym Jorku i Los Angeles\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8t7spz-koronawirus-w-nowym-jorku-6456228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie w\u0142adze sanitarne zaleci\u0142y w sobot\u0119 mieszka\u0144com, by powr\u00f3cili do noszenia maseczek tam, gdzie wzrasta liczba nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. 13,7 procent Amerykan\u00f3w mieszka w spo\u0142eczno\u015bciach dotkni\u0119tych wysokim poziomem zachorowa\u0144 na COVID-19. S\u0105 to mi\u0119dzy innymi najwi\u0119ksze miasta USA - Nowy Jork i Los Angeles.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-sniezyce-zawieje-i-zamiecie-pomaranczowe-ostrzezenia-brygida-uderzyla-w-polske-6455643?source=rss", "title": "\u015anie\u017cyce, zawieje i zamiecie. Pomara\u0144czowe alerty IMGW", "date_published": "2022-12-11 05:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anie\u017cyce, zawieje i zamiecie. Pomara\u0144czowe alerty IMGW \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9mhwy-przewidywane-sa-intensywne-opady-sniegu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. W kilku wojew\u00f3dztwach, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alerty drugiego stopnia, mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do 30 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Wydano r\u00f3wnie\u017c ostrze\u017cenia przed zawiejami i zamieciami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-1112-polska-w-objeciach-zimowych-opadow-bedzie-mocno-sypac-6443356?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela, 11.12. Polska w obj\u0119ciach zimowych opad\u00f3w, b\u0119dzie mocno sypa\u0107", "date_published": "2022-12-11 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela, 11.12. Polska w obj\u0119ciach zimowych opad\u00f3w, b\u0119dzie mocno sypa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-86b4yk-spadnie-miejscami-10-centymetrow-sniegu-6233484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W niedziel\u0119 11.12 w wielu regionach kraju b\u0119dzie sypa\u0142 \u015bnieg. Miejscami spadnie go do 10 centymetr\u00f3w. Mieszka\u0144cy wschodniej Polski odczuj\u0105 mr\u00f3z, w pozosta\u0142ych regionach b\u0119dzie zimno. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od -3 do 0 stopni Celsjusza.", "persistent": false}]