[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/utrata-prawa-do-opodatkowania-cit-em-estonskim-6842707991591456a.html", "title": "Utrata prawa do opodatkowania CIT-em esto\u0144skim", "date_published": "2022-12-11 17:02:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/160bdec8-69a1-4332-a081-bba5f149bfd1\" width=\"308\" /> Od 2021 roku w Polsce w\u0142a\u015bciciele sp\u00f3\u0142ek mog\u0105 korzysta\u0107 z preferencji w opodatkowaniu podatkiem dochodowym od os\u00f3b prawnych w postaci tak zwanego esto\u0144skiego CIT. Pozwala on na odprowadzanie podatku dochodowego od os\u00f3b prawnych dopiero w momencie wyp\u0142aty zysku ze sp\u00f3\u0142ki. Dop\u00f3ki zyski te s\u0105 inwestowane w rozw\u00f3j firmy, CIT nie jest naliczany. Nie trzeba wi\u0119c odprowadza\u0107 zaliczek na podatek dochodowy. Nie wszyscy podatnicy mog\u0105 korzysta\u0107 z CIT-u esto\u0144skiego \u2013 warunki s\u0105 okre\u015blone ustawowo. Kiedy mo\u017cna straci\u0107 prawo do op\u0142acania CIT wed\u0142ug zasad esto\u0144skich?", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/rzad-bierze-sie-za-finanse-gmin-plaster-naklejany-na-otwarte-zlamanie-6842725661710880a.html", "title": "Rz\u0105d bierze si\u0119 za finanse gmin. \"Plaster naklejany na otwarte z\u0142amanie\"", "date_published": "2022-12-11 16:11:32+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1eb9cf9d-8517-49b8-9743-69d8df31088e\" width=\"308\" /> R\u00f3\u017cne udzia\u0142y w PIT i CIT dla r\u00f3\u017cnych samorz\u0105d\u00f3w, czy dobrowolne odpisy podatnik\u00f3w PIT na rzecz gmin - to najnowsze pomys\u0142y Ministerstwa Finans\u00f3w na reform\u0119 samorz\u0105dowych bud\u017cet\u00f3w. Samorz\u0105dowc\u00f3w nie wszystkie rozwi\u0105zania satysfakcjonuj\u0105. - S\u0105 one jedynie plasterkiem naklejanym na otwarte z\u0142amanie - m\u00f3wi w rozmowie z money.pl Tadeusz Truskolaski, prezydent Bia\u0142egostoku.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/czesi-walcza-o-niezaleznosc-znalezli-sposob-by-odciac-sie-od-putina-6842398193150528a.html", "title": "Czesi walcz\u0105 o niezale\u017cno\u015b\u0107. Znale\u017ali spos\u00f3b, by odci\u0105\u0107 si\u0119 od Putina", "date_published": "2022-12-11 13:39:56+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/029cf0e2-f658-4dd3-aac7-46689ed86551\" width=\"308\" /> Do 2025 roku Czesi b\u0119d\u0105 w stanie zrezygnowa\u0107 z rosyjskiej ropy. Kraj, kt\u00f3ry w ju\u017c do\u015bwiadcza\u0142 ze strony Rosji przykr\u0119cania kurka na po\u0142udniowej nitce ropoci\u0105gu Dru\u017cba, przez lata w du\u017cej mierze polega\u0142 na dostawach ze Wschodu. Zale\u017cno\u015b\u0107 by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce po inwazji na Ukrain\u0119, Unia musia\u0142a zrobi\u0107 wyj\u0105tek dla Czech, S\u0142owacji i W\u0119gier w nak\u0142adanym na rosyjsk\u0105 rop\u0119 embargu. Porozumienie w sprawie zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci naftoci\u0105gu TAL daje Pradze realn\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odci\u0119cia si\u0119 od rosyjskich dostaw w ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pis-walczy-o-rolnikow-oto-co-im-obiecuje-6843454477343296a.html", "title": "PiS walczy o rolnik\u00f3w. Oto co im obiecuje", "date_published": "2022-12-11 13:27:30+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c5b8fcbe-64c7-4916-855c-763634eb70b9\" width=\"308\" /> - Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 chce i jest reprezentantem polskiej wsi i  jest z tego dumne - m\u00f3wi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w niedziel\u0119 w Przysusze. Podczas spotkania \"Zgromadzenie Polskiej Wsi\" pad\u0142o wiele obietnic ze strony partii rz\u0105dz\u0105cej w kierunku polskich rolnik\u00f3w. PiS chce zwi\u0119kszy\u0107  o 20 proc. limity dop\u0142at do paliwa dla producent\u00f3w trzody chlewnej. Obiecuje tak\u017ce zwi\u0119kszenie 2,5-krotnie dop\u0142at do ka\u017cdej rodziny pszczelej.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oto-umiejetnosci-ktore-zapewnia-ci-sukces-na-rynku-pracy-sprawdzili-czego-szukaja-teraz-firmy-6841344152758816a.html", "title": "Oto umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re zapewni\u0105 ci sukces na rynku pracy. Sprawdzili, czego szukaj\u0105 teraz firmy", "date_published": "2022-12-11 12:32:06+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1e0f69e4-46fc-480e-aabb-167ea52474a1\" width=\"308\" /> W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 r. pracodawcy poszukiwali przede wszystkim informatyk\u00f3w, co ju\u017c chyba nikogo nie dziwi. Na pozosta\u0142ych dw\u00f3ch miejscach podium byli odpowiednio: prawnicy i specjali\u015bci HR. W \u015bwietle tych wynik\u00f3w platforma Preply.com sprawdzi\u0142a, jakie kompetencje warto naby\u0107 lub udoskonali\u0107, aby zadba\u0107 o rozw\u00f3j swojej kariery.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/gaz-lng-mial-byc-bronia-europy-przeciwko-putinowi-ekspert-to-nie-ma-sensu-6843394221005344a.html", "title": "Gaz LNG mia\u0142 by\u0107 broni\u0105 Europy przeciwko Putinowi. Ekspert: to nie ma sensu", "date_published": "2022-12-11 09:22:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2855d393-25eb-420f-bd2f-5ea54c587c5e\" width=\"308\" /> Europa pr\u00f3buje zast\u0105pi\u0107 rosyjski gaz przez LNG i inwestuje miliardy w infrastruktur\u0119. To mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 kosztownym, ale i \u015blepym zau\u0142kiem. Zar\u00f3wno dla podatnik\u00f3w, jak i dla klimatu - informuje serwis Deutsche Welle.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zakupiony-sprzet-na-czas-pracy-zdalnej-rozliczenie-firmy-i-pracownika-6842719545477696a.html", "title": "Zakupiony sprz\u0119t na czas pracy zdalnej \u2013 rozliczenie firmy i pracownika", "date_published": "2022-12-11 08:35:52+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/610b655a-8803-4a57-9aca-800b6d54657d\" width=\"308\" /> W okresie pandemii COVID-19 wiele firm zmieni\u0142o tryb funkcjonowania. Pracownicy zacz\u0119li wykonywa\u0107 obowi\u0105zki zawodowe zdalnie. Home office upowszechni\u0142o si\u0119 i obecnie trwaj\u0105 analizy nad uregulowaniem takiej pracy w kodeksie. Jak rozliczy\u0107 si\u0119 z tytu\u0142u zakupionego sprz\u0119tu na czas pracy zdalnej \u2013 z perspektywy pracownika i pracodawcy?", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polacy-oszczedzaja-ale-nie-na-wszystkim-oto-efekt-szminki-6843365514041888a.html", "title": "Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105, ale nie na wszystkim. Oto \"efekt szminki\"", "date_published": "2022-12-11 07:25:31+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/efa6f17f-0fd2-4ef4-8471-9cd19ce3eaf4\" width=\"308\" /> Zaleg\u0142o\u015bci salon\u00f3w fryzjerskich i kosmetycznych wzros\u0142y w pa\u017adzierniku br. do ok. 109 mln z\u0142, czyli o 7,5 proc. wzgl\u0119dem analogicznego okresu roku ubieg\u0142ego - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w sytuacja bran\u017cy beauty na tle ca\u0142ego sektora us\u0142ug jest stabilna.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/chipy-z-pralek-do-dronow-tak-rosja-wykorzystuje-zachodnie-technologie-do-wojny-6843351202351680a.html", "title": "Chipy z pralek do dron\u00f3w. Tak Rosja wykorzystuje zachodnie technologie do wojny", "date_published": "2022-12-11 06:27:16+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bebf2cb6-5642-4a46-9f8b-704a37c25df3\" width=\"308\" /> Ira\u0144skie drony u\u017cywane przez Rosj\u0119 podczas wojny w Ukrainie zawieraj\u0105 holenderskie chipy, informuje  dziennik \"Algemeen Dagblad\". Jak informuje gazeta, po tym, jak producenci z Holandii zaprzestali ich eksportu do Rosji, s\u0105 one pozyskiwane m.in. z pralek, toster\u00f3w oraz fotoradar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/polak-za-kredyt-hipoteczny-placi-piec-razy-wiecej-niz-francuz-dlaczego-u-nas-jest-tak-drogo-6842363261786688a.html", "title": "Polak za kredyt hipoteczny p\u0142aci pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c Francuz. Dlaczego u nas jest tak drogo?", "date_published": "2022-12-11 05:51:07+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bfa94a71-1ef2-4ef5-976d-b4356c328b42\" width=\"308\" /> Polak za kredyt hipoteczny p\u0142aci ponad pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c Francuz i prawie trzy razy wi\u0119cej ni\u017c Niemiec. Sprawdzili\u015bmy, dlaczego kredyty hipoteczne w Polsce s\u0105 takie drogie, ile wynosi ich oprocentowanie w Europie i czy mo\u017cemy co\u015b zrobi\u0107, \u017ceby p\u0142aci\u0107 ni\u017csz\u0105 rat\u0119 za kredyt na mieszkanie.", "persistent": false}]