[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oleksij-reznikow-o-ukrainskiej-kontrofensywie-wkrotce-zostan,nId,6466575", "title": "O\u0142eksij Reznikow o ukrai\u0144skiej kontrofensywie. \"Wkr\u00f3tce zostanie wznowiona\"", "date_published": "2022-12-11 22:59:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oleksij-reznikow-o-ukrainskiej-kontrofensywie-wkrotce-zostan,nId,6466575\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142eksij Reznikow o ukrai\u0144skiej kontrofensywie. &quot;Wkr\u00f3tce zostanie wznowiona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oleksij-reznikow-o-ukrainskiej-kontrofensywie-wkrotce-zostan/000GH2RELPSUVVQ5-C321.jpg\" /></a>Wkr\u00f3tce wznowimy kontrofensyw\u0119 przeciwko rosyjskiemu okupantowi, je\u015bli tylko pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0107 - zapowiedzia\u0142 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow, podczas spotkania ze swoim szwedzkim odpowiednikiem Palem Jonsonem w Odessie. Szef resortu obrony przedstawi\u0142 tak\u017ce w skr\u00f3cie plan ukrai\u0144skiej armii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-glapinski-otrzymal-specjalna-nagrode-kapitula-za-wybitn,nId,6466573", "title": "Adam Glapi\u0144ski otrzyma\u0142 specjaln\u0105 nagrod\u0119. Kapitu\u0142a: Za wybitne zarz\u0105dzanie", "date_published": "2022-12-11 21:47:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-glapinski-otrzymal-specjalna-nagrode-kapitula-za-wybitn,nId,6466573\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Glapi\u0144ski otrzyma\u0142 specjaln\u0105 nagrod\u0119. Kapitu\u0142a: Za wybitne zarz\u0105dzanie\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-glapinski-otrzymal-specjalna-nagrode-kapitula-za-wybitn/000GH2KB7RA2F210-C321.jpg\" /></a>Adam Glapi\u0144ski otrzyma\u0142 nagrod\u0119 grupy medialnej &quot;Polska Press&quot; za &quot;wybitne zarz\u0105dzenie bankiem centralnym w czasach pandemii, wojny w Ukrainie i kryzysu energetycznego&quot; - przekaza\u0142 Narodowy Bank Polski na Twitterze. Gala, w ramach kt\u00f3rej uhonorowano prezesa NBP by\u0142a obj\u0119ta honorowym patronatem Kancelarii Premiera RP.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-turcji-grozi-atakiem-rakietowym-na-ateny,nId,6466570", "title": "Prezydent Turcji grozi atakiem rakietowym na Ateny", "date_published": "2022-12-11 21:45:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-turcji-grozi-atakiem-rakietowym-na-ateny,nId,6466570\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Turcji grozi atakiem rakietowym na Ateny\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-turcji-grozi-atakiem-rakietowym-na-ateny/000GH2JDPKMJQ5J8-C321.jpg\" /></a>Tureckie testy rakiet balistycznych kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu przera\u017caj\u0105 Ateny - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Recep Tayyip Erdogan. Polityk zapewni\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce wyprodukowane przez Turcj\u0119 rakiety &quot;Tajfun&quot; s\u0105 w stanie uderzy\u0107 w Ateny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaryn-ostrzega-przed-rosyjska-dezinformacja-to-dodatkowa-kor,nId,6466563", "title": "\u017baryn ostrzega przed rosyjsk\u0105 dezinformacj\u0105. \"To dodatkowa korzy\u015b\u0107 Kremla\"", "date_published": "2022-12-11 21:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaryn-ostrzega-przed-rosyjska-dezinformacja-to-dodatkowa-kor,nId,6466563\"><img align=\"left\" alt=\"\u017baryn ostrzega przed rosyjsk\u0105 dezinformacj\u0105. &quot;To dodatkowa korzy\u015b\u0107 Kremla&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaryn-ostrzega-przed-rosyjska-dezinformacja-to-dodatkowa-kor/000GH2EYKNILHOXN-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda nieustannie pr\u00f3buje infekowa\u0107 polsk\u0105 infosfer\u0119 k\u0142amliwymi przekazami - stwierdzi\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej Stanis\u0142aw \u017baryn. Jak doda\u0142, kremlowska narracja jest przekazywana przez prorosyjskie portale informacyjne i poszczeg\u00f3lnych autor\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-odkrycie-w-zambii-ciala-migrantow-porzucone-na-p,nId,6466559", "title": "Makabryczne odkrycie w Zambii. Cia\u0142a migrant\u00f3w porzucone na poboczu drogi", "date_published": "2022-12-11 20:38:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-odkrycie-w-zambii-ciala-migrantow-porzucone-na-p,nId,6466559\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne odkrycie w Zambii. Cia\u0142a migrant\u00f3w porzucone na poboczu drogi\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-odkrycie-w-zambii-ciala-migrantow-porzucone-na-p/000GH2C6TDF21100-C321.jpg\" /></a>Na poboczu drogi w stolicy Zambii Lusace odnaleziono porzucone cia\u0142a 27 m\u0119\u017cczyzn. Wed\u0142ug miejscowych w\u0142adz s\u0105 to migranci z Etiopii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczyste-obchody-zamiast-bozego-narodzenia-wytyczne-dla-bry,nId,6466557", "title": "\"Uroczyste obchody\" zamiast Bo\u017cego Narodzenia. Wytyczne dla brytyjskich urz\u0119dnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 20:16:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczyste-obchody-zamiast-bozego-narodzenia-wytyczne-dla-bry,nId,6466557\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Uroczyste obchody&quot; zamiast Bo\u017cego Narodzenia. Wytyczne dla brytyjskich urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/uroczyste-obchody-zamiast-bozego-narodzenia-wytyczne-dla-bry/000GH2C9Y3JHQCIH-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119dnicy brytyjscy otrzymali polecenia, by u\u017cywa\u0107 terminu &quot;uroczyste obchody&quot; zamiast &quot;Bo\u017ce Narodzenie&quot;, a tak\u017ce zabroniono im spo\u017cywania alkoholu podczas s\u0142u\u017cbowych przyj\u0119\u0107 \u015bwi\u0105tecznych w przypadku, gdy cho\u0107 jeden cz\u0142onek zespo\u0142u go nie pije - donosi &quot;Daily Mail&quot;. To cz\u0119\u015b\u0107 tzw. &quot;pakietu wiary i przekona\u0144&quot;, kt\u00f3ry zosta\u0142 wprowadzony przez niekt\u00f3rych kierownik\u00f3w w brytyjskich urz\u0119dach, by unikn\u0105\u0107 wykluczania przedstawicieli r\u00f3\u017cnych wyzna\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-nie-odpuszcza-blisko-130-interwencji-strazakow,nId,6466547", "title": "Zima nie odpuszcza. Blisko 130 interwencji stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 20:00:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-nie-odpuszcza-blisko-130-interwencji-strazakow,nId,6466547\"><img align=\"left\" alt=\"Zima nie odpuszcza. Blisko 130 interwencji stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-nie-odpuszcza-blisko-130-interwencji-strazakow/000GH24AP7X2IC86-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cacy wyje\u017cd\u017cali w niedziel\u0119 do usuwania skutk\u00f3w intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu prawie 130 razy - poda\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem dy\u017curny Komendy Wojew\u00f3dzkiej PSP w Lublinie. Wszystkie drogi krajowe s\u0105 przejezdne, pr\u0105du nie ma jeszcze ok. 400 odbiorc\u00f3w. Jakub Gawron, synoptyk IMGW powiedzia\u0142, \u017ce w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku dni sytuacja pogodowa b\u0119dzie bardzo dynamiczna, a w poniedzia\u0142ek na terenie ca\u0142ego kraju mo\u017cliwe s\u0105 opady \u015bniegu, cho\u0107 ju\u017c nie tak intensywne.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ataki-na-kwatery-sil-rosyjskich,nId,6466542", "title": "Ukraina: Ataki na kwatery si\u0142 rosyjskich", "date_published": "2022-12-11 18:51:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ataki-na-kwatery-sil-rosyjskich,nId,6466542\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ataki na kwatery si\u0142 rosyjskich\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ataki-na-kwatery-sil-rosyjskich/000GH1YTKLAOLVPV-C321.jpg\" /></a>- Na terytorium samozwa\u0144czej \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej, na terenie miasta Kaijwka, dosz\u0142o w sobot\u0119 do eksplozji w hotelu, gdzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 siedziba tak zwanej grupy Wagnera - poinformowa\u0142 na Telegramie szef \u0141uga\u0144skiej Obwodowej Administracji Wojskowej Sierhij Hajdai. R\u00f3wnie\u017c w sobot\u0119 wieczorem rakiety Himars uderzy\u0142y w zaj\u0119ty przez rosyjskie wojsko hotel w Melitopolu.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosna-niepokoje-miedzy-kosowem-a-serbia-strzaly-i-eksplozje-,nId,6466538", "title": "Rosn\u0105 niepokoje mi\u0119dzy Kosowem a Serbi\u0105. \"Strza\u0142y i eksplozje na granicy\"", "date_published": "2022-12-11 18:27:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosna-niepokoje-miedzy-kosowem-a-serbia-strzaly-i-eksplozje-,nId,6466538\"><img align=\"left\" alt=\"Rosn\u0105 niepokoje mi\u0119dzy Kosowem a Serbi\u0105. &quot;Strza\u0142y i eksplozje na granicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosna-niepokoje-miedzy-kosowem-a-serbia-strzaly-i-eksplozje/000GH1VL9GLNJOT4-C321.jpg\" /></a>Strza\u0142y i eksplozje na granicy oraz blokowanie dr\u00f3g przez ci\u0119\u017ckie pojazdy i ci\u0119\u017car\u00f3wki to efekt rosn\u0105cych napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy Kosowem a Serbi\u0105, jakie nasilaj\u0105 si\u0119 w ostatnich tygodniach mi\u0119dzy oboma pa\u0144stwami - donosz\u0105 \u015bwiatowe agencje. Podczas rozruch\u00f3w w patrol unijnej misji policyjnej EULEX rzucono tak\u017ce grantem og\u0142uszaj\u0105cym. Szef europejskiej dyplomacji Josep Borrell zapowiada, \u017ce Bruksela &quot;nie b\u0119dzie tolerowa\u0107 \u017cadnych atak\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arabia-saudyjska-jesli-iran-uzyska-bron-nuklearna-moze-zdarz,nId,6466520", "title": "Arabia Saudyjska: Je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105, mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko", "date_published": "2022-12-11 18:27:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arabia-saudyjska-jesli-iran-uzyska-bron-nuklearna-moze-zdarz,nId,6466520\"><img align=\"left\" alt=\"Arabia Saudyjska: Je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105, mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/arabia-saudyjska-jesli-iran-uzyska-bron-nuklearna-moze-zdarz/000GH1NH0WOOCQO8-C321.jpg\" /></a>Szef dyplomacji Arabii Saudyjskiej ksi\u0105\u017c\u0119 Faisal bin Farhan powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 podczas konferencji World Policy Conference w stolicy Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, \u017ce je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105 &quot;mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko&quot; - poda\u0142a agencja Reutera.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-sprawa-cwiczen-rezerwistow-zostala-uwypuklona,nId,6466518", "title": "B\u0142aszczak: Sprawa \u0107wicze\u0144 rezerwist\u00f3w zosta\u0142a uwypuklona", "date_published": "2022-12-11 18:20:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-sprawa-cwiczen-rezerwistow-zostala-uwypuklona,nId,6466518\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak: Sprawa \u0107wicze\u0144 rezerwist\u00f3w zosta\u0142a uwypuklona\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-sprawa-cwiczen-rezerwistow-zostala-uwypuklona/000GH1NGF36ML768-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Putin wygra wojn\u0119 w Ukrainie, nie b\u0119dzie si\u0119 waha\u0107, by zaatakowa\u0107 NATO, dlatego budujemy silne wojsko - powiedzia\u0142 wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. - Zale\u017cy nam, by jak najwi\u0119cej os\u00f3b by\u0142o przeszkolonych, a sprawa \u0107wicze\u0144 rezerwist\u00f3w zosta\u0142a w mediach uwypuklona mimo, \u017ce to naprawd\u0119 u\u0142amek ca\u0142o\u015bci - stwierdzi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydenci-zelenski-i-macron-omowili-plan-umozliwiajacy-zako,nId,6466528", "title": "Prezydenci Ze\u0142enski i Macron om\u00f3wili plan umo\u017cliwiaj\u0105cy zako\u0144czenie wojny", "date_published": "2022-12-11 17:58:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydenci-zelenski-i-macron-omowili-plan-umozliwiajacy-zako,nId,6466528\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydenci Ze\u0142enski i Macron om\u00f3wili plan umo\u017cliwiaj\u0105cy zako\u0144czenie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydenci-zelenski-i-macron-omowili-plan-umozliwiajacy-zako/000GH1PBG5B868LC-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 przez telefon z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem. Podczas rozmowy om\u00f3wiono sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z 10 punkt\u00f3w formu\u0142\u0119 pokojow\u0105, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 zako\u0144czenie wojny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-neonazistowska-rosyjska-grupa-ingeruje-w-krajach-balty,nId,6466501", "title": "Media: Neonazistowska rosyjska grupa ingeruje w krajach ba\u0142tyckich", "date_published": "2022-12-11 17:10:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-neonazistowska-rosyjska-grupa-ingeruje-w-krajach-balty,nId,6466501\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Neonazistowska rosyjska grupa ingeruje w krajach ba\u0142tyckich\" src=\"https://i.iplsc.com/media-neonazistowska-rosyjska-grupa-ingeruje-w-krajach-balty/000GH1FAYHHXBQRN-C321.jpg\" /></a>Neonazistowska boj\u00f3wka Rusicz zwi\u0105zana z Grup\u0105 Wagnera wezwa\u0142a swoich cz\u0142onk\u00f3w o przes\u0142anie danych na temat s\u0142u\u017cb granicznych i wojskowych na Litwie, \u0141otwie i w Estonii - donosi &quot;The Guardian&quot;. Wed\u0142ug brytyjskiej gazety budzi to obawy, czy skrajnie prawicowe rosyjskie grupy planuj\u0105 atak na kraje NATO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zachodniopomorskie-pozar-w-kolobrzegu-odnaleziono-cialo-jedn,nId,6466509", "title": "Zachodniopomorskie: Po\u017car w Ko\u0142obrzegu. Odnaleziono cia\u0142o jednej osoby", "date_published": "2022-12-11 16:51:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zachodniopomorskie-pozar-w-kolobrzegu-odnaleziono-cialo-jedn,nId,6466509\"><img align=\"left\" alt=\"Zachodniopomorskie: Po\u017car w Ko\u0142obrzegu. Odnaleziono cia\u0142o jednej osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zachodniopomorskie-pozar-w-kolobrzegu-odnaleziono-cialo-jedn/00079ZCSVBWLBRYI-C321.jpg\" /></a>- Stra\u017cacy odnale\u017ali cia\u0142o jednej osoby podczas dogaszania i przeszukiwania pogorzeliska po po\u017carze stragan\u00f3w przy ul. Okopowej w Ko\u0142obrzegu w wojew\u00f3dztwie Zachodniopomorskim - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik komendanta wojew\u00f3dzkiego PSP m\u0142. bryg. Tomasz Kubiak.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ard-mniejszosc-niemiecka-w-polsce-cierpi-na-polityce-pis,nId,6466494", "title": "ARD: Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka w Polsce cierpi na polityce PiS", "date_published": "2022-12-11 16:02:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ard-mniejszosc-niemiecka-w-polsce-cierpi-na-polityce-pis,nId,6466494\"><img align=\"left\" alt=\"ARD: Mniejszo\u015b\u0107 niemiecka w Polsce cierpi na polityce PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/ard-mniejszosc-niemiecka-w-polsce-cierpi-na-polityce-pis/000GH1BAX5V2KQXJ-C321.jpg\" /></a>- Polityka PiS i narracja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego szkodzi mniejszo\u015bci niemieckiej w Polsce - komentuj\u0105 korespondenci ARD, oceniaj\u0105cy skutki dzia\u0142a\u0144 polskiego rz\u0105du, ograniczaj\u0105ce wydatki na nauk\u0119 j\u0119zyka niemieckiego w Polsce. Jak zaznaczaj\u0105, &quot;Warszawa chce wywrze\u0107 tym presj\u0119 na w\u0142adzach RFN&quot;, co w Berlinie nie pozostaje bez echa i &quot;przynosi obecnie efekty&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gawkowski-lewica-to-odpowiedzialnosc-za-przyszlosc,nId,6466490", "title": "Gawkowski: Lewica to odpowiedzialno\u015b\u0107 za przysz\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-11 15:30:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gawkowski-lewica-to-odpowiedzialnosc-za-przyszlosc,nId,6466490\"><img align=\"left\" alt=\"Gawkowski: Lewica to odpowiedzialno\u015b\u0107 za przysz\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/gawkowski-lewica-to-odpowiedzialnosc-za-przyszlosc/000GH1991T41VATB-C321.jpg\" /></a>Na kongresie Nowej Lewicy i Razem zosta\u0142y og\u0142oszone has\u0142a &quot;wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107, zmiana&quot;, z kt\u00f3rymi Lewica chce wystartowa\u0107 w wyborach. - Lewica nie ma wroga na opozycji - podkre\u015bli\u0142 jeden z jej lider\u00f3w Krzysztof Gawkowski.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-rozmawial-z-putinem-turcja-popiera-rosyjska-propozyc,nId,6466482", "title": "Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem. \"Turcja popiera rosyjsk\u0105 propozycj\u0119\"", "date_published": "2022-12-11 15:29:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-rozmawial-z-putinem-turcja-popiera-rosyjska-propozyc,nId,6466482\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan rozmawia\u0142 z Putinem. &quot;Turcja popiera rosyjsk\u0105 propozycj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-rozmawial-z-putinem-turcja-popiera-rosyjska-propozyc/0009WOBKWUKBWLBS-C321.jpg\" /></a>Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan rozmawia\u0142 telefonicznie z W\u0142adimirem Putinem - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe kancelarii tureckiego przyw\u00f3dcy. W\u015br\u00f3d poruszanych temat\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 m.in. sprawy zwi\u0105zane z korytarzem zbo\u017cowym na Morzu Czarnym, wojnie w Ukrainie, a tak\u017ce o konflikcie z Kurdami w p\u00f3\u0142nocnej Syrii. Erdogan b\u0119dzie rozmawia\u0142 tak\u017ce z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiceszefowa-pe-eva-kaili-postawiona-w-stan-oskarzenia-zostal,nId,6466477", "title": "Wiceszefowa PE Eva Kaili postawiona w stan oskar\u017cenia. Zosta\u0142a aresztowana", "date_published": "2022-12-11 15:13:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiceszefowa-pe-eva-kaili-postawiona-w-stan-oskarzenia-zostal,nId,6466477\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceszefowa PE Eva Kaili postawiona w stan oskar\u017cenia. Zosta\u0142a aresztowana\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceszefowa-pe-eva-kaili-postawiona-w-stan-oskarzenia-zostal/000GH138OJPWHP29-C321.jpg\" /></a>Wiceszefowa Parlamentu Europejskiego Eva Kaili (Socjali\u015bci i Demokraci) zosta\u0142a oskar\u017cona o korupcj\u0119, udzia\u0142 w grupie przest\u0119pczej i pranie pieni\u0119dzy. S\u0105d zdecydowa\u0142 o jej aresztowaniu - poinformowa\u0142o belgijskie &quot;L'Echo&quot;. Razem z ni\u0105 zarzuty us\u0142ysza\u0142y trzy inne osoby. Sprawa ma zawi\u0105zek z tocz\u0105cym si\u0119 \u015bledztwem korupcyjnym, w kt\u00f3re uwik\u0142ane s\u0105 tak\u017ce w\u0142adze Kataru.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-nie-zostawimy-polskiego-rolnika-s,nId,6466464", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: Nie zostawimy polskiego rolnika samemu sobie", "date_published": "2022-12-11 14:33:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-mateusz-morawiecki-nie-zostawimy-polskiego-rolnika-s,nId,6466464\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: Nie zostawimy polskiego rolnika samemu sobie\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-nie-zostawimy-polskiego-rolnika-s/000GH0DAMPQJIX9D-C321.jpg\" /></a>- Nie zostawiamy polskiego rolnika samemu sobie - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 premier Mateusz Morawiecki w Przysusze w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. - Nie jeste\u015bmy idealni, potykamy si\u0119, ale szukamy najlepszych rozwi\u0105za\u0144 - zapewni\u0142.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-kilkaset-migrantow-zeszlo-na-lad-we-wloskich-portach,nId,6466459", "title": "W\u0142ochy: Kilkaset migrant\u00f3w zesz\u0142o na l\u0105d we w\u0142oskich portach", "date_published": "2022-12-11 14:17:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-kilkaset-migrantow-zeszlo-na-lad-we-wloskich-portach,nId,6466459\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Kilkaset migrant\u00f3w zesz\u0142o na l\u0105d we w\u0142oskich portach\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-kilkaset-migrantow-zeszlo-na-lad-we-wloskich-portach/000GH0BF5J9PT0HG-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 kilkuset migrant\u00f3w zesz\u0142o na l\u0105d we w\u0142oskich portach z trzech statk\u00f3w, kt\u00f3re otrzyma\u0142y zgod\u0119 rz\u0105du na zawini\u0119cie do nich. Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142o wcze\u015bniej zaostrzenie polityki migracyjnej, zastrzeg\u0142o, \u017ce wpuszczenie tych jednostek z powod\u00f3w humanitarnych nie oznacza zmiany kursu w\u0142adz W\u0142och.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kierowca-ciezarowki-spowodowal-korek-na-zakopiance-blokada-t,nId,6466443", "title": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki spowodowa\u0142 korek na zakopiance. Blokada trwa\u0142a 2,5 godziny", "date_published": "2022-12-11 13:40:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kierowca-ciezarowki-spowodowal-korek-na-zakopiance-blokada-t,nId,6466443\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki spowodowa\u0142 korek na zakopiance. Blokada trwa\u0142a 2,5 godziny \" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-ciezarowki-spowodowal-korek-na-zakopiance-blokada-t/000EDF5ROACUAWQ0-C321.jpg\" /></a>- W zwi\u0105zku z trudnymi warunkami drogowymi zwi\u0105zanymi z intensywnymi opadami \u015bniegu, ci\u0119\u017car\u00f3wka zatrzyma\u0142a si\u0119 przed szczytem wzniesienia na zakopiance w Rdzawce. Pas ruchu w kierunku Krakowa by\u0142 zablokowany - poinformowa\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad. Nad Polsk\u0105 przechodzi ni\u017c Brygida, kt\u00f3ry daje si\u0119 we znaki r\u00f3wnie\u017c kierowcom. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karolina-polnocna-odmowiono-przeszczepu-nastolatce-powodem-b,nId,6466430", "title": "Karolina P\u00f3\u0142nocna: Odm\u00f3wiono przeszczepu nastolatce. Powodem brak szczepienia na COVID-19", "date_published": "2022-12-11 13:29:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karolina-polnocna-odmowiono-przeszczepu-nastolatce-powodem-b,nId,6466430\"><img align=\"left\" alt=\"Karolina P\u00f3\u0142nocna: Odm\u00f3wiono przeszczepu nastolatce. Powodem brak szczepienia na COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/karolina-polnocna-odmowiono-przeszczepu-nastolatce-powodem-b/0002QEOOREO71HDF-C321.jpg\" /></a>Szpital przy Duke University w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej w USA odm\u00f3wi\u0142 przeszczepu 14-latce. Jako pow\u00f3d podano brak szczepienia na COVID-19. Rodzice nastolatki skrytykowali dzia\u0142anie szpitala w rozmowie z Fox News. Szpital powo\u0142uje si\u0119 jednak na swoje procedury. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-debatuje-o-polskiej-wsi-padly-pierwsze-propozycje-dla-ro,nId,6466432", "title": "PiS debatuje o polskiej wsi. Pad\u0142y pierwsze propozycje dla rolnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 12:51:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-debatuje-o-polskiej-wsi-padly-pierwsze-propozycje-dla-ro,nId,6466432\"><img align=\"left\" alt=\"PiS debatuje o polskiej wsi. Pad\u0142y pierwsze propozycje dla rolnik\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/pis-debatuje-o-polskiej-wsi-padly-pierwsze-propozycje-dla-ro/000GH02KY06TNT7H-C321.jpg\" /></a>- Za p\u00f3\u0142 roku przedstawimy nasz program na kolejne lata dla polskiej wsi - og\u0142osi\u0142 prezes partii rz\u0105dz\u0105cej Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas Zgromadzenia Polskiej Wsi w Przysusze. Wicepremier Kowalczyk doda\u0142 nast\u0119pnie, \u017ce w przysz\u0142ym roku planowane jest zwi\u0119kszenie limit\u00f3w dop\u0142at do paliwa dla producent\u00f3w trzody chlewnej i  zwi\u0119kszenie stawki z 1 z\u0142 do 1,20 z\u0142 do litra paliwa. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-the-washington-post-wojna-w-ukrainie-moze-trwac-dziesiatki-l,nId,6466424", "title": "The Washington Post: Wojna w Ukrainie mo\u017ce trwa\u0107 dziesi\u0105tki lat", "date_published": "2022-12-11 12:36:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-the-washington-post-wojna-w-ukrainie-moze-trwac-dziesiatki-l,nId,6466424\"><img align=\"left\" alt=\"The Washington Post: Wojna w Ukrainie mo\u017ce trwa\u0107 dziesi\u0105tki lat\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-wojna-w-ukrainie-moze-trwac-dziesiatki-l/000ETP4HAJX4QEQL-C321.jpg\" /></a>Zdaniem &quot;The Washington Post&quot; wojna w Ukrainie mo\u017ce trwa\u0107 przez wiele lat. Dziennik przewiduje te\u017c, \u017ce je\u015bli Krym wr\u00f3ci\u0142by w r\u0119ce Ukrainy, to rozw\u015bcieczony Putin m\u00f3g\u0142by zdecydowa\u0107 o u\u017cyciu broni atomowej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-planowali-zamach-stanu-w-niemczech-obywatele-rzeszy-rosna-w-,nId,6466412", "title": "Planowali zamach stanu w Niemczech. \"Obywatele Rzeszy\" rosn\u0105 w si\u0142\u0119", "date_published": "2022-12-11 12:16:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-planowali-zamach-stanu-w-niemczech-obywatele-rzeszy-rosna-w-,nId,6466412\"><img align=\"left\" alt=\"Planowali zamach stanu w Niemczech. &quot;Obywatele Rzeszy&quot; rosn\u0105 w si\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/planowali-zamach-stanu-w-niemczech-obywatele-rzeszy-rosna-w/000GGZWKQKLBR0M7-C321.jpg\" /></a>Liczba &quot;Obywateli Rzeszy&quot; wzros\u0142a w por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem o dwa tysi\u0105ce, do 23 tys. - poinformowa\u0142a w rozmowie z &quot;Bildem&quot; szefowa niemieckiego MSW. Wspomniana grupa odpowiedzialna jest za planowanie zbrojnego przewrotu w Niemczech. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-rodzice-dziecka-odmowili-transfuzji-krwi-od-da,nId,6466416", "title": "Nowa Zelandia: Rodzice dziecka odm\u00f3wili transfuzji krwi od dawcy zaszczepionego przeciw COVID-19", "date_published": "2022-12-11 12:12:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-rodzice-dziecka-odmowili-transfuzji-krwi-od-da,nId,6466416\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia: Rodzice dziecka odm\u00f3wili transfuzji krwi od dawcy zaszczepionego przeciw COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-rodzice-dziecka-odmowili-transfuzji-krwi-od-da/0002TAMMFTX62SUT-C321.jpg\" /></a>Czteromiesi\u0119czne dziecko, kt\u00f3rego rodzice odm\u00f3wili transfuzji krwi od dawcy zaszczepionego przeciw COVID-19, przesz\u0142o operacj\u0119. Sta\u0142o si\u0119 tak dzi\u0119ki decyzji s\u0105du, kt\u00f3ry orzek\u0142, \u017ce ch\u0142opiec pozostaje pod opiek\u0105 w\u0142adz i lekarzy dop\u00f3ki nie wyzdrowieje. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-strzelanina-podczas-spotkania-wspolnoty-mieszkaniowej,nId,6466405", "title": "W\u0142ochy: Strzelanina podczas spotkania wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej. Trzy ofiary", "date_published": "2022-12-11 11:32:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-strzelanina-podczas-spotkania-wspolnoty-mieszkaniowej,nId,6466405\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Strzelanina podczas spotkania wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej. Trzy ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-strzelanina-podczas-spotkania-wspolnoty-mieszkaniowej/0005W70VQCHHV1HD-C321.jpg\" /></a>We W\u0142oszech dosz\u0142o w niedziel\u0119 do strzelaniny, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Sprawca, kt\u00f3rego motywy nie s\u0105 znane, zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-szpital-przeprasza-za-pielegniarki-na-tiktoku-nasmiewaly,nId,6466397", "title": "USA: Szpital przeprasza za piel\u0119gniarki. Na TikToku na\u015bmiewa\u0142y si\u0119 z pacjent\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 11:14:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-szpital-przeprasza-za-pielegniarki-na-tiktoku-nasmiewaly,nId,6466397\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Szpital przeprasza za piel\u0119gniarki. Na TikToku na\u015bmiewa\u0142y si\u0119 z pacjent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-szpital-przeprasza-za-pielegniarki-na-tiktoku-nasmiewaly/000GGZSI014G0L3L-C321.jpg\" /></a>Grupa po\u0142o\u017cnych straci\u0142a prac\u0119 po tym, jak opublikowa\u0142a na TikToku filmiki dotycz\u0105ce pacjent\u00f3w. Piel\u0119gniarki na\u015bmiewa\u0142y si\u0119 z rodz\u0105cych i ich bliskich. Sytuacja mia\u0142a miejsce w Atlancie w USA. Szpital oficjalnie przeprosi\u0142 za zachowanie pracownic. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-o-polskiej-wsi-w-przysusze-agrounia-informuje-o-incydenc,nId,6466395", "title": "PiS o polskiej wsi w Przysusze. AgroUnia informuje o incydencie", "date_published": "2022-12-11 11:13:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-o-polskiej-wsi-w-przysusze-agrounia-informuje-o-incydenc,nId,6466395\"><img align=\"left\" alt=\"PiS o polskiej wsi w Przysusze. AgroUnia informuje o incydencie \" src=\"https://i.iplsc.com/pis-o-polskiej-wsi-w-przysusze-agrounia-informuje-o-incydenc/000GGZQHWK50L1EU-C321.jpg\" /></a>&quot;Wojna o wie\u015b&quot; - pod takim has\u0142em AgroUnia pojawi\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 w Przysusze na Mazowszu. W tym samym miejscu odbywa si\u0119 tak\u017ce Zgromadzenie Polskiej Wsi organizowane przez PiS. Lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak poinformowa\u0142 na Twitterze, \u017ce przed spotkaniem z Kaczy\u0144skim dosz\u0142o do incydentu. &quot;Policja przysz\u0142a do w\u0142a\u015bcicieli sali&quot; - opisuje.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zgierz-policja-szukala-46-latki-cialo-znaleziono-na-posesji,nId,6466377", "title": "Zgierz: Policja szuka\u0142a 46-latki. Cia\u0142o znaleziono na posesji", "date_published": "2022-12-11 10:40:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zgierz-policja-szukala-46-latki-cialo-znaleziono-na-posesji,nId,6466377\"><img align=\"left\" alt=\"Zgierz: Policja szuka\u0142a 46-latki. Cia\u0142o znaleziono na posesji \" src=\"https://i.iplsc.com/zgierz-policja-szukala-46-latki-cialo-znaleziono-na-posesji/000FKFHQ60KTHYFA-C321.jpg\" /></a>Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 46-latki ze Zgierza. Kobieta wysz\u0142a z domu w sobot\u0119 rano i od tego czasu nie nawi\u0105zywa\u0142a kontaktu z rodzin\u0105. Policja znalaz\u0142a cia\u0142o kobiety w nocy. Znajdowa\u0142o si\u0119 na posesji, na kt\u00f3rej mieszka\u0142a 46-latka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kalifornia-w-lazience-znalazla-kamere-podgladal-ja-wspolloka,nId,6466374", "title": "Kalifornia: W \u0142azience znalaz\u0142a kamer\u0119. Podgl\u0105da\u0142 j\u0105 wsp\u00f3\u0142lokator", "date_published": "2022-12-11 10:18:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kalifornia-w-lazience-znalazla-kamere-podgladal-ja-wspolloka,nId,6466374\"><img align=\"left\" alt=\"Kalifornia: W \u0142azience znalaz\u0142a kamer\u0119. Podgl\u0105da\u0142 j\u0105 wsp\u00f3\u0142lokator\" src=\"https://i.iplsc.com/kalifornia-w-lazience-znalazla-kamere-podgladal-ja-wspolloka/000GGZLRSRH5A04L-C321.jpg\" /></a>W Kalifornii aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119, po tym jak jego wsp\u00f3\u0142lokatorka odkry\u0142a, \u017ce w \u0142adowarce USB w jej \u0142azience umie\u015bci\u0142 kamer\u0119. 49-letni podgl\u0105dacz us\u0142ysza\u0142 zarzuty dotycz\u0105ce naruszenia prywatno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3280353,iAId,442074", "title": "Atak zimy w Polsce. Trudna sytuacja na drogach", "date_published": "2022-12-11 10:07:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3280353,iAId,442074\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy w Polsce. Trudna sytuacja na drogach\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-w-polsce-trudna-sytuacja-na-drogach/000GGZJS9NGB9CYU-C321.jpg\" /></a>Drogowcy maj\u0105 w niedziel\u0119 r\u0119ce pe\u0142ne roboty. Ni\u017c Brygida, kt\u00f3ry szaleje nad Polsk\u0105, przyni\u00f3s\u0142 nam obfite opady \u015bniegu. Lokalnie pojawiaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce zawieje i zamiecie \u015bnie\u017cne. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-w-sprawie-iwony-wieczorek-na-policje-zglosil-sie-mez,nId,6466356", "title": "Prze\u0142om w sprawie Iwony Wieczorek? Na policj\u0119 zg\u0142osi\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna z nagrania", "date_published": "2022-12-11 09:19:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-w-sprawie-iwony-wieczorek-na-policje-zglosil-sie-mez,nId,6466356\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w sprawie Iwony Wieczorek? Na policj\u0119 zg\u0142osi\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna z nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-sprawie-iwony-wieczorek-na-policje-zglosil-sie-mez/000GGZG95AXY197A-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 policja poda\u0142a, \u017ce s\u0105 nowe ustalenia w sprawie zagini\u0119cia Iwony Wieczorek. Udost\u0119pniono te\u017c nagranie, na kt\u00f3rym widoczny by\u0142 &quot;m\u0119\u017cczyzna z r\u0119cznikiem&quot;. W niedziel\u0119 funkcjonariusze przekazali, \u017ce sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. \u015aledztwo w tej sprawie trwa ju\u017c 12 lat. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejne-proby-przedarcia-sie-przez-granice-z-bialorusia-nowe,nId,6466351", "title": "Kolejne pr\u00f3by przedarcia si\u0119 przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Nowe dane", "date_published": "2022-12-11 09:14:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejne-proby-przedarcia-sie-przez-granice-z-bialorusia-nowe,nId,6466351\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne pr\u00f3by przedarcia si\u0119 przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Nowe dane  \" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-proby-przedarcia-sie-przez-granice-z-bialorusia-nowe/000GGZCMJ3SRFTX7-C321.jpg\" /></a>55 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o w sobot\u0119 dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie z Bia\u0142orusi do Polski - poda\u0142a Stra\u017c Graniczna w nowym komunikacie. \u0141\u0105cznie w grudniu odnotowano 595 nielegalnych pr\u00f3b przekroczenia polsko-bia\u0142oruskiej granicy. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-zapowiada-uzycie-srodkow-zniszczenia-na-,nId,6466349", "title": "Dmitrij Miedwiediew zapowiada u\u017cycie \"\u015brodk\u00f3w zniszczenia na nowych zasadach\"", "date_published": "2022-12-11 08:50:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-zapowiada-uzycie-srodkow-zniszczenia-na-,nId,6466349\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew zapowiada u\u017cycie &quot;\u015brodk\u00f3w zniszczenia na nowych zasadach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-zapowiada-uzycie-srodkow-zniszczenia-na/000FZNQTVML3LQWC-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew umie\u015bci\u0142 na Telegramie kolejny propagandowy wpis. &quot;Zwi\u0119kszamy produkcj\u0119 najpot\u0119\u017cniejszych \u015brodk\u00f3w zniszczenia. W tym tych opartych na nowych zasadach&quot; - napisa\u0142. Wskaza\u0142 te\u017c, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 wrogowie Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowackie-tatry-dwoch-turystow-porwala-lawina-odnaleziono-ic,nId,6466346", "title": "S\u0142owackie Tatry: Dw\u00f3ch turyst\u00f3w porwa\u0142a lawina. Odnaleziono ich cia\u0142a", "date_published": "2022-12-11 08:48:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowackie-tatry-dwoch-turystow-porwala-lawina-odnaleziono-ic,nId,6466346\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owackie Tatry: Dw\u00f3ch turyst\u00f3w porwa\u0142a lawina. Odnaleziono ich cia\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/slowackie-tatry-dwoch-turystow-porwala-lawina-odnaleziono-ic/000GCQTNKSA2FWE7-C321.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy znale\u017ali cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b. Tury\u015bci wyruszyli na w\u0119dr\u00f3wk\u0119 pomimo ostrze\u017ce\u0144. 36-latka i 41-latka porwa\u0142a lawina, kt\u00f3ra zesz\u0142a z tzw. Czerwonej \u0141awki - prze\u0142\u0119czy w masywie Ma\u0142ego Lodowego Szczytu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-system-patriot-dla-polski-dpa-niemieccy-zolnierze-zjawia-sie,nId,6466339", "title": "System Patriot dla Polski. Dpa: Niemieccy \u017co\u0142nierze zjawi\u0105 si\u0119 w naszym kraju", "date_published": "2022-12-11 08:30:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-system-patriot-dla-polski-dpa-niemieccy-zolnierze-zjawia-sie,nId,6466339\"><img align=\"left\" alt=\"System Patriot dla Polski. Dpa: Niemieccy \u017co\u0142nierze zjawi\u0105 si\u0119 w naszym kraju \" src=\"https://i.iplsc.com/system-patriot-dla-polski-dpa-niemieccy-zolnierze-zjawia-sie/000GGZA6Y5SLL8D7-C321.jpg\" /></a>Bundeswehra rozpocznie w przysz\u0142ym tygodniu przygotowania do przeniesienia do Polski swojego systemu obrony powietrznej Patriot. We wtorek do Polski ma uda\u0107 si\u0119 zesp\u00f3\u0142 rozpoznawczy - dowiedzia\u0142a si\u0119 agencja dpa z kr\u0119g\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-kierowca-uderzyl-w-barierki-mial-ponad-dwa-promile,nId,6466335", "title": "Warszawa: Kierowca uderzy\u0142 w barierki. Mia\u0142 ponad dwa promile", "date_published": "2022-12-11 08:15:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-kierowca-uderzyl-w-barierki-mial-ponad-dwa-promile,nId,6466335\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Kierowca uderzy\u0142 w barierki. Mia\u0142 ponad dwa promile \" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-kierowca-uderzyl-w-barierki-mial-ponad-dwa-promile/000GGZ9CREO7W2JL-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 rano na placu Trzech Krzy\u017cy w Warszawie kierowca peugeota uderzy\u0142 w barierki. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany, mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie - poinformowa\u0142a policja.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-kryjowke-rosjan-zginelo-200-zolnierzy,nId,6466332", "title": "Atak na kryj\u00f3wk\u0119 Rosjan. Zgin\u0119\u0142o 200 \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-11 08:06:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-kryjowke-rosjan-zginelo-200-zolnierzy,nId,6466332\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na kryj\u00f3wk\u0119 Rosjan. Zgin\u0119\u0142o 200 \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-kryjowke-rosjan-zginelo-200-zolnierzy/000GGZ9MRFUYCU7H-C321.jpg\" /></a>200 Rosjan zgin\u0119\u0142o w wyniku ukrai\u0144skich atak\u00f3w w okupowanym Melitopolu. W ogniu stan\u0105\u0142 m.in. ko\u015bci\u00f3\u0142, w kt\u00f3rym naje\u017ad\u017acy urz\u0105dzili sobie kryj\u00f3wk\u0119. W\u015br\u00f3d zabitych mia\u0142 by\u0107 bliski wsp\u00f3\u0142pracownik Ramzana Kadyrowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wymog-joe-bidena-zablokowany-zwyciestwo-koalicji-grup-katoli,nId,6466326", "title": "Wym\u00f3g Joe Bidena zablokowany. Zwyci\u0119stwo koalicji grup katolickich", "date_published": "2022-12-11 08:00:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wymog-joe-bidena-zablokowany-zwyciestwo-koalicji-grup-katoli,nId,6466326\"><img align=\"left\" alt=\"Wym\u00f3g Joe Bidena zablokowany. Zwyci\u0119stwo koalicji grup katolickich\" src=\"https://i.iplsc.com/wymog-joe-bidena-zablokowany-zwyciestwo-koalicji-grup-katoli/000GGZ7Y4G1QN198-C321.jpg\" /></a>Federalny s\u0105d apelacyjny w USA zablokowa\u0142 wym\u00f3g administracji prezydenta Joe Bidena, aby katoliccy lekarze \u015bwiadczyli us\u0142ugi medyczne niezgodne z ich sumieniem. O sprawie informuje Fox News.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-widok-jej-domu-przerazil-policjantow-znalezli-dzieck,nId,6466319", "title": "Floryda: Widok jej domu przerazi\u0142 policjant\u00f3w. Znale\u017ali dziecko i 300 szczur\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 07:19:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-widok-jej-domu-przerazil-policjantow-znalezli-dzieck,nId,6466319\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Widok jej domu przerazi\u0142 policjant\u00f3w. Znale\u017ali dziecko i 300 szczur\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-widok-jej-domu-przerazil-policjantow-znalezli-dzieck/000GGZ5EC868K658-C321.jpg\" /></a>Policja na Florydzie aresztowa\u0142a kobiet\u0119, po tym, jak w jej domu znalaz\u0142a dziecko i ogromn\u0105 liczb\u0119 zwierz\u0105t i gryzoni \u017cyj\u0105cych w n\u0119dznych warunkach. Pod\u0142ogi domu by\u0142y pokryte odchodami, robakami i \u015bmieciami. 38-latka us\u0142ysza\u0142a zarzuty dotycz\u0105ce okrucie\u0144stwa wobec zwierz\u0105t i zaniedbania dziecka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-chce-postawic-putina-przed-trybunalem-szefowa-msz-ni,nId,6466315", "title": "Ukraina chce postawi\u0107 Putina przed trybuna\u0142em. \"Szefowa MSZ Niemiec niech\u0119tna\"", "date_published": "2022-12-11 07:15:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-chce-postawic-putina-przed-trybunalem-szefowa-msz-ni,nId,6466315\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina chce postawi\u0107 Putina przed trybuna\u0142em. &quot;Szefowa MSZ Niemiec niech\u0119tna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-chce-postawic-putina-przed-trybunalem-szefowa-msz-ni/000GGZ51CSW9JY8A-C321.jpg\" /></a>Ukraina chce postawi\u0107 W\u0142adimira Putina przed mi\u0119dzynarodowym specjalnym trybuna\u0142em, jednak na przeszkodzie stoi sprzeciw Zachodu. Szczeg\u00f3lnie niech\u0119tna pomys\u0142owi jest szefowa niemieckiego MSZ Annalena Baerbock - podaje &quot;Spiegel&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-rekordowe-podwyzki-dla-emerytow-w-2023-roku-ktorzy-seniorzy-,nId,6458514", "title": "Rekordowe podwy\u017cki dla emeryt\u00f3w w 2023 roku. Kt\u00f3rzy seniorzy dostan\u0105 najwi\u0119cej?", "date_published": "2022-12-11 07:09:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-rekordowe-podwyzki-dla-emerytow-w-2023-roku-ktorzy-seniorzy-,nId,6458514\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe podwy\u017cki dla emeryt\u00f3w w 2023 roku. Kt\u00f3rzy seniorzy dostan\u0105 najwi\u0119cej?\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-podwyzki-dla-emerytow-w-2023-roku-ktorzy-seniorzy/000GB1JQ58R8TFP9-C321.jpg\" /></a>Polscy seniorzy z niecierpliwo\u015bci\u0105 czekaj\u0105 na coroczn\u0105 waloryzacj\u0119 otrzymywanych z ZUS \u015bwiadcze\u0144. Prawie pewne jest to, \u017ce od marca 2023 roku najni\u017csza emerytura przekroczy pr\u00f3g 1500 z\u0142otych. Wysoka inflacja i nadchodz\u0105ce w przysz\u0142ym roku wybory parlamentarne powoduj\u0105, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy chc\u0105 zadba\u0107 o sytuacj\u0119 materialn\u0105 emeryt\u00f3w. Ile wyniesie podwy\u017cka? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-atak-zimy-niz-brygida-dotarl-do-polski-liczne-ostrzezenia,nId,6466306", "title": "Atak zimy. Ni\u017c Brygida dotar\u0142 do Polski. Liczne ostrze\u017cenia", "date_published": "2022-12-11 06:33:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-atak-zimy-niz-brygida-dotarl-do-polski-liczne-ostrzezenia,nId,6466306\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy. Ni\u017c Brygida dotar\u0142 do Polski. Liczne ostrze\u017cenia \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-niz-brygida-dotarl-do-polski-liczne-ostrzezenia/000GGZ1XGUX75335-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu we wschodniej Polsce. Dodatkowo synoptycy alarmuj\u0105 o zawiejach i zamieciach \u015bnie\u017cnych w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Drogowcy ostrzegaj\u0105 natomiast kierowc\u00f3w, by uwa\u017cali na mg\u0142y i b\u0142oto po\u015bniegowe i prosz\u0105 o ostro\u017cn\u0105 jazd\u0119. Do Polski dotar\u0142 ni\u017c Brygida, kt\u00f3ry dopiero si\u0119 rozkr\u0119ca. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-do-pradu-nie-dla-nich-dlaczego-rzad-wykluczyl-te-gru,nId,6460225", "title": "Dodatek do pr\u0105du nie dla nich. Dlaczego rz\u0105d wykluczy\u0142 t\u0119 grup\u0119 z pomocy?", "date_published": "2022-12-11 06:11:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-do-pradu-nie-dla-nich-dlaczego-rzad-wykluczyl-te-gru,nId,6460225\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek do pr\u0105du nie dla nich. Dlaczego rz\u0105d wykluczy\u0142 t\u0119 grup\u0119 z pomocy?\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-do-pradu-nie-dla-nich-dlaczego-rzad-wykluczyl-te-gru/000CFZZ2C13CII1N-C321.jpg\" /></a>W obliczu kryzysu energetycznego rz\u0105d stworzy\u0142 szereg \u015bwiadcze\u0144, kt\u00f3re mia\u0142y pom\u00f3c obywatelom przetrwa\u0107 sezon grzewczy. Jednym z nich jest dodatek elektryczny. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 dofinansowanie, a kogo rz\u0105d wykluczy\u0142 z pomocy? Sprawd\u017a, dlaczego posiadacze mikroinstalacji fotowoltaicznych nie mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o zapomog\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-do-usa-wracaja-maseczki-zalecenia-obejmuja-kilka,nId,6466301", "title": "Koronawirus. Do USA wracaj\u0105 maseczki. Zalecenia obejmuj\u0105 kilka obszar\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 06:10:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koronawirus-do-usa-wracaja-maseczki-zalecenia-obejmuja-kilka,nId,6466301\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus. Do USA wracaj\u0105 maseczki. Zalecenia obejmuj\u0105 kilka obszar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-do-usa-wracaja-maseczki-zalecenia-obejmuja-kilka/000GGZ0EVPVB003F-C321.jpg\" /></a>Jest ponowne zalecenie noszenia maseczek w Nowym Jorku, Los Angeles i we wszystkich miejscach, gdzie wzrasta liczba przypadk\u00f3w COVID-19. W spo\u0142eczno\u015bciach dotkni\u0119tych wysokim poziomem zaka\u017ce\u0144 mieszka 13,7 proc. Amerykan\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-11-grudnia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-beda-otwarte,nId,6460761", "title": "Czy 11 grudnia to niedziela handlowa? Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte", "date_published": "2022-12-11 04:49:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-11-grudnia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-beda-otwarte,nId,6460761\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 11 grudnia to niedziela handlowa? Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte \" src=\"https://i.iplsc.com/czy-11-grudnia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-beda-otwarte/00066E2WE226P27Q-C321.jpg\" /></a>Przepisy dotycz\u0105ce zakazu handlu w niedziel\u0119 zosta\u0142y zaostrzone w 2022 roku. W ci\u0105gu dwunastu miesi\u0119cy przewidziano zaledwie siedem niedziel handlowych. Grudzie\u0144 pod tym wzgl\u0119dem jest wyj\u0105tkowym miesi\u0105cem. Czy dzi\u015b, czyli w niedziel\u0119 11 grudnia, zrobimy zakupy i jakie sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]