[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8607797,erdogan-tureckie-testy-rakiet-balistycznych-przerazaja-ateny.html", "title": "Erdogan: Tureckie testy rakiet balistycznych \"przera\u017caj\u0105\" Ateny", "date_published": "2022-12-11 21:24:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P9mktkuTURBXy82N2JhMTY3My0zYjVhLTQ2ODEtYTkyNi03OGJiOWE4ZDljYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tureckie testy rakiet balistycznych &quot;przera\u017caj\u0105&quot; Ateny - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Recep Tayyip Erdogan, zapewniaj\u0105c, \u017ce wyprodukowana przez Turcj\u0119 rakieta balistyczna kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu jest w stanie uderzy\u0107 w Ateny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8607791,minister-kowalczyk-gwaltowny-wzrost-cen-zywnosci-mamy-za-soba.html", "title": "Minister Kowalczyk: Gwa\u0142towny wzrost cen \u017cywno\u015bci mamy za sob\u0105", "date_published": "2022-12-11 20:59:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1XDktkuTURBXy8wOTk2ZDFmNy1hMjY0LTRjNDQtODEzZS1lNmMwNjU2N2ZhNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli na Ukrainie nie wydarzy si\u0119 nic wa\u017cnego, co zn\u00f3w spowodowa\u0142oby gwa\u0142towny wzrost cen energii, to gwa\u0142towny wzrost cen \u017cywno\u015bci mamy ju\u017c za sob\u0105 - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8607733,niemiecki-historyk-gdyby-ukraina-miala-polegac-tylko-na-niemczech-juz-by-nie-istniala.html", "title": "Niemiecki historyk: Gdyby Ukraina mia\u0142a polega\u0107 tylko na Niemczech, ju\u017c by nie istnia\u0142a", "date_published": "2022-12-11 19:31:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_RktkuTURBXy81YmZhYmZlYy1jYWIwLTRiYmItODEwMy0xYTU0NmM0MmQ3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby Ukraina i prezydent Ze\u0142enski mieli polega\u0107 tylko na Niemczech, to Ukraina ju\u017c by nie istnia\u0142a \u2013 ocenia w wywiadzie dla \u201eZDF Heute\u201d historyk wojskowo\u015bci Soenke Neitzel.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8607731,artemis-kapsula-orion-wodowala-w-pacyfiku.html", "title": "Kapsu\u0142a Orion wodowa\u0142a w Pacyfiku. To cz\u0119\u015b\u0107 programu Artemis, w kt\u00f3rym udzia\u0142 bierze te\u017c Polska", "date_published": "2022-12-11 19:19:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKSktkuTURBXy9kNmMxMWRjNS1iZTgwLTQxNTgtYmVhNS0xZmJjYTFhMWVjNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 na wody Pacyfiku opad\u0142a bezza\u0142ogowa kapsu\u0142a Orion, wys\u0142ana przez NASA w podr\u00f3\u017cy na Ksi\u0119\u017cyc w ramach programu Artemis. &quot;Ten program ma geopolityczne znaczenie i b\u0119dzie pocz\u0105tkiem wyznaczania mi\u0119dzynarodowych zasad w kosmosie&quot; - powiedzia\u0142 PAP by\u0142y zast\u0119pca szefa NASA dr Scott Pace. Jak podkre\u015bli\u0142, wa\u017cny w tym kontek\u015bcie jest udzia\u0142 w projekcie innych pa\u0144stw, w tym Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607728,kosowo-serbowie-w-nocy-slychac-bylo-strzaly-i-eksplozje.html", "title": "W Kosowie ro\u015bnie napi\u0119cie. W nocy s\u0142ycha\u0107 by\u0142o strza\u0142y i eksplozje", "date_published": "2022-12-11 19:07:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CtFktkuTURBXy9lYzlkZjgwYi0xYWNjLTQyNjItOWMzYi04NDgwODQyOTZiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kosowie ro\u015bnie napi\u0119cie, Serbowie zablokowali drogi, ustawiaj\u0105c na nich ci\u0119\u017ckie pojazdy i ci\u0119\u017car\u00f3wki, w nocy z soboty na niedziel\u0119 s\u0142ycha\u0107 by\u0142o strza\u0142y i eksplozje, ale nie ma doniesie\u0144 o rannych. W patrol misji EULEX rzucono granatem og\u0142uszaj\u0105cym - podaj\u0105 agencje.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8607390,zakonczenie-wojny-w-ukrainie-zelenski-i-macron-omowili-plan.html", "title": "Zako\u0144czenie wojny w Ukrainie. Prezydenci Ze\u0142enski i Macron om\u00f3wili plan", "date_published": "2022-12-11 17:25:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 w niedziel\u0119 przez telefon ze swoim francuskim odpowiednikiem Emmanuelem Macronem o 10-punktowej formule pokojowej, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 zako\u0144czenie wojny - poinformowa\u0142o biuro prezydenta Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607388,szef-mon-zalezy-nam-tez-na-tym-by-jak-najwiecej-polakow-bylo-przeszkolonych.html", "title": "Szef MON: Zale\u017cy nam te\u017c na tym, by jak najwi\u0119cej Polak\u00f3w by\u0142o przeszkolonych", "date_published": "2022-12-11 16:58:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0TIktkuTURBXy9kNzBhMTliYi0yYTExLTRiNjItYWI2ZS1lOGI0NzViY2FkMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d wzmacnia wojsko; nale\u017cy rozwin\u0105\u0107 je liczebnie i wyposa\u017cy\u0107 w nowoczesn\u0105 bro\u0144, i to konsekwentnie robimy - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Zale\u017cy nam r\u00f3wnie\u017c na tym, by jak najwi\u0119cej Polak\u00f3w by\u0142o przeszkolonych, sprawa \u0107wicze\u0144 rezerwist\u00f3w to u\u0142amek ca\u0142o\u015bci - przekonywa\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607383,arabia-saudyjska-jesli-iran-uzyska-bron-nuklearna-moze-zdarzyc-sie-wszystko.html", "title": "Arabia Saudyjska: Je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105, mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko", "date_published": "2022-12-11 16:55:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNLktkuTURBXy8wODU4OGE0YS04YzcxLTRmMDEtOGI2Mi1jYzI4Yjc3OWRkMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef dyplomacji Arabii Saudyjskiej ksi\u0105\u017c\u0119 Faisal bin Farhan powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 podczas konferencji World Policy Conference w stolicy Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Abu Zabi, \u017ce je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105 &quot;mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko\u201d - poda\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8607382,hajdaj-rosja-zamierza-sila-zmobilizowac-wszystkich-mezczyzn.html", "title": "Hajdaj: Rosja zamierza si\u0142\u0105 zmobilizowa\u0107 wszystkich m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-12-11 16:20:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lOuktkuTURBXy80NWMwMGM3NS0yYWQ1LTQ2ZmItODRhNi1hNTgxNzBlOTg4ZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zamierza si\u0142\u0105 zmobilizowa\u0107 wszystkich m\u0119\u017cczyzn bez wyj\u0105tku, poniewa\u017c si\u0142y jej profesjonalnej armii s\u0105 na wyczerpaniu - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 szef obwodu \u0142uga\u0144skiego na wschodzie Ukrainy Serhij Hajdaj, cytowany przez portal Ukrinform.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8607258,deklaracja-ideowa-nowej-lewicy-i-razem-wolnosc-rownosc-solidarnosc-zmiana.html", "title": "Deklaracja ideowa Nowej Lewicy i Razem: wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107, zmiana", "date_published": "2022-12-11 16:17:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uhAktkuTURBXy85ZTgxOGI4Yy0wMjJjLTQyYzAtYTRhMy1kNGU1ODc5MmNhZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107, zmiana - to has\u0142a deklaracji warto\u015bci, z kt\u00f3rymi Lewica chce wystartowa\u0107 w wyborach, og\u0142oszone na kongresie Nowej Lewicy i Razem, zorganizowanym w niedziel\u0119 w \u0141odzi. &quot;Lewica nie ma wroga na opozycji&quot; - podkre\u015bli\u0142 jeden z jej lider\u00f3w Krzysztof Gawkowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8607257,rusicz-neonazistowska-bojowka-zbiera-informacje-o-baltyckich-czlonkach-nato.html", "title": "Rosyjska neonazistowska boj\u00f3wka zbiera informacje o ba\u0142tyckich cz\u0142onkach NATO", "date_published": "2022-12-11 16:09:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ooZktkuTURBXy83YjVhM2M1Zi04NDlhLTRhZmEtYjhkMS00ZDQyMTc0ZTkxMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zana z tzw. grup\u0105 Wagnera rosyjska neonazistowska boj\u00f3wka Rusicz poprosi\u0142a swoich cz\u0142onk\u00f3w o przes\u0142anie danych wywiadowczych na temat aktywno\u015bci granicznej i wojskowej na \u0141otwie, Litwie i w Estonii - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 brytyjski &quot;Guardian&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8606530,wielostronne-banki-rozwoju-wiecej-pozyczek-bez-obawy-o-rating.html", "title": "Wielostronne banki rozwoju: wi\u0119cej po\u017cyczek bez obawy o rating", "date_published": "2022-12-11 14:00:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gMmktkuTURBXy9jOTViYzQyOC1kNTExLTRlNTAtODFhMy0wNjVlMGMyYWEyODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obliczu coraz powa\u017cniejszych kryzys\u00f3w i wyzwa\u0144, przed kt\u00f3rymi stoi gospodarka \u015bwiatowa, kluczowe znaczenie maj\u0105 dodatkowe \u015brodki finansowe, w tym te oferowane i mobilizowane przez wielostronne banki rozwoju. Wygenerowanie funduszy mo\u017ce jednak wymaga\u0107 zmian w zasadach zarz\u0105dzania kapita\u0142em przez te instytucje.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8607239,pis-rolnictwo-doplaty-kowalczyk-program.html", "title": "Wi\u0119ksze dop\u0142aty dla rolnictwa. Minister Kowalczyk zaprezentowa\u0142 program dla wsi", "date_published": "2022-12-11 13:37:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DCLktkuTURBXy81MDNmYWUxZC1kNGM1LTQ0NjktYmU1Ni05M2M2OGE4MmI4MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na przysz\u0142y rok zaproponujemy zwi\u0119kszenie limit\u00f3w dop\u0142at do paliwa dla producent\u00f3w trzody chlewnej, zwi\u0119kszenie stawki z 1 z\u0142 do 1,20 z\u0142 do litra paliwa. To b\u0119dzie podniesienie o 20 procent tej stawki - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8607238,adamczyk-pkp-intercity-uruchamia-ponad-400-pociagow-na-dobe.html", "title": "Adamczyk: PKP Intercity uruchamia ponad 400 poci\u0105g\u00f3w na dob\u0119", "date_published": "2022-12-11 13:29:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pwsktkuTURBXy84NjkzNjJjNy03NGEwLTRmYzgtYmUxNS01N2JkN2RjNjY1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity uruchamia ponad 400 poci\u0105g\u00f3w na dob\u0119, kt\u00f3re poruszaj\u0105 si\u0119 po zmodernizowanych torach - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8607236,obywatele-rzeszy-liczba-czlonkow-23-tys.html", "title": "Liczba cz\u0142onk\u00f3w organizacji, kt\u00f3ra planowa\u0142a zamach stanu w Niemczech, wzros\u0142a do 23 tys.", "date_published": "2022-12-11 13:24:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SZ5ktkuTURBXy83ZTljOGE0ZC01MDdiLTQ1MWMtYTRkYS05MzhjOWY4ODQyNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug szefowej niemieckiego MSW liczba &quot;Obywateli Rzeszy&quot;, kt\u00f3ra planowa\u0142a zamach stanu, w por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem wzros\u0142a o dwa tysi\u0105ce, do 23 tys. - pisze w niedziel\u0119 portal dziennika &quot;Bild&quot;. W \u015brod\u0119 rano aresztowano 25 Niemc\u00f3w ze \u015brodowiska &quot;Obywateli Rzeszy&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8607235,brytyjski-msz-nic-nie-wskazuje-by-putin-chcial-negocjowac-w-dobrej-wierze.html", "title": "Brytyjski MSZ: Nic nie wskazuje, by Putin chcia\u0142 negocjowa\u0107 w dobrej wierze", "date_published": "2022-12-11 13:22:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski minister James Cleverly powiedzia\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce nic wskazuje, by prezydentowi Rosji W\u0142adimirowi Putinowi zale\u017ca\u0142o na rozwi\u0105zaniu konfliktu poprzez negocjacje. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce to Ukraina musi zdecydowa\u0107, czy i na jakich warunkach podj\u0105\u0107 rozmowy pokojowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8606568,tyrowicz-realne-koszty-letnich-kaloryferow-grape.html", "title": "Tyrowicz: Realne koszty letnich kaloryfer\u00f3w [GRAPE]", "date_published": "2022-12-11 13:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dniktkuTURBXy9jODUzZGUwZi1mYTRmLTRkZjMtYjBjZS02MmIwZmUzZTc3MDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy w 2011 r. silne trz\u0119sienie ziemi i wywo\u0142ane przez nie tsunami doprowadzi\u0142y do powa\u017cnej awarii elektrowni j\u0105drowej w Fukushimie, nikt nie przewidywa\u0142 ataku Rosji na Ukrain\u0119 ponad dekad\u0119 p\u00f3\u017aniej \u2013 ani skutk\u00f3w dla ca\u0142ego kontynentu, jakie wywo\u0142a ta wojna. Tymczasem Europie mog\u0105 si\u0119 teraz bardzo przyda\u0107 do\u015bwiadczenia Japonii, bo ona ma ju\u017c za sob\u0105 gwa\u0142towny wzrost cen energii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606539,gabriel-narutowicz-zapomniany-prezydent.html", "title": "Gabriel Narutowicz. Zapomniany prezydent", "date_published": "2022-12-11 12:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q5NktkuTURBXy9mYmRkYTM2MC1kZDU5LTQ5YzQtYTM0NC0zZGJiZjhjMmQxZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trudno zrozumie\u0107 to, \u017ce w przededniu 100. rocznicy zab\u00f3jstwa Gabriela Narutowicza niewielk\u0105 uwag\u0119 po\u015bwi\u0119ca si\u0119 procesowi, kt\u00f3ry II RP zaprowadzi\u0142 \u2013 jak pisa\u0142a D\u0105browska \u2013 do \u201eziej\u0105cej mrokiem pieczary \u015bmierciono\u015bnego bazyliszka\u201d", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8606573,tiktok-czyli-darmowy-supermarket-z-zasiegami.html", "title": "TikTok, czyli darmowy supermarket z zasi\u0119gami", "date_published": "2022-12-11 11:00:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SAVktkuTURBXy80MzI1OWI0Yy1mZTM1LTRmNDAtODJmMi0wZmE4MjE1ODk2MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Troch\u0119 chcia\u0142by\u015b, ale jednak boisz si\u0119 wej\u015b\u0107 do \u015bwiata najszybciej rosn\u0105cej platformy spo\u0142eczno\u015bciowej ostatnich lat? Je\u015bli ta ksi\u0105\u017cka ci\u0119 do tego nie przekona, to chyba ju\u017c nic nie b\u0119dzie w stanie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8607220,brytyjski-mon-rosyjski-budzet-jest-zbyt-optymistyczny-w-zalozeniach.html", "title": "Rosyjski bud\u017cet nie zepnie si\u0119? Brytyjski MON: Jest zbyt optymistyczny w za\u0142o\u017ceniach", "date_published": "2022-12-11 10:24:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMUktkuTURBXy9lMDUwYmU4NS04Y2QzLTQ0YjAtOTExNS02ZTJmYmE3ZWFkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatwierdzony przez prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina bud\u017cet przewiduje, \u017ce na obron\u0119, bezpiecze\u0144stwo i egzekwowanie prawa przeznaczone b\u0119dzie ponad 30 proc. wydatk\u00f3w, ale jest on zapewne zbyt optymistyczny w za\u0142o\u017ceniach - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8606200,danielsson-to-definitywny-koniec-kryptowalut.html", "title": "To ju\u017c definitywny koniec kryptowalut?", "date_published": "2022-12-11 10:10:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TCgktkuTURBXy9jMjE5MGUwNC00NjZiLTRhMzUtOWU1MS1mM2EwNWRmM2NjNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krypto nie maj\u0105 ostatnio dobrego czasu: w ci\u0105gu roku kurs bitcoina spad\u0142 o ponad 60 proc., za\u015b ethereum straci\u0142o na warto\u015bci prawie 70 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607209,piorun-prezes-pgz-zapowiada-10-krotnie-zwiekszenie-produkcji.html", "title": "\u015awiat chce polskie Pioruny? Prezes PGZ zapowiada 10-krotnie zwi\u0119kszenie produkcji", "date_published": "2022-12-11 09:23:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g28ktkuTURBXy9iYzdmNjg0Zi00MDg0LTQzZGMtYjg5Ni1hMGIxOWU2MDBiOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zainteresowanie na \u015bwiecie pozyskaniem naszego uzbrojenia, szczeg\u00f3lnie rakiet przeciwlotniczych Piorun, jest dzi\u015b ogromne; zamierzamy w okresie 3-4 lat dziesi\u0119ciokrotnie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 w stosunku do pierwotnej, kt\u00f3ra by\u0142a realizowana - powiedzia\u0142 portalowi i.pl prezes PGZ Sebastian Chwa\u0142ek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607199,niemieckie-patrioty-w-polsce-bundeswehra-szykuje-system-do-przeniesienia.html", "title": "Niemieckie Patrioty w Polsce. Bundeswehra szykuje system do przeniesienia", "date_published": "2022-12-11 08:51:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVktkuTURBXy85MDZlN2ExMS1lNTY0LTRkZTYtYmYzMC1jMDk1ZTkzYWUyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bundeswehra rozpocznie w przysz\u0142ym tygodniu przygotowania do przeniesienia do Polski swojego systemu obrony powietrznej Patriot we wtorek do Polski ma uda\u0107 si\u0119 zesp\u00f3\u0142 rozpoznawczy - dowiedzia\u0142a si\u0119 agencja dpa z kr\u0119g\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8606005,inflacyjny-stres-psuje-swieta-gdzie-obawy-o-wzrost-cen-sa-najwieksze.html", "title": "Inflacyjny stres psuje \u015bwi\u0119ta. Gdzie obawy o wzrost cen s\u0105 najwi\u0119ksze?", "date_published": "2022-12-11 08:01:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yw-ktkuTURBXy9mYjcwMjM2MC00YmMyLTQ4M2MtYjgxYi0zMzAwOWMyYTE1ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To b\u0119d\u0105 \u015bwi\u0119ta naznaczone wzrostem cen. Obawy o inflacj\u0119 stresuj\u0105 dzi\u015b konsument\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8606366,laszczkowski-jako-narod-nie-wiemy-kim-jestesmy.html", "title": "Laszczkowski: Jako nar\u00f3d nie wiemy, kim jeste\u015bmy [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-11 07:54:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F6dktkuTURBXy84YTBjZGFhZC00ODFkLTQ2YTYtYThkYi00ODczM2UwNjhlYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bez wzgl\u0119du na ochron\u0119 prawn\u0105 cz\u0119\u015bci zabytk\u00f3w na pewno nie uda si\u0119 uratowa\u0107. Tkwimy w pu\u0142apce prywatnej w\u0142asno\u015bci - m\u00f3wi Micha\u0142 Laszczkowski, historyk, p.o. dyrektor Narodowego Instytut Konserwacji Zabytk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8607188,prof-zybertowicz-komunikacja-miedzyludzka-ulegla-zatruciu-potrzebujemy-moratorium-technologicznego.html", "title": "Prof. Zybertowicz: Komunikacja mi\u0119dzyludzka uleg\u0142a zatruciu. Potrzebujemy moratorium technologicznego", "date_published": "2022-12-11 07:40:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vL6ktkuTURBXy80ZjUzNzRhNC0wMjdjLTRjNzUtOTk5NS01Y2JmYTZlNjhhZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rewolucja cyfrowa znajduje si\u0119 w fazie, w kt\u00f3rej niezb\u0119dne okazuje si\u0119 moratorium technologiczne spowolniaj\u0105ce rozw\u00f3j technologiczny na niekt\u00f3rych polach tak, by zosta\u0142 on dostosowany do mo\u017cliwo\u015bci ludzkiej natury oraz wydolno\u015bci instytucji spo\u0142ecznych. \u015awiat zamiast nowej ods\u0142ony rywalizacji o hegemoni\u0119 mi\u0119dzy USA a Chinami potrzebuje nowego kontraktu \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP prof. Andrzej Zybertowicz, komentuj\u0105c zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z globalnego wzrostu znaczenia cyberprzestrzeni.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8607187,spiegel-ukraina-walczy-o-postawienie-putina-przez-specjalnym-trybunalem.html", "title": "\u201eSpiegel\u201d: Ukraina walczy o postawienie Putina przez specjalnym trybuna\u0142em", "date_published": "2022-12-11 07:32:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxSktkuTURBXy80OWQ3YzY0OS1kMjVkLTQ2OWUtODAxOS0zZmZjNDg2MmMyYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina czyni mi\u0119dzynarodowe starania o postawienie szefa Kremla przed mi\u0119dzynarodowym specjalnym trybuna\u0142em. Do tej pory Stany Zjednoczone, Francja i Niemcy odrzuca\u0142y ten plan, jednak ich op\u00f3r ostatnio s\u0142abnie \u2013 pisze \u201eSpiegel\u201d. Jak wskazuje magazyn niech\u0119tna powo\u0142ywaniu trybuna\u0142u jest szefowa niemieckiego MSZ Annalena Baerbock.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8607185,via-carpatia-decyzja-ue-moze-przyspieszyc-prace.html", "title": "Ekspert: Decyzja UE mo\u017ce przyspieszy\u0107 prace nad tras\u0105 Via Carpatia", "date_published": "2022-12-11 07:24:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UgKktkuTURBXy82ZTg0YWYzNC0zZWFkLTQ0NmEtYTE5YS0xMzM4ZWZmZmFiMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki wpisaniu Via Carpatii do sieci g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych Unii Europejskiej (TEN-T) jest du\u017ca szansa na przyspieszenie prac, a sam projekt powinien znajdowa\u0107 si\u0119 wysoko w krajowych agendach projekt\u00f3w infrastrukturalnych - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP dr Konrad Pop\u0142awski, ekspert O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8607183,ekspert-polacy-sa-coraz-mniej-lojalnymi-klientami-sieci-handlowych.html", "title": "Ekspert: Polacy s\u0105 coraz mniej lojalnymi klientami sieci handlowych", "date_published": "2022-12-11 07:19:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0MktkuTURBXy8wZTk2MjY2Yy0xNmQ1LTRjMDItYjJlMS02MzgxMDBkNzJiMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konsumenci z roku na rok s\u0105 coraz bardziej wymagaj\u0105cy w stosunku do sieci handlowych w kwestii akcji i dzia\u0142a\u0144 lojalno\u015bciowych - powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Grupy BLIX Krzysztof \u0141uczak. W jego ocenie Polacy s\u0105 coraz mniej lojalnymi klientami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8607182,okreslone-bakterie-jelitowe-moga-dokarmiac-depresje-badania.html", "title": "Okre\u015blone bakterie jelitowe mog\u0105 \u201edokarmia\u0107\u201d depresj\u0119 [BADANIA]", "date_published": "2022-12-11 07:17:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YncktkuTURBXy8wZjQ3ZjA1ZS1jZjg3LTQ3OGItOWZkMS0wMzg0YjFhNWY1NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego zidentyfikowali 13 grup bakterii jelitowych, kt\u00f3re maj\u0105 zwi\u0105zek z ryzykiem objaw\u00f3w depresji u os\u00f3b doros\u0142ych. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich wyst\u0119powa\u0142a u os\u00f3b z depresj\u0105 w bardzo ma\u0142ych ilo\u015bciach, a inne w nadmiarze \u2013 informuje pismo \u201eNature Communications\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8607181,powrot-maseczek-w-nowym-jorku-i-los-angeles-jest-zalecenie-wladz.html", "title": "Powr\u00f3t maseczek w Nowym Jorku i Los Angeles. Jest zalecenie w\u0142adz", "date_published": "2022-12-11 07:13:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xZIktkuTURBXy82ZWExN2UyZS0yY2QyLTRkMWEtYmM0Yy0yZmI1ODNlNjRkN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) ponownie zaleci\u0142y w sobot\u0119 noszenie maseczek w Nowym Jorku, Los Angeles i wsz\u0119dzie tam gdzie wzrasta liczba przypadk\u00f3w Covid-19. 13,7 proc. Amerykan\u00f3w mieszka w spo\u0142eczno\u015bciach dotkni\u0119tych wysokim poziomem zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8607178,inflacja-wegry-samospelniajaca-sie-kryzysowa-przepowiednia.html", "title": "W\u0119gry. Samospe\u0142niaj\u0105ca si\u0119 kryzysowa przepowiednia", "date_published": "2022-12-11 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99oktkuTURBXy85YTAyMGM3Yy1kNTEwLTQ0YWUtOTg3ZC1hYzY2NmNlOGQ2MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od jednej z najni\u017cszych do najwy\u017cszej w Europie inflacji w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy. Tak\u0105 drog\u0119 przeby\u0142y W\u0119gry pod wodz\u0105 Viktora Orb\u00e1na.", "persistent": false}]