[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29249167,zaginela-17-letnia-emilia-pozniak-jest-podopieczna-osrodka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagin\u0119\u0142a 17-letnia Emilia P\u00f3\u017aniak. Ostatni raz by\u0142a widziana w pi\u0105tek", "date_published": "2022-12-11 14:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/e4/1b/z29249217M,Zaginela-17-letnia-Emilia.jpg\" vspace=\"2\" />W weekend zagin\u0119\u0142a 17-letnia Emilia P\u00f3\u017aniak. Nastolatka jest podopieczn\u0105 O\u015brodka Terapii Leczenia, Terapii i Rehabilitacji Uzale\u017cnie\u0144 przy al. Jarz\u0119binowej we Wroc\u0142awiu. \u015awiadkowie, kt\u00f3rzy widzieli zaginion\u0105, proszeni s\u0105 o kontakt z Komisariatem Policji Wroc\u0142aw - Krzyki lub z najbli\u017csz\u0105 jednostk\u0105 policji.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29248682,gdzie-na-sanki-w-warszawie-krakowie-czy-katowicach-idealne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdzie na sanki w Warszawie, Krakowie czy Katowicach? Idealne miejsca do zimowych zabaw [LISTA]", "date_published": "2022-12-11 13:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/cf/1b/z29161556M,Sniezne-szalenstwo-w-parku-Kasprowicza-w-Szczecini.jpg\" vspace=\"2\" />Zim\u0105 nie musimy sobie odmawia\u0107 aktywno\u015bci na \u015bwie\u017cym powietrzu. Szczeg\u00f3lnie wtedy, gdy za oknem pr\u00f3szy \u015bnieg. W wielu miejscowo\u015bciach warto korzysta\u0107 z g\u00f3rek czy pag\u00f3rk\u00f3w, z kt\u00f3rych mo\u017cemy swobodnie i bezpiecznie zje\u017cd\u017ca\u0107 z sanek. Gdzie znajdziemy takie miejsca?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29248643,niz-brygida-przesuwa-sie-przez-polske-snieg-zasypal-juz-poludnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ni\u017c Brygida przesuwa si\u0119 przez Polsk\u0119. \u015anieg zasypa\u0142 ju\u017c po\u0142udnie kraju i zmierza na p\u00f3\u0142noc [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-12-11 12:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/e4/1b/z29248917M,Intensywne-opady-sniegu-w-Rzeszowie--11-grudnia-20.jpg\" vspace=\"2\" />Cyklon Brygida przyni\u00f3s\u0142 do naszego kraju \u015bnie\u017cyc\u0119, jakiej nie by\u0142o od dawna. Z soboty na niedziel\u0119 pada\u0142o przede wszystkim na Podkarpaciu i w Ma\u0142opolsce. \"Na ulicach pracuje 77 pojazd\u00f3w i dodatkowo 60 os\u00f3b\" - napisa\u0142 prezydent Rzeszowa Konrad Fijo\u0142ek. Cyklon przemieszcza si\u0119 jednak stopniowo na p\u00f3\u0142noc, a synoptycy apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w kolejnych wojew\u00f3dztw.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29248311,niedziele-handlowe-w-grudniu-czy-11-grudnia-sklepy-sa-otwarte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Niedziele handlowe w grudniu. Czy 11 grudnia sklepy s\u0105 otwarte? Gdzie zrobimy zakupy?", "date_published": "2022-12-11 09:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/8c/1b/z28885613M,Sklep--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czy 11 grudnia to niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy pozostaj\u0105 otwarte i zrobimy w nich zakupy? Czy Lidl, Biedronka i Carrefour b\u0119d\u0105 czynne?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29248313,sprawa-iwony-wieczorek-na-policje-zglosil-sie-poszukiwany-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. \"Fakt\": Na policj\u0119 zg\u0142osi\u0142 si\u0119 poszukiwany m\u0119\u017cczyzna z nagrania", "date_published": "2022-12-11 09:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/e4/1b/z29246406M,Zaginiecie-Iwony-Wieczorek--Policja-szuka-tego-mez.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 10 grudnia policja pokaza\u0142a najnowsze wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 twarz m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 i\u015b\u0107 za Iwon\u0105 Wieczorek w noc jej zagini\u0119cia. \"Fakt\" informuje, \u017ce m\u0119\u017cczyzna rozpozna\u0142 si\u0119 na filmie i sam zg\u0142osi\u0142 na policj\u0119. By\u0142 poszukiwany jako \u015bwiadek od 12 lat.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29248059,imgw-wydalo-pomaranczowe-alerty-zawieje-i-zamiecie-a-wkrotce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IMGW wyda\u0142o pomara\u0144czowe alerty. Zawieje i zamiecie, a wkr\u00f3tce \"bomba ch\u0142odu\". Gdzie spadnie najwi\u0119cej \u015bniegu?", "date_published": "2022-12-11 06:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/be/1a/z28043316M,zawieja--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 ostrze\u017c\u0119nie drugiego stopnia przed silnymi opadami \u015bniegu dla Podkarpacia, po\u0142udniowej Lubelszczyzny i wschodniej cz\u0119\u015bci Ma\u0142opolski. Ni\u017cszy alert IMGW wyda\u0142o dla Podlasia, wschodnich powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko - mazurskiego, wschodniego i p\u00f3\u0142nocnego Mazowsza oraz p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Lubelszczyzny. Wiatr mo\u017ce dochodzi\u0107 do 55 km/h i powodowa\u0107 zawieje i zamiecie \u015bnie\u017cne.", "persistent": false}]