[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-grozi-atakiem-rakietowym-na-Ateny-8454738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan grozi atakiem rakietowym na Ateny", "date_published": "2022-12-11 21:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0be015866fedae-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tureckie testy rakiet balistycznych \"przera\u017caj\u0105\" Ateny - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Recep Tayyip Erdogan, zapewniaj\u0105c, \u017ce wyprodukowana przez Turcj\u0119 rakieta balistyczna kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu jest w stanie uderzy\u0107 w Ateny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Kwaltowny-wzrost-cen-zywnosci-mamy-za-soba-8454728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: Kwa\u0142towny wzrost cen \u017cywno\u015bci mamy za sob\u0105", "date_published": "2022-12-11 20:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d0a85a4696496a-948-568-0-7-2989-1793.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli na Ukrainie nie wydarzy si\u0119 nic wa\u017cnego, co zn\u00f3w spowodowa\u0142oby gwa\u0142towny wzrost cen energii, to gwa\u0142towny wzrost cen \u017cywno\u015bci mamy ju\u017c za sob\u0105 - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-rozmawial-z-Zelenskim-o-rozszerzeniu-korytarza-zbozowego-8454718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan rozmawia\u0142 z Ze\u0142enskim o rozszerzeniu korytarza zbo\u017cowego", "date_published": "2022-12-11 19:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/b15aa995b4c450-948-568-0-258-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan rozmawia\u0142 w niedziel\u0119 telefonicznie z prezydentem Ukrainy o ewentualnym rozszerzeniu korytarza zbo\u017cowego. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 za wsparcie Ankary dla inicjatywy Kijowa \"Ziarno z Ukrainy\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ataki-na-obiekty-uzywane-jako-kwatery-sil-rosyjskich-na-Ukrainie-8454711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ataki na obiekty u\u017cywane jako kwatery si\u0142 rosyjskich na Ukrainie", "date_published": "2022-12-11 18:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/68c4abeb29f1a6-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terenie miasta Kadijiwka na terytorium samozwa\u0144czej \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej dosz\u0142o w sobot\u0119 do eksplozji w hotelu, gdzie mie\u015bci\u0142a si\u0119 siedziba tak zwanej grupy Wagnera - poinformowa\u0142 na Telegramie szef \u0141uga\u0144skiej Obwodowej Administracji Wojskowej Sierhij Hajdai. R\u00f3wnie\u017c w sobot\u0119 wieczorem rakiety Himars uderzy\u0142y w zaj\u0119ty przez rosyjskie wojsko hotel w Melitopolu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leczenie-osob-transplciowych-Amerykanscy-lekarze-z-klauzula-sumienia-8454581.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Leczenie os\u00f3b transp\u0142ciowych. Ameryka\u0144scy lekarze z \"klauzul\u0105 sumienia\"", "date_published": "2022-12-11 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/9df7c887a2621b-948-568-0-0-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny s\u0105d apelacyjny zablokowa\u0142 wym\u00f3g administracji prezydenta Joe Bidena, aby katoliccy lekarze \u015bwiadczyli  us\u0142ugi medyczne dla os\u00f3b transp\u0142ciowych. Argumentowa\u0142, \u017ce jest to niezgodne z ich sumieniem, poinformowa\u0142a w sobot\u0119 telewizja Fox News.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-co-tak-naprawde-placisz-placac-za-prad-8453186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Za co tak naprawd\u0119 p\u0142acisz w rachunku za pr\u0105d? Rozk\u0142adamy ceny energii elektrycznej na czynniki pierwsze", "date_published": "2022-12-11 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/a72e090635ddf2-948-568-8-0-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygl\u0105damy si\u0119, jak wygl\u0105da\u0142y rachunki gospodarstw\ndomowych i przedsi\u0119biorstw w Polsce przez kilka ostatnich miesi\u0119cy. Czy \u0142agodzenie\npodwy\u017cek cen pr\u0105du rzeczywi\u015bcie przynios\u0142o Polakom oszcz\u0119dno\u015bci? Czy zmiana\nsprzedawcy mo\u017ce obni\u017cy\u0107 op\u0142aty?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-oszczedza-gaz-Zuzycie-w-listopadzie-o-1-3-mniejsze-rdr-8454680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia oszcz\u0119dza gaz. Zu\u017cycie w listopadzie o 1/3 mniejsze rdr", "date_published": "2022-12-11 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/9fed73ab8bd7e1-948-568-0-0-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijskie gospodarstwa domowe oraz przedsi\u0119biorstwa zu\u017cy\u0142y w listopadzie 2022 r. o 33 procent mniej gazu ni\u017c w listopadzie 2021 r., poinformowa\u0142 dziennik \u201eDe Standaard\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane operatora sieci gazowej Fluxys.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcemy-byc-bardziej-eko-Wiekszosc-Polakow-za-zakazem-pakowania-owocow-i-warzyw-w-plastik-8453124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chcemy by\u0107 bardziej eko. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w za zakazem pakowania owoc\u00f3w i warzyw w plastik", "date_published": "2022-12-11 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/03b29863b98b3c-948-568-0-303-4494-2696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />65 proc. Polak\u00f3w opowiada si\u0119 za wprowadzaniem w Polsce przepisu zakazuj\u0105cego sprzeda\u017cy owoc\u00f3w i warzyw w plastikowych opakowaniach - wynika z badania. Ponad po\u0142owa ankietowanych wskazuje papier jako najbardziej ekologiczne opakowanie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-meczy-Bulgarie-Wiekszosc-gospodarstw-domowych-z-trudem-oplaca-rachunki-8453516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys m\u0119czy Bu\u0142gari\u0119. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 gospodarstw domowych z trudem op\u0142aca rachunki", "date_published": "2022-12-11 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/d5c3a802671e52-948-568-0-235-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 75 proc. gospodarstw domowych w Bu\u0142garii ma trudno\u015bci z op\u0142aceniem rachunk\u00f3w, a tylko w 28 proc. gospodarstw odnotowano wzrost dochod\u00f3w - wynika z danych opublikowanych przez bu\u0142garski Krajowy Instytut Statystyczny. Dotycz\u0105 one pierwszych trzech kwarta\u0142\u00f3w 2022 roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZEA-i-Izrael-ratyfikowaly-kompleksowa-umowe-o-partnerstwie-gospodarczym-8454641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZEA i Izrael ratyfikowa\u0142y kompleksow\u0105 umow\u0119 o partnerstwie gospodarczym", "date_published": "2022-12-11 13:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/b1d8154a2155c6-945-560-0-953-3051-1830.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dy Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich i Izraela ratyfikowa\u0142y swoj\u0105 kompleksow\u0105 umow\u0119 o partnerstwie gospodarczym, poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 na Twitterze minister stanu ds. handlu zagranicznego ZEA Thani Al Zeyoudi.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-planuje-wieksze-doplaty-do-rolnictwa-8454638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS planuje wi\u0119ksze dop\u0142aty do rolnictwa", "date_published": "2022-12-11 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/d3d166e813b08f-948-568-0-84-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS zapowiada wi\u0119ksze dop\u0142aty dla rolnictwa \u2014 to jednak nie koniec zmian. Minister rolnictwa Henryk Kowalczyk komentuje sytuacj\u0119 ukrai\u0144skiego zbo\u017ca w Polsce, a tak\u017ce og\u0142asza nowy obowi\u0105zek dla posiadaczy ps\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podroz-do-Indonezji-Kontrowersyjny-nowy-kodeks-karny-m-in-seks-pozamalzenski-bedzie-surowo-karany-8451751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podr\u00f3\u017c do Indonezji? Kontrowersyjny nowy kodeks karny, m.in. seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski b\u0119dzie surowo karany", "date_published": "2022-12-11 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/84aa7f8f589487-948-568-223-0-3345-2006.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Indonezji uchwali\u0142 nowy wywo\u0142uj\u0105cy \nkontrowersje kodeks karny, kt\u00f3ry seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski uznaje za \nprzest\u0119pstwo. Przepisy, nad kt\u00f3rym prace trwa\u0142y od wielu lat, obowi\u0105zuj\u0105\n zar\u00f3wno Indonezyjczyk\u00f3w, jak i cudzoziemc\u00f3w.  Kodeks jest ostro \nkrytykowany przez obro\u0144c\u00f3w praw obywatelskich.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szara-stefa-w-branzy-pogrzebowej-kosztuje-budzet-panstwa-miliardy-zlotych-8453984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szara stefa w bran\u017cy pogrzebowej kosztuje bud\u017cet pa\u0144stwa miliardy z\u0142otych", "date_published": "2022-12-11 12:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/18cc10e1ed59fd-948-568-0-18-1854-1112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Likwidacja szarej strefy lub jej znaczne ograniczenie w bran\u017cy funeralnej mo\u017ce wnie\u015b\u0107 a\u017c 2 mld z\u0142 do bud\u017cetu pa\u0144stwa. Konieczne b\u0119dzie jednak dodanie do ustawy przepis\u00f3w precyzyjnie reguluj\u0105cych zatrudnienie w sektorze \u2013 przekaza\u0142a Polska Izba Bran\u017cy Pogrzebowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-doplaci-do-zakupu-dekodera-lub-telewizora-ale-trzeba-sie-pospieszyc-8448888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d dop\u0142aci do zakupu dekodera lub telewizora, ale trzeba si\u0119 pospieszy\u0107", "date_published": "2022-12-11 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/3b0b40d1ab143c-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 31 grudnia 2022 r. mo\u017cna skorzysta\u0107 z programu \ndofinansowania zakupu dekodera telewizji naziemnej lub telewizora - \nprzypomina Wydzia\u0142 Promocji Polityki Cyfrowej KPRM. Do tej pory dop\u0142at\u0119 \ndo zakupu odbiornika cyfrowego otrzyma\u0142o prawie 600 tys. os\u00f3b.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/San-Francisco-nie-zezwoli-policji-na-uzywanie-robotow-zabojcow-8452388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "San Francisco nie zezwoli policji na u\u017cywanie \"robot\u00f3w-zab\u00f3jc\u00f3w\u201d", "date_published": "2022-12-11 11:00:00+00:00", "description": "<p>Rada miejska San Francisco w g\u0142osowaniu we wtorek nie zgodzi\u0142a si\u0119 na u\u017cywanie przez policj\u0119 robot\u00f3w zdolnych do zabijania. Nie wykluczy\u0142a jednak dalszej dyskusji na ten temat.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedziele-handlowe-grudzien-2022-r-8454600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatnie dwie niedziele handlowe w tym roku", "date_published": "2022-12-11 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/caf5efc5dd5eaf-948-568-0-223-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grudzie\u0144 to szczyt zakupowego szale\u0144stwa. Je\u015bli za\u0142atwiaj\u0105c inne przed\u015bwi\u0105teczne sprawy zapomnieli\u015bmy o zakupach, okazuje sie, \u017ce nic straconego. Mamy jeszcze okazj\u0119 zrobi\u0107 zakupy w niedziel\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGZ-Ogromne-zainteresowanie-polskim-bronia-Kroluja-rakiety-Piorun-8454594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGZ: Ogromne zainteresowanie polsk\u0105 broni\u0105. Kr\u00f3luj\u0105 rakiety Piorun", "date_published": "2022-12-11 09:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/f011f0f8f350f1-948-568-0-150-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zainteresowanie na \u015bwiecie pozyskaniem naszego uzbrojenia, szczeg\u00f3lnie rakiet przeciwlotniczych Piorun, jest dzi\u015b ogromne; zamierzamy w okresie 3-4 lat  dziesi\u0119ciokrotnie zwi\u0119kszy\u0107 produkcj\u0119 w stosunku do pierwotnej, kt\u00f3ra by\u0142a realizowana - powiedzia\u0142 portalowi i.pl prezes PGZ Sebastian Chwa\u0142ek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-uczniowie-kuleja-w-zakresie-umiejetnosci-cyfrowych-8453366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polscy uczniowie kulej\u0105 w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych", "date_published": "2022-12-11 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/49bd3cc0750272-948-568-0-90-1652-991.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na tle kraj\u00f3w Grupy Wyszehradzkiej nie jeste\u015bmy prymusem w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych uczni\u00f3w - wskaza\u0142 w czwartek prezes Zwi\u0105zku Cyfrowa Polska Micha\u0142 Kanownik, prezentuj\u0105c wst\u0119pne wyniki IT Fitness Test 2022, kt\u00f3ry prowadzony by\u0142 w szko\u0142ach podstawowych i ponadpodstawowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Secret-Service-chinscy-hakerzy-ukradli-dziesiatki-milionow-dolarow-pomocy-covidowej-8451873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Secret Service: chi\u0144scy hakerzy ukradli dziesi\u0105tki milion\u00f3w dolar\u00f3w pomocy covidowej", "date_published": "2022-12-11 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/519425ad9d7557-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144scy hakerzy ukradli od 2020 roku dziesi\u0105tki milion\u00f3w dolar\u00f3w ze \u015brodk\u00f3w na \u0142agodzenie skutk\u00f3w pandemii Covid-19 w USA \u2013 o\u015bwiadczy\u0142a ameryka\u0144ska Secret Service. Wed\u0142ug stacji NBC ich \u0142upem pad\u0142y fundusze na po\u017cyczki i zasi\u0142ki w kilkunastu stanach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Czechach-brakuje-lekow-Jezdza-po-nie-od-Polski-8453322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Czechach brakuje lek\u00f3w. Je\u017cd\u017c\u0105 po nie od Polski", "date_published": "2022-12-11 09:00:00+00:00", "description": "<p>W Czechach brakuje niekt\u00f3rych lek\u00f3w, w tym przeciwb\u00f3lowych i podstawowych antybiotyk\u00f3w; Czesi je\u017cd\u017c\u0105 po nie do Polski lub szukaj\u0105 ich w internecie - informuje dziennik \"Hospodarzske Noviny\". Lekarze i farmaceuci twierdz\u0105, \u017ce to najwi\u0119ksze braki niekt\u00f3rych specyfik\u00f3w w historii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzysowa-spirala-w-Ameryce-Lacinskiej-Nasila-sie-problem-glodu-i-niedozywienia-8452514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzysowa spirala w Ameryce \u0141aci\u0144skiej. Nasila si\u0119 problem g\u0142odu i niedo\u017cywienia", "date_published": "2022-12-11 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/5aa946593a8f20-948-568-194-0-1701-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Problem braku bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego w Ameryce \u0141aci\u0144skiej zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich siedmiu lat - informuj\u0105 agencje ONZ. Z powodu g\u0142odu i niedo\u017cywienia w 2014 r. cierpia\u0142o tam 5,8 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa, w 2021 - ju\u017c 8,6 proc. Problem nasila si\u0119 wraz ze wzrostem cen \u017cywno\u015bci b\u0119d\u0105cych efektem wojny na Ukrainie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przeterminowane-zle-oznaczone-i-z-substancjami-niedozwolonymi-UOKiK-sprawdzil-sprzedawcow-kosmetykow-8453850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przeterminowane, \u017ale oznaczone i z substancjami niedozwolonymi. UOKiK sprawdzi\u0142 sprzedawc\u00f3w kosmetyk\u00f3w", "date_published": "2022-12-11 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/ff1b78ab44829a-948-568-0-24-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inspektorzy UOKiK zakwestionowali ok. 38 proc. z prawie 2 tys. partii skontrolowanych kosmetyk\u00f3w, takich jak kremy czy szampony. Zastrze\u017cenia dotyczy\u0142y m.in. przekroczenia daty trwa\u0142o\u015bci lub nieprawid\u0142owej informacji o sk\u0142adzie - poda\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-sa-coraz-mniej-lojalnymi-klientami-sieci-handlowych-8454552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy s\u0105 coraz mniej lojalnymi klientami sieci handlowych", "date_published": "2022-12-11 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/c8e70af0b05e66-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konsumenci z roku na rok s\u0105 coraz bardziej wymagaj\u0105cy w stosunku do sieci handlowych w kwestii akcji i dzia\u0142a\u0144 lojalno\u015bciowych - powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Grupy BLIX Krzysztof \u0141uczak. W jego ocenie Polacy s\u0105 coraz mniej lojalnymi klientami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowa-domu-bez-pozwolenia-niezaleznie-od-metrazu-Nadchodzi-rewolucja-w-Prawie-budowlanym-8452418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budowa domu bez pozwolenia niezale\u017cnie od metra\u017cu? Nadchodzi rewolucja w Prawie budowlanym", "date_published": "2022-12-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/1c8fd223dda64c-948-568-0-134-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowelizacja Prawa budowlanego, kt\u00f3ra ma zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 w\u00a0przysz\u0142ym roku, ma upro\u015bci\u0107 i\u00a0przyspieszy\u0107 ca\u0142y proces inwestycyjno-budowlany oraz\u00a0zmniejszy\u0107 obci\u0105\u017cenia po stronie inwestor\u00f3w i\u00a0organ\u00f3w..</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luka-placowa-w-Polsce-na-tle-UE-Jest-dobrze-Ale-czy-na-pewno-8453068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Luka p\u0142acowa w Polsce na tle UE. \"Jest dobrze\". Ale czy na pewno?", "date_published": "2022-12-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/ebbda3d560428d-948-568-0-60-3001-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prowadzone s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie pracodawc\u00f3w oraz pracownik\u00f3w w tematyce nier\u00f3wno\u015bci p\u0142acowych. W 2020 luka p\u0142acowa w Polsce wynios\u0142a 4,5 proc. przy \u015bredniej unijnej 13 proc. \u2013 przekaza\u0142o Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Holandii-tampony-i-podpaski-beda-darmowe-dla-osob-o-niskich-dochodach-8452787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Holandii tampony i podpaski b\u0119d\u0105 darmowe dla os\u00f3b o niskich dochodach", "date_published": "2022-12-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/ae1969d1828aa0-948-568-0-245-3485-2091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izba ni\u017csza parlamentu Holandii (Tweede kamer) zdecydowa\u0142a, i\u017c niekt\u00f3re artyku\u0142y higieniczne dla kobiet, m.in., tampony i podpaski, b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne dla os\u00f3b o niskich dochodach. Ustawa wejdzie w \u017cycie w przysz\u0142ym roku i ma kosztowa\u0107 bud\u017cet pa\u0144stwa ok. 2 mln euro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-obwodu-odeskiego-wezwaly-mieszkancow-do-ewakuacji-8454534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze obwodu odeskiego wezwa\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w do ewakuacji", "date_published": "2022-12-11 03:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/88dd01538017df-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ostatnich rosyjskich atakach na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 obwodu odeskiego, na po\u0142udniu Ukrainy, w\u0142adze tego obwodu zaapelowa\u0142y w nocy z soboty na niedziel\u0119 do mieszka\u0144c\u00f3w aby, je\u015bli to mo\u017cliwe, czasowo opu\u015bcili Odess\u0119 i udali si\u0119 do miejsc maj\u0105cych dostawy pr\u0105du.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-na-polnocnym-zachodzie-USA-8454532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atak zimy na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie USA", "date_published": "2022-12-11 01:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/38eb5476490d04-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pot\u0119\u017cny front ch\u0142odny, kt\u00f3remu towarzysz\u0105 silne wiatry i opady \u015bniegu zaatakowa\u0142 w sobot\u0119 p\u00f3\u0142nocn\u0105 Kaliforni\u0119 powoduj\u0105c przerwy w dostawach energii, powalaj\u0105c drzewa i zasypuj\u0105c wiele dr\u00f3g. W kilku rejonach og\u0142oszono alarmy lawinowe i ostrze\u017cenia przed powodziami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalna-imigracja-do-USA-Kolejna-sprawa-w-Sadzie-Najwyzszym-8454531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nielegalna imigracja do USA. Kolejna sprawa w S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "date_published": "2022-12-11 00:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d32e2c4b57dd72-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy USA przysta\u0142 na rozpatrzenie wniosku administracji prezydenta Bidena o respektowanie przepis\u00f3w penalizuj\u0105cych zach\u0119canie do nielegalnej imigracji. Wcze\u015bniej wniosek odrzuci\u0142 federalny S\u0105d Apelacyjny w San Francisco motywuj\u0105c, \u017ce stanowi on naruszenie prawa do wolno\u015bci s\u0142owa.</p>", "persistent": false}]