[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-ws-uchwaly-dotyczacej-rosji,nId,6446812", "title": "Awantura w Sejmie ws. uchwa\u0142y dotycz\u0105cej Rosji", "date_published": "2022-12-01 22:42:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-ws-uchwaly-dotyczacej-rosji,nId,6446812\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Sejmie ws. uchwa\u0142y dotycz\u0105cej Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-sejmie-ws-uchwaly-dotyczacej-rosji/000GFEVSW63YJVSC-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Sejmie dosz\u0142o do awantury w zwi\u0105zku z uchwa\u0142\u0105 dotycz\u0105c\u0105 uznania Rosji za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm. Gdy mia\u0142o rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 g\u0142osowanie nad wprowadzon\u0105 przez PiS w ostatniej chwili poprawk\u0105, pos\u0142owie opozycji zerwali kworum. - Nie mo\u017cemy g\u0142osowa\u0107 uchwa\u0142y poniewa\u017c pa\u0144stwo wyci\u0105gn\u0119li\u015bcie karty i nie ma rozstrzygni\u0119cia - poinformowa\u0142a marsza\u0142ek Sejmu marsza\u0142ek El\u017cbieta Witek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radni-pis-chca-wyjasnien-od-trzaskowskiego-ratusz-nie-bedzie,nId,6446783", "title": "Radni PiS chc\u0105 wyja\u015bnie\u0144 od Trzaskowskiego. \"Ratusz nie b\u0119dzie komentowa\u0107 politycznej nagonki\"", "date_published": "2022-12-01 22:25:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radni-pis-chca-wyjasnien-od-trzaskowskiego-ratusz-nie-bedzie,nId,6446783\"><img align=\"left\" alt=\"Radni PiS chc\u0105 wyja\u015bnie\u0144 od Trzaskowskiego. &quot;Ratusz nie b\u0119dzie komentowa\u0107 politycznej nagonki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/radni-pis-chca-wyjasnien-od-trzaskowskiego-ratusz-nie-bedzie/000GFEFNJWXY2FWC-C321.jpg\" /></a>Radni PiS chc\u0105 wyja\u015bnie\u0144 od prezydenta Rafa\u0142a Trzaskowskiego w zwi\u0105zku z podejrzeniami dotycz\u0105cymi przekazywania przez dwie prokuratorki tajnych informacji do warszawskiego ratusza. - W ka\u017cdej sprawie ratusz wsp\u00f3\u0142pracuje ze s\u0142u\u017cbami. Ratusz nie b\u0119dzie komentowa\u0107 politycznej nagonki na prokuratorki oraz pr\u00f3by wmieszania w to by\u0142ego kandydata na stanowisko prezydenta RP - przekaza\u0142a rzecznik sto\u0142ecznego ratusza Monik\u0119 Beuth.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-odrzucil-senackie-weto-ws-ustawy-o-prokuraturze-europej,nId,6446796", "title": "Sejm odrzuci\u0142 senackie weto ws. ustawy o Prokuraturze Europejskiej", "date_published": "2022-12-01 21:54:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-odrzucil-senackie-weto-ws-ustawy-o-prokuraturze-europej,nId,6446796\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm odrzuci\u0142 senackie weto ws. ustawy o Prokuraturze Europejskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-odrzucil-senackie-weto-ws-ustawy-o-prokuraturze-europej/000GFEQERWD15LL7-C321.jpg\" /></a>W czwartek pos\u0142owie odrzucili senackie weto wobec nowelizacji ustawy o Prokuraturze Europejskiej. Nowelizacja ustawy zak\u0142ada umo\u017cliwienie wsp\u00f3\u0142pracy polskiej prokuratury z Prokuratur\u0105 Europejsk\u0105, a tak\u017ce oddanie Prokuratorowi Krajowemu wy\u0142\u0105cznej kompetencji do powo\u0142ywania i odwo\u0142ywania dyrektor\u00f3w w PK i ich zast\u0119pc\u00f3w. Ustawa trafi teraz na biurko prezydenta Andrzeja Dudy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-siostra-katechetka-miala-znecac-sie-nad-dziecmi-spraw,nId,6446781", "title": "Kalisz. Siostra katechetka mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzie\u0107mi. Sprawa trafi\u0142a do rzecznika dyscyplinarnego", "date_published": "2022-12-01 21:33:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kalisz-siostra-katechetka-miala-znecac-sie-nad-dziecmi-spraw,nId,6446781\"><img align=\"left\" alt=\"Kalisz. Siostra katechetka mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzie\u0107mi. Sprawa trafi\u0142a do rzecznika dyscyplinarnego\" src=\"https://i.iplsc.com/kalisz-siostra-katechetka-miala-znecac-sie-nad-dziecmi-spraw/000GFEO070F6LGI8-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie pozwala\u0142a dzieciom je\u015b\u0107 w klasie \u015bniada\u0144, ani korzysta\u0107 z toalety. M\u00f3wi\u0142a, \u017ce jak rodzice b\u0119d\u0105 pili alkohol, to przyjedzie po nich policja, nawiedzi ich szatan i p\u00f3jd\u0105 do piek\u0142a&quot; - twierdzi jeden z rodzic\u00f3w z Kalisza, kt\u00f3ry zg\u0142osi\u0142 policji, \u017ce siostra katechetka zn\u0119ca si\u0119 w szkole nad jego c\u00f3rkami i innymi uczniami. Szko\u0142a zawiadomi\u0142a o sprawie rzecznika dyscyplinarnego dla nauczycieli przy wojewodzie wielkopolskim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-uchwalil-tzw-ustawe-abolicyjna,nId,6446793", "title": "Sejm uchwali\u0142 tzw. ustaw\u0119 abolicyjn\u0105", "date_published": "2022-12-01 21:23:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-uchwalil-tzw-ustawe-abolicyjna,nId,6446793\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm uchwali\u0142 tzw. ustaw\u0119 abolicyjn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-uchwalil-tzw-ustawe-abolicyjna/000G2RP8WVOQRJHT-C321.jpg\" /></a>W czwartek Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 o zaniechaniu \u015bcigania za przekazanie przez niekt\u00f3re samorz\u0105dy danych wyborc\u00f3w w zwi\u0105zku z korespondencyjnymi wyborami prezydenckimi zarz\u0105dzonymi na 10 maja 2020 r. Za uchwaleniem zag\u0142osowa\u0142o 223 pos\u0142\u00f3w. Wcze\u015bniej Sejm nie zgodzi\u0142 si\u0119 na odrzucenie projektu w ca\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-sejm-zdecydowal,nId,6446509", "title": "Lex Czarnek 2.0. Sejm zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-12-01 21:05:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-sejm-zdecydowal,nId,6446509\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Czarnek 2.0. Sejm zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-czarnek-2-0-sejm-zdecydowal/000GFD6CLK630PKO-C321.jpg\" /></a>Sejm odrzuci\u0142 uchwa\u0142\u0119 Senatu ws. odrzucenia nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe, tzw. Lex Czarnek 2.0, reguluj\u0105c\u0105 m.in. zasady dzia\u0142alno\u015bci organizacji w szko\u0142ach i wprowadzaj\u0105cej zmiany w edukacji domowej. Trafi ona teraz do podpisu prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-pis-przegrywa-glosowanie-ustawa-ziobry-o-notariacie-odr,nId,6446785", "title": "Sejm: PiS przegrywa g\u0142osowanie. Ustawa Ziobry o notariacie odrzucona", "date_published": "2022-12-01 20:49:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-pis-przegrywa-glosowanie-ustawa-ziobry-o-notariacie-odr,nId,6446785\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm: PiS przegrywa g\u0142osowanie. Ustawa Ziobry o notariacie odrzucona\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-pis-przegrywa-glosowanie-ustawa-ziobry-o-notariacie-odr/000GFEK6GKGMS2XJ-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przegra\u0142o g\u0142osowanie w sprawie projektu ustawy Prawo o notariacie przygotowanego przez Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci. W g\u0142osowaniu nie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142u 14 pos\u0142\u00f3w PiS, w tym Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-obecnie-nie-ma-zagrozenia-ofensywa-z-bialor,nId,6446763", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Obecnie nie ma zagro\u017cenia ofensyw\u0105 z Bia\u0142orusi, Rosja ma za ma\u0142o broni", "date_published": "2022-12-01 20:30:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-obecnie-nie-ma-zagrozenia-ofensywa-z-bialor,nId,6446763\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Obecnie nie ma zagro\u017cenia ofensyw\u0105 z Bia\u0142orusi, Rosja ma za ma\u0142o broni\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-obecnie-nie-ma-zagrozenia-ofensywa-z-bialor/000GFEBIJP126NT7-C321.jpg\" /></a>Na terytorium Bia\u0142orusi spodziewamy si\u0119 aktywnych dzia\u0142a\u0144 przede wszystkim w zakresie szkolenia operacyjnego i bojowego - przekaza\u0142 rzecznik G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ukrainy (GUR) Wadim Skibicki. Jak doda\u0142, obecnie wywiad nie odnotowuje zagro\u017cenia ofensyw\u0105 z Bia\u0142orusi, poniewa\u017c Rosja nie posiada wystarczaj\u0105cych zasob\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadciaga-zima-w-weekend-snieg-i-mroz,nId,6446746", "title": "Nadci\u0105ga zima. W weekend \u015bnieg i mr\u00f3z", "date_published": "2022-12-01 20:10:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadciaga-zima-w-weekend-snieg-i-mroz,nId,6446746\"><img align=\"left\" alt=\"Nadci\u0105ga zima. W weekend \u015bnieg i mr\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/nadciaga-zima-w-weekend-snieg-i-mroz/000GFE80752XKY5U-C321.jpg\" /></a>W weekend szykuje si\u0119 wielki powr\u00f3t zimy. Temperatura spadnie nawet do -15\u00b0C. Wszystko za spraw\u0105 wy\u017cu Erik, kt\u00f3ry nadci\u0105ga do nas z Rosji. Na Podlasiu i Mazurach spadnie do 5 cm \u015bniegu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdrozsze-miasta-swiata-dwie-metropolie-na-szczycie-listy,nId,6446702", "title": "Najdro\u017csze miasta \u015bwiata. Dwie metropolie na szczycie listy", "date_published": "2022-12-01 19:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najdrozsze-miasta-swiata-dwie-metropolie-na-szczycie-listy,nId,6446702\"><img align=\"left\" alt=\"Najdro\u017csze miasta \u015bwiata. Dwie metropolie na szczycie listy\" src=\"https://i.iplsc.com/najdrozsze-miasta-swiata-dwie-metropolie-na-szczycie-listy/000GFDXR82N2CLXX-C321.jpg\" /></a>Nowy Jork i Singapur znalaz\u0142y si\u0119 na szczycie listy najdro\u017cszych miasta \u015bwiata w 2022 r. przygotowanej przez Economist Intelligence Unit (EIU). Ranking najta\u0144szych miast otwiera Damaszek, Trypolis i Teheran. W zestawieniu najdro\u017cszych miast du\u017cy skok odnotowa\u0142y rosyjskie miasta Moskwa i Sankt Petersburg. Wed\u0142ug analityk\u00f3w to konsekwencja na\u0142o\u017conych sankcji przez kraje Zachodu na Rosj\u0119 z powodu inwazji na Ukrain\u0119. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-mysliwce-zdolne-do-przenoszenia-pociskow-kindzal-wr,nId,6446720", "title": "Bia\u0142oru\u015b: My\u015bliwce zdolne do przenoszenia pocisk\u00f3w \"Kind\u017ca\u0142\" wr\u00f3ci\u0142y do Rosji", "date_published": "2022-12-01 19:12:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-mysliwce-zdolne-do-przenoszenia-pociskow-kindzal-wr,nId,6446720\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: My\u015bliwce zdolne do przenoszenia pocisk\u00f3w &quot;Kind\u017ca\u0142&quot; wr\u00f3ci\u0142y do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-mysliwce-zdolne-do-przenoszenia-pociskow-kindzal-wr/000ERS37J1LUGSLO-C321.jpg\" /></a>Trzy rosyjskie my\u015bliwce MiG-31, kt\u00f3re mog\u0105 przenosi\u0107 pociski &quot;Kind\u017ca\u0142&quot;, wylecia\u0142y z terytorium Bia\u0142orusi do Rosji - przekaza\u0142 w czwartek portal Ukrai\u0144ska Prawda. My\u015bliwce stacjonowa\u0142y w Bia\u0142orusi od po\u0142owy pa\u017adziernika bie\u017c\u0105cego roku. Zdaniem brytyjskiego wywiadu ich obecno\u015b\u0107 w Bia\u0142orusi mia\u0142a by\u0107 &quot;wiadomo\u015bci\u0105 dla Zachodu&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-deniski-zderzenie-busa-i-dwoch-osobowek-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6446703", "title": "Deniski. Zderzenie busa i dw\u00f3ch osob\u00f3wek. Jedna osoba nie \u017cyje, siedem rannych", "date_published": "2022-12-01 18:30:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-deniski-zderzenie-busa-i-dwoch-osobowek-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6446703\"><img align=\"left\" alt=\"Deniski. Zderzenie busa i dw\u00f3ch osob\u00f3wek. Jedna osoba nie \u017cyje, siedem rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/deniski-zderzenie-busa-i-dwoch-osobowek-jedna-osoba-nie-zyje/000GFDREFQG2XJVR-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zmar\u0142a, a siedem zosta\u0142o rannych w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek w miejscowo\u015bci Deniski (woj. podlaskie). Zderzy\u0142y si\u0119 tam bus oraz dwa samochody osobowe. W akcji ratunkowej bra\u0142 udzia\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-napadli-i-okradli-20-latka-wsrod-aresztowanych-nastol,nId,6446690", "title": "W\u0142ochy. Napadli i okradli 20-latka. W\u015br\u00f3d aresztowanych nastolatek z Polski", "date_published": "2022-12-01 18:29:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-napadli-i-okradli-20-latka-wsrod-aresztowanych-nastol,nId,6446690\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy. Napadli i okradli 20-latka. W\u015br\u00f3d aresztowanych nastolatek z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-napadli-i-okradli-20-latka-wsrod-aresztowanych-nastol/000GFDNGMGCG7NOF-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby aresztowano - w tym nastolatka z Polski - po rozboju, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Mediolanie (W\u0142ochy). Pi\u0119ciu m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn napad\u0142o w centrum miasta 20-latka, zabieraj\u0105c mu telefon, dokumenty oraz pieni\u0105dze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meteoryt-przestraszyl-mieszkancow-halas-podobny-do-eksplozji,nId,6446582", "title": "Meteoryt przestraszy\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w. \"Ha\u0142as podobny do eksplozji\"", "date_published": "2022-12-01 17:50:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meteoryt-przestraszyl-mieszkancow-halas-podobny-do-eksplozji,nId,6446582\"><img align=\"left\" alt=\"Meteoryt przestraszy\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w. &quot;Ha\u0142as podobny do eksplozji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meteoryt-przestraszyl-mieszkancow-halas-podobny-do-eksplozji/000GFDLL9PSTREPE-C321.jpg\" /></a>Meteoryt wywo\u0142a\u0142 panik\u0119 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wyspy Gran Canaria, kiedy roz\u015bwietli\u0142 niebo nad archipelagiem i z g\u0142o\u015bnym hukiem spad\u0142 do morza - potwierdzi\u0142y w czwartek w\u0142adze Wysp Kanaryjskich. &quot;Ha\u0142as by\u0142 podobny do eksplozji, trz\u0119s\u0142y si\u0119 szyby w oknach&quot; - pisali mieszka\u0144cy Gran Canarii w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dmytro-kuleba-o-wybuchu-w-madrycie-nowa-forma-terror,nId,6446670", "title": "Ukraina: Dmytro Ku\u0142eba o wybuchu w Madrycie: Nowa forma terroru", "date_published": "2022-12-01 17:41:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dmytro-kuleba-o-wybuchu-w-madrycie-nowa-forma-terror,nId,6446670\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Dmytro Ku\u0142eba o wybuchu w Madrycie: Nowa forma terroru\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-dmytro-kuleba-o-wybuchu-w-madrycie-nowa-forma-terror/000GFDHSEJLBVFIB-C321.jpg\" /></a>Dwie ambasady Ukrainy, opr\u00f3cz tej w Madrycie, w \u015brod\u0119 i czwartek otrzyma\u0142y &quot;bardzo konkretne gro\u017aby&quot; - przekaza\u0142 szef MSZ Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba. Jak oceni\u0142, jest to &quot;nowa forma terroru&quot;. Szef ukrai\u0144skiego MSZ po wybuchu w Madrycie zarz\u0105dzi\u0142 pilne wzmocnienie ochrony plac\u00f3wek dyplomatycznych za granic\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obraz-kandinskiego-skradziony-z-warszawy-sprzedany-na-niemie,nId,6446506", "title": "Obraz Kandinskiego skradziony z Warszawy sprzedany na niemieckiej aukcji", "date_published": "2022-12-01 17:00:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obraz-kandinskiego-skradziony-z-warszawy-sprzedany-na-niemie,nId,6446506\"><img align=\"left\" alt=\"Obraz Kandinskiego skradziony z Warszawy sprzedany na niemieckiej aukcji\" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-kandinskiego-skradziony-z-warszawy-sprzedany-na-niemie/000GFD3XDSW62TYD-C321.jpg\" /></a>Akwarela Wassilego Kandinskiego &quot;Kompozycja&quot; skradziona ze zbior\u00f3w Muzeum Narodowego w Warszawie 14 czerwca 1984 r. zosta\u0142a sprzedana na niemieckiej aukcji. Jak informowa\u0142 w czwartek resort kultury, aukcja odby\u0142a si\u0119 mimo dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez resort kultury i Ambasad\u0119 RP w Berlinie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obraz-kandinskiego-wystawiony-na-aukcji-w-niemczech-zostal-s,nId,6446506", "title": "Obraz Kandinskiego wystawiony na aukcji w Niemczech. Zosta\u0142 skradziony z Warszawy", "date_published": "2022-12-01 17:00:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obraz-kandinskiego-wystawiony-na-aukcji-w-niemczech-zostal-s,nId,6446506\"><img align=\"left\" alt=\"Obraz Kandinskiego wystawiony na aukcji w Niemczech. Zosta\u0142 skradziony z Warszawy\" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-kandinskiego-wystawiony-na-aukcji-w-niemczech-zostal-s/000GFD3XDSW62TYD-C321.jpg\" /></a>Akwarela Wassilego Kandinskiego &quot;Kompozycja&quot; skradziona ze zbior\u00f3w Muzeum Narodowego w Warszawie 14 czerwca 1984 r. pojawi\u0142a si\u0119 w ofercie niemieckiego domu aukcyjnego - powiadomi\u0142o Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego. Aukcja zosta\u0142a zaplanowana na czwartek na godz. 18:00 - odb\u0119dzie si\u0119 mimo dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych przez resort kultury i Ambasad\u0119 RP w Berlinie. Podczas aukcji obecny b\u0119dzie konsul RP. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wsj-skradzione-ukrainskie-zboze-rozprowadza-najwiekszy-rosyj,nId,6446459", "title": "\"WSJ\": Skradzione ukrai\u0144skie zbo\u017ce rozprowadza najwi\u0119kszy rosyjski eksporter", "date_published": "2022-12-01 16:50:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wsj-skradzione-ukrainskie-zboze-rozprowadza-najwiekszy-rosyj,nId,6446459\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;WSJ&quot;: Skradzione ukrai\u0144skie zbo\u017ce rozprowadza najwi\u0119kszy rosyjski eksporter\" src=\"https://i.iplsc.com/wsj-skradzione-ukrainskie-zboze-rozprowadza-najwiekszy-rosyj/000GFCUDAPPH7ML2-C321.jpg\" /></a>Skradzione z Ukrainy zbo\u017ce jest rozprowadzane przez nale\u017c\u0105ce do lub zarz\u0105dzane przez Piotra Chodykina statki. Jest on w\u0142a\u015bcicielem m.in. RIF Trading, najwi\u0119kszego rosyjskiego eksportera zbo\u017ca i du\u017cego gracza na \u015bwiatowym rynku - wynika ze \u015bledztwa przeprowadzonego przez ameryka\u0144skich dziennikarzy. Ameryka\u0144ski dziennik &quot;Wall Street Journal&quot; opisa\u0142, jak wygl\u0105da ca\u0142y proces. Ma\u0142a flota przemyca zbo\u017ce, zazwyczaj z krymskiego portu w Sewastopolu, na wi\u0119ksze statki towarowe oczekuj\u0105ce na morzu, na kt\u00f3re \u0142adunek jest przenoszony przy pomocy...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilne-wycofanie-popularnych-blach-do-pieczenia-powodem-rakot,nId,6446491", "title": "Pilne wycofanie popularnych blach do pieczenia. Powodem rakotw\u00f3rcze toksyny", "date_published": "2022-12-01 16:42:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilne-wycofanie-popularnych-blach-do-pieczenia-powodem-rakot,nId,6446491\"><img align=\"left\" alt=\"Pilne wycofanie popularnych blach do pieczenia. Powodem rakotw\u00f3rcze toksyny\" src=\"https://i.iplsc.com/pilne-wycofanie-popularnych-blach-do-pieczenia-powodem-rakot/000GFD16MBM9C00X-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 czas przed\u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w. Planuj\u0105c przysmaki pami\u0119tajmy o bezpiecze\u0144stwie. Okazuje si\u0119, \u017ce w w blachach do ciast popularnej niemieckiej firmy wykryto zwi\u0119kszon\u0105 obecno\u015b\u0107 metali ci\u0119\u017ckich: kobaltu, niklu i manganu. Producent jest zmuszony do wycofania cz\u0119\u015bci partii swojego produktu. Wiemy, kt\u00f3rych partii dotyczy problem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-agrounii-rolnicy-chca-by-ukrainskie-zboze-wyjechalo-,nId,6446442", "title": "Protest Agrounii. Rolnicy chc\u0105, by ukrai\u0144skie zbo\u017ce wyjecha\u0142o z Polski", "date_published": "2022-12-01 16:10:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-agrounii-rolnicy-chca-by-ukrainskie-zboze-wyjechalo-,nId,6446442\"><img align=\"left\" alt=\"Protest Agrounii. Rolnicy chc\u0105, by ukrai\u0144skie zbo\u017ce wyjecha\u0142o z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-agrounii-rolnicy-chca-by-ukrainskie-zboze-wyjechalo/000GFCSIIEIAY02B-C321.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu rolnik\u00f3w na czele z Micha\u0142em Ko\u0142odziejczakiem z Agrounii okupowa\u0142o w czwartek biuro wojewody lubelskiego. Domagali si\u0119 od Lecha Sprawki interwencji u premiera w sprawie - jak przekonuj\u0105 - zalewaj\u0105cego polski rynek taniego zbo\u017ca z Ukrainy, kt\u00f3re zamiast trafia\u0107 do Afryki, jest sprzedawane w naszym kraju. Interweniowa\u0142a policja, kt\u00f3ra usun\u0119\u0142a protestuj\u0105cych si\u0142\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-straz-miejska-pokazala-lodke-za-ponad-pol-mln-zl-pr,nId,6446460", "title": "Warszawa: Stra\u017c miejska pokaza\u0142a \u0142\u00f3dk\u0119 za ponad p\u00f3\u0142 mln z\u0142. Przez jej zakup zdymisjonowano komendanta", "date_published": "2022-12-01 16:10:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-straz-miejska-pokazala-lodke-za-ponad-pol-mln-zl-pr,nId,6446460\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Stra\u017c miejska pokaza\u0142a \u0142\u00f3dk\u0119 za ponad p\u00f3\u0142 mln z\u0142. Przez jej zakup zdymisjonowano komendanta\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-straz-miejska-pokazala-lodke-za-ponad-pol-mln-zl-pr/000GFCUQUFKJ2O71-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c miejska zaprezentowa\u0142a w czwartek w Warszawie now\u0105 \u0142\u00f3d\u017a patrolow\u0105, kt\u00f3ra zosta\u0142a zakupiona za ponda p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. - Od dzisiaj nad porz\u0105dkiem i spokojem korzystaj\u0105cych z uroku Wis\u0142y b\u0119dziemy mogli czuwa\u0107 tak\u017ce od strony rzeki - m\u00f3wi\u0142a komendant Magdalena Ejsmont. Przetarg na zakup \u0142\u00f3dki by\u0142 jednym z powod\u00f3w dymisji w maju \u00f3wczesnego komendanta stra\u017cy miejskiej Zbigniewa Leszczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-blokada-stolicy-karambol-w-samym-centrum-miasta,nId,6446474", "title": "Warszawa: Blokada stolicy, karambol w samym centrum miasta", "date_published": "2022-12-01 16:04:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-blokada-stolicy-karambol-w-samym-centrum-miasta,nId,6446474\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Blokada stolicy, karambol w samym centrum miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-blokada-stolicy-karambol-w-samym-centrum-miasta/000GFDNYMF7THYDX-C321.jpg\" /></a>Na ul. Marsza\u0142kowskiej w Warszawie zderzy\u0142o si\u0119 siedem samochod\u00f3w. - W wypadku rannych zosta\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Zosta\u0142y one przewiezione do szpitala. Z uwagi na wielko\u015b\u0107 zdarzenia liczba rannych mo\u017ce si\u0119 jeszcze zmieni\u0107 - powiadomi\u0142a sier\u017c. sztab. Gabriela Putyra z Komendy Sto\u0142ecznej Policji. Utrudnienia na miejscu mog\u0105 potrwa\u0107 kilka godzin. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-zablokowana-stolica-karambol-w-samym-centrum-miasta,nId,6446474", "title": "Warszawa: Zablokowana stolica, karambol w samym centrum miasta", "date_published": "2022-12-01 16:04:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-zablokowana-stolica-karambol-w-samym-centrum-miasta,nId,6446474\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Zablokowana stolica, karambol w samym centrum miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zablokowana-stolica-karambol-w-samym-centrum-miasta/000GFCXWWBUB4JGN-C321.jpg\" /></a>Na ul. Marsza\u0142kowskiej w Warszawie zderzy\u0142o si\u0119 siedem samochod\u00f3w. Na skutek zdarzenia, trzy osoby zosta\u0142y poszkodowane - przekaza\u0142 st. kpt. Wojciech Kapczy\u0144ski ze sto\u0142ecznej stra\u017cy po\u017carnej. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. Po zdarzeniu  pojawi\u0142y si\u0119 utrudnienia w kursowaniu komunikacji miejskiej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-batalia-radoslawa-sikorskiego-z-jaroslawem-kaczynskim-jest-d,nId,6446468", "title": "Batalia Rados\u0142awa Sikorskiego z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-12-01 15:52:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-batalia-radoslawa-sikorskiego-z-jaroslawem-kaczynskim-jest-d,nId,6446468\"><img align=\"left\" alt=\"Batalia Rados\u0142awa Sikorskiego z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/batalia-radoslawa-sikorskiego-z-jaroslawem-kaczynskim-jest-d/000GFCZY1VC4I9TA-C321.jpg\" /></a>&quot;S\u0105d nieprawomocnie przyzna\u0142 Rados\u0142awowi Sikorskiemu od Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego kwot\u0119 708.480 z\u0142 na pokrycie koszt\u00f3w opublikowania przeprosin w serwisie Onet&quot;- napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych mecenas Jacek Dubois. Prezes PiS ma r\u00f3wnie\u017c przeprosi\u0107 europos\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-sprawca-smiertelnego-wypadku-pedzil-190-km-h-teraz-nic-nie-p,nId,6446410", "title": "Sprawca \u015bmiertelnego wypadku p\u0119dzi\u0142 190 km/h. Teraz \"nic nie pami\u0119ta\"", "date_published": "2022-12-01 15:05:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-sprawca-smiertelnego-wypadku-pedzil-190-km-h-teraz-nic-nie-p,nId,6446410\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawca \u015bmiertelnego wypadku p\u0119dzi\u0142 190 km/h. Teraz &quot;nic nie pami\u0119ta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawca-smiertelnego-wypadku-pedzil-190-km-h-teraz-nic-nie-p/000GFCLC6J7C4MQU-C321.jpg\" /></a>Sprawca \u015bmiertelnego wypadku na ul. Ba\u0142tyckiej stawi\u0142 si\u0119 w czwartek przed s\u0105dem rejonowym w Olsztynie. Jecha\u0142 samochodem z pr\u0119dko\u015bci\u0105 190 km na godz. i uderzy\u0142 w inne auto. W tragicznym wypadku zgin\u0119\u0142o rodze\u0144stwo. &quot;Przepraszam rodzin\u0119, nie pami\u0119tam przebiegu zdarzenia&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 sprawca wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wymagania-ksiedza-podczas-koledy-kuria-komentuje,nId,6446389", "title": "Wymagania ksi\u0119dza podczas kol\u0119dy. Kuria komentuje", "date_published": "2022-12-01 15:04:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wymagania-ksiedza-podczas-koledy-kuria-komentuje,nId,6446389\"><img align=\"left\" alt=\"Wymagania ksi\u0119dza podczas kol\u0119dy. Kuria komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/wymagania-ksiedza-podczas-koledy-kuria-komentuje/000GFBNQJFIB2CKS-C321.jpg\" /></a>Do internetu trafi\u0142 filmik z jednej z parafii na \u015al\u0105sku, na kt\u00f3rym ksi\u0105dz prezentuje wiernym katalog wymaga\u0144 dotycz\u0105cy ugoszczenia go podczas wizyty duszpasterskiej.  M\u00f3wi m.in. o tym, co mo\u017ce zje\u015b\u0107. Nagranie natychmiast sta\u0142o si\u0119 hitem sieci i wywo\u0142a\u0142o du\u017co kontrowersji. Do filmu odnios\u0142a si\u0119 katowicka kuria.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialystok-wzial-jedzenie-ze-smietnika-przy-supermarkecie-jes,nId,6446431", "title": "Bia\u0142ystok. Wzi\u0105\u0142 jedzenie ze \u015bmietnika przy supermarkecie. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-12-01 14:53:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialystok-wzial-jedzenie-ze-smietnika-przy-supermarkecie-jes,nId,6446431\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok. Wzi\u0105\u0142 jedzenie ze \u015bmietnika przy supermarkecie. Jest decyzja s\u0105du \" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-wzial-jedzenie-ze-smietnika-przy-supermarkecie-jes/000GFCNXA8C27TKF-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ystoku zdecydowa\u0142 w sprawie m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w czerwcu wzi\u0105\u0142 ze \u015bmietnika przy supermarkecie \u017cywno\u015b\u0107. Produkty, kt\u00f3re zabra\u0142 - jajka, mleko i pomidory mia\u0142y warto\u015bci ok. 60 z\u0142. Wniosek do s\u0105du o ukaranie skierowa\u0142a policja po tym, jak m\u0119\u017cczyzna nie przyj\u0105\u0142 mandatu.\n\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-reklamy-zamiast-mozaik-w-metrze-powiadomiono-konserwatorow-z,nId,6443892", "title": "Reklamy zamiast mozaik w metrze. Powiadomiono konserwator\u00f3w zabytk\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 14:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-reklamy-zamiast-mozaik-w-metrze-powiadomiono-konserwatorow-z,nId,6443892\"><img align=\"left\" alt=\"Reklamy zamiast mozaik w metrze. Powiadomiono konserwator\u00f3w zabytk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/reklamy-zamiast-mozaik-w-metrze-powiadomiono-konserwatorow-z/000GFBTR9R5EJK69-C321.jpg\" /></a>Metro Warszawskie wymieni\u0142o ekrany reklamowe na wi\u0119ksze i pod\u015bwietlane. Stela\u017ce pod nowe no\u015bniki zamontowano r\u00f3wnie\u017c na stacjach o oryginalnym wystroju z lat 80. Znajduj\u0105ce si\u0119 tam mozaiki b\u0119d\u0105 wi\u0119c cz\u0119\u015bciowo zas\u0142oni\u0119te. - To unikatowe, monumentalne dzie\u0142a sztuki. Reklam nie wieszamy przecie\u017c na &quot;Bitwie pod Grunwaldem&quot; w miejscach uznanych za mniej wa\u017cne. Oczywi\u015bcie mozaiki w metrze nie s\u0105 dzie\u0142em tej skali, ale takie stacje z mamy w Polsce tylko dwie - alarmuje varsavianista Jakub Jastrz\u0119bski. Sto\u0142eczna sp\u00f3\u0142ka odpowiada, \u017ce biuro projektowe...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zarzuty-dla-trzech-policjantow-postrzelili-cierpiacego-na-sc,nId,6446349", "title": "Zarzuty dla trzech policjant\u00f3w. Postrzelili cierpi\u0105cego na schizofreni\u0119", "date_published": "2022-12-01 14:27:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zarzuty-dla-trzech-policjantow-postrzelili-cierpiacego-na-sc,nId,6446349\"><img align=\"left\" alt=\"Zarzuty dla trzech policjant\u00f3w. Postrzelili cierpi\u0105cego na schizofreni\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zarzuty-dla-trzech-policjantow-postrzelili-cierpiacego-na-sc/000FYH6FCHI42XL6-C321.jpg\" /></a>Trzem policjantom, kt\u00f3rzy w ubieg\u0142ym roku postrzelili m\u0119\u017cczyzn\u0119 cierpi\u0105cego na schizofreni\u0119, przedstawiono zarzuty przekroczenia uprawnie\u0144 i spowodowania obra\u017ce\u0144. Do zdarzenia dosz\u0142o w czasie interwencji w pozna\u0144skim Antoninku. Funkcjonariusze nie przyznali si\u0119 do winy i odm\u00f3wili sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-media-listy-bomby-rowniez-w-ambasadzie-usa-wiadomo,nId,6446404", "title": "Hiszpania. Media: Listy-bomby r\u00f3wnie\u017c w ambasadzie USA. Wiadomo, sk\u0105d wys\u0142ano przesy\u0142ki", "date_published": "2022-12-01 14:24:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-media-listy-bomby-rowniez-w-ambasadzie-usa-wiadomo,nId,6446404\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania. Media: Listy-bomby r\u00f3wnie\u017c w ambasadzie USA. Wiadomo, sk\u0105d wys\u0142ano przesy\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-media-listy-bomby-rowniez-w-ambasadzie-usa-wiadomo/000GFBW83JFIB2CL-C321.jpg\" /></a>Podejrzana przesy\u0142ka, podobna do pi\u0119ciu poprzednich, zosta\u0142a wys\u0142ana tak\u017ce do ambasady USA w Madrycie - poda\u0142y hiszpa\u0144skie media. W ostatnich dniach listy-bomby trafi\u0142y do instytucji publicznych w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach krajach. Jeden z nich wybuch\u0142 w r\u0119kach pracownika ambasady Ukrainy w Madrycie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antifa-ta-gra-oburzyla-skrajna-prawice-we-francji-naklad-wyc,nId,6446296", "title": "Antifa. Ta gra oburzy\u0142a skrajn\u0105 prawic\u0119 we Francji. Nak\u0142ad wyczerpany", "date_published": "2022-12-01 14:23:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antifa-ta-gra-oburzyla-skrajna-prawice-we-francji-naklad-wyc,nId,6446296\"><img align=\"left\" alt=\"Antifa. Ta gra oburzy\u0142a skrajn\u0105 prawic\u0119 we Francji. Nak\u0142ad wyczerpany\" src=\"https://i.iplsc.com/antifa-ta-gra-oburzyla-skrajna-prawice-we-francji-naklad-wyc/000GFBBI6ML5V1IJ-C321.jpg\" /></a>Plansz\u00f3wka &quot;Antifa&quot;, kt\u00f3rej celem jest... walka ze skrajn\u0105 prawic\u0105, wzbudzi\u0142a we Francji ogromne kontrowersje. Gra, pomimo wyczerpania ca\u0142ego nak\u0142adu, zosta\u0142a wycofana ze sprzeda\u017cy po krytyce polityk\u00f3w zwi\u0105zanych z ugrupowaniem Marine Le Pen. Nak\u0142ad gry zosta\u0142 wyczerpany, ale jak zapewniaj\u0105 przedstawiciele producenta, ponownie b\u0119dzie dost\u0119pna w nowym roku. Co w\u0142a\u015bciwie oburzy\u0142o francusk\u0105 prawic\u0119?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nietypowy-dar-od-rosjan-wysla-na-front-namioty-z-szamanami,nId,6446384", "title": "Nietypowy dar od Rosjan. Wy\u015bl\u0105 na front namioty z szamanami", "date_published": "2022-12-01 14:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nietypowy-dar-od-rosjan-wysla-na-front-namioty-z-szamanami,nId,6446384\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy dar od Rosjan. Wy\u015bl\u0105 na front namioty z szamanami\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-dar-od-rosjan-wysla-na-front-namioty-z-szamanami/000GFBIAIW089MDW-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek z Buriacji w azjatyckiej cz\u0119\u015bci Rosji wyruszy transport pomocy humanitarnej dla \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych w Ukrainie. Przedstawiciele Funduszu Hun b\u0119d\u0105 mieli dla Rosjan trzy jurty - sk\u00f3rzane namioty u\u017cywane przez ludy tureckie i mongolskie. Wraz z nimi blisko linii frontu maj\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 szamani.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-stalker-ktory-podpalil-samochod-bylej-partnerki-zatrz,nId,6446333", "title": "Gda\u0144sk: Stalker, kt\u00f3ry podpali\u0142 samoch\u00f3d by\u0142ej partnerki, zatrzymany", "date_published": "2022-12-01 14:00:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-stalker-ktory-podpalil-samochod-bylej-partnerki-zatrz,nId,6446333\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Stalker, kt\u00f3ry podpali\u0142 samoch\u00f3d by\u0142ej partnerki, zatrzymany \" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-stalker-ktory-podpalil-samochod-bylej-partnerki-zatrz/0005TKJTGIAVJ51R-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze z Nowego Portu zatrzymali 39-latka z Gda\u0144ska, kt\u00f3ry n\u0119ka\u0142 swoj\u0105 by\u0142\u0105 partnerk\u0119 i jej matk\u0119. Sprawca podpali\u0142 samoch\u00f3d by\u0142ej partnerki i zniszczy\u0142 auto stoj\u0105ce obok. Straty zosta\u0142y oszacowane na 65 tys. z\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kolejny-pozar-tym-razem-w-poblizu-moskwy,nId,6446348", "title": "Rosja: Kolejny po\u017car. Tym razem w pobli\u017cu Moskwy", "date_published": "2022-12-01 13:27:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kolejny-pozar-tym-razem-w-poblizu-moskwy,nId,6446348\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Kolejny po\u017car. Tym razem w pobli\u017cu Moskwy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kolejny-pozar-tym-razem-w-poblizu-moskwy/000GFBANMBQTTRCD-C321.jpg\" /></a>W Kuzniecowie pod Moskw\u0105 dosz\u0142o do po\u017caru w zak\u0142adzie produkuj\u0105cym tworzywa sztuczne. To kolejne takie zdarzenie w ostatnich dniach. 24 godziny wcze\u015bniej ogie\u0144 strawi\u0142 podobny zak\u0142ad w Wo\u0142gogradzie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-lagodza-restrykcje-pandemiczne-to-skutek-masowych-prot,nId,6446329", "title": "Chiny \u0142agodz\u0105 restrykcje pandemiczne. \"To skutek masowych protest\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-01 13:10:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-lagodza-restrykcje-pandemiczne-to-skutek-masowych-prot,nId,6446329\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny \u0142agodz\u0105 restrykcje pandemiczne. &quot;To skutek masowych protest\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-lagodza-restrykcje-pandemiczne-to-skutek-masowych-prot/000GFB6NAXYXVLBU-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144skie w\u0142adze pa\u0144stwowe znosz\u0105 obostrzenia &quot;zero covid&quot; w du\u017cych miastach - podaje BBC. Wed\u0142ug brytyjskich medi\u00f3w zmiana strategii zarz\u0105dzania epidemi\u0105 wynika najprawdopodobniej z masowych protest\u00f3w przeciwko restrykcjom, jednak zdaniem chi\u0144skiego wicepremiera ds. pandemii &quot;Chiny staj\u0105 w obliczu nowej sytuacji i nowych zada\u0144&quot;, w zwi\u0105zku z coraz wi\u0119kszym wyszczepieniem obywateli i zmian\u0105 dominuj\u0105cego rodzaju wirusa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-1-grudnia-zmiany-dla-emerytow-mozna-stracic-swiadczenie,nId,6446185", "title": "Od 1 grudnia zmiany dla emeryt\u00f3w. Mo\u017cna straci\u0107 \u015bwiadczenie", "date_published": "2022-12-01 13:08:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-od-1-grudnia-zmiany-dla-emerytow-mozna-stracic-swiadczenie,nId,6446185\"><img align=\"left\" alt=\"Od 1 grudnia zmiany dla emeryt\u00f3w. Mo\u017cna straci\u0107 \u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/od-1-grudnia-zmiany-dla-emerytow-mozna-stracic-swiadczenie/000GFAG5LFCG9Y5P-C321.jpg\" /></a>Nowe limity dorabiania do emerytur i rent ju\u017c obowi\u0105zuj\u0105. Osoby, kt\u00f3re nie osi\u0105gn\u0119\u0142y wieku emerytalnego, a dorabiaj\u0105 do emerytury lub renty, musz\u0105 sprawdza\u0107, czy ich zarobki nie spowoduj\u0105 zmniejszenia lub zawieszenia wyp\u0142aty \u015bwiadczenia. S\u0105 jednak pewne wyj\u0105tki. Kto mo\u017ce dorabia\u0107 do emerytury lub renty bez ogranicze\u0144? Ile mo\u017cna dorobi\u0107 do emerytury lub renty od grudnia 2022 roku? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagle-przychodza-wezwania-do-zaplaty-oburzeni-polacy-pisza-s,nId,6446247", "title": "Nagle przychodz\u0105 wezwania do zap\u0142aty. Oburzeni Polacy pisz\u0105 skargi", "date_published": "2022-12-01 13:06:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagle-przychodza-wezwania-do-zaplaty-oburzeni-polacy-pisza-s,nId,6446247\"><img align=\"left\" alt=\"Nagle przychodz\u0105 wezwania do zap\u0142aty. Oburzeni Polacy pisz\u0105 skargi\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-przychodza-wezwania-do-zaplaty-oburzeni-polacy-pisza-s/000GFBAMY756DCM5-C321.jpg\" /></a>1418 - jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, w\u0142a\u015bnie tyle skarg dotycz\u0105cych abonamentu RTV wp\u0142yn\u0119\u0142o do Biura Rzecznika Praw Obywatelskich. Polacy skar\u017c\u0105 si\u0119 m.in., \u017ce otrzymuj\u0105 bezpodstawne wezwania do zap\u0142aty czy musz\u0105 dok\u0142adnie udokumentowa\u0107 &quot;okoliczno\u015bci wyrejestrowania odbiornika&quot; po up\u0142ywie wielu lat. Co ze skargami robi RPO? W szczeg\u00f3lnych sytuacjach mo\u017ce interweniowa\u0107 procesowo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bukareszt-splonela-ciezarowka-coca-coli,nId,6446283", "title": "Bukareszt: Sp\u0142on\u0119\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka Coca-Coli", "date_published": "2022-12-01 13:00:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bukareszt-splonela-ciezarowka-coca-coli,nId,6446283\"><img align=\"left\" alt=\"Bukareszt: Sp\u0142on\u0119\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka Coca-Coli\" src=\"https://i.iplsc.com/bukareszt-splonela-ciezarowka-coca-coli/000GFAXT63WBUC6V-C321.jpg\" /></a>Sp\u0142on\u0119\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka b\u0119d\u0105ca atrakcj\u0105 trasy promocyjnej Coca-Coli w Rumunii. Nagranie ze zdarzenia trafi\u0142o do sieci, gdzie cieszy si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-gazociagu-nord-stream-ladunek-byl-umieszczony-na-zewn,nId,6446295", "title": "Wybuch gazoci\u0105gu Nord Stream. \u0141adunek by\u0142 umieszczony na zewn\u0105trz", "date_published": "2022-12-01 12:21:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-gazociagu-nord-stream-ladunek-byl-umieszczony-na-zewn,nId,6446295\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazoci\u0105gu Nord Stream. \u0141adunek by\u0142 umieszczony na zewn\u0105trz\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazociagu-nord-stream-ladunek-byl-umieszczony-na-zewn/000GFB15RFUYCSXC-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142a szwedzka prokuratura, do wybuchu gazoci\u0105gu Nord Stream dosz\u0142o w wyniku eksplozji \u0142adunku umieszczonego na zewn\u0105trz rury. Jedn\u0105 z hipotez jest wykorzystanie statku do pod\u0142o\u017cenia \u0142adunku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-dowodca-nie-mial-litosci-ujawniono-nagranie,nId,6446292", "title": "Rosyjski dow\u00f3dca nie mia\u0142 lito\u015bci. Ujawniono nagranie", "date_published": "2022-12-01 12:20:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-dowodca-nie-mial-litosci-ujawniono-nagranie,nId,6446292\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski dow\u00f3dca nie mia\u0142 lito\u015bci. Ujawniono nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-dowodca-nie-mial-litosci-ujawniono-nagranie/000GFAZRBWNJQ37S-C321.jpg\" /></a>Po wyzwoleniu Iziumu spod okupacji rosyjskiej Ukrai\u0144cy odnale\u017ali setki grob\u00f3w, w tym tak\u017ce masowe mogi\u0142y w podmiejskim lesie. Cia\u0142a zabitych \u017co\u0142nierzy i cywil\u00f3w nosi\u0142y \u015blady tortur. Rosjanie nie mieli lito\u015bci - zabijali tak\u017ce senior\u00f3w i dzieci. Dziennikarze \u015bledczy dotarli do nagrania, z kt\u00f3rego wynika wprost, \u017ce wysoki rang\u0105 rosyjski wojskowy, dow\u00f3dca jednostki, w\u0142asnor\u0119cznie zasztyletowa\u0142 starsz\u0105 Ukraink\u0119. W sprawie ma toczy\u0107 si\u0119 \u015bledztwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wnioski-o-uchylenie-immunitetow-dwom-warszawskim-prokuratoro,nId,6446291", "title": "Wnioski o uchylenie immunitet\u00f3w dw\u00f3m warszawskim prokuratorom", "date_published": "2022-12-01 12:18:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wnioski-o-uchylenie-immunitetow-dwom-warszawskim-prokuratoro,nId,6446291\"><img align=\"left\" alt=\"Wnioski o uchylenie immunitet\u00f3w dw\u00f3m warszawskim prokuratorom\" src=\"https://i.iplsc.com/wnioski-o-uchylenie-immunitetow-dwom-warszawskim-prokuratoro/000GFB0NUFLPTYCU-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Regionalna w Szczecinie przekaza\u0142a, \u017ce skierowano wnioski o uchylenie immunitet\u00f3w dw\u00f3m warszawskim prokuratorom: Ewie W. i Ma\u0142gorzacie M. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekin-zaatakowal-10-latke-jej-reakcja-zdumiewa,nId,6446227", "title": "Rekin zaatakowa\u0142 10-latk\u0119. Jej reakcja zdumiewa", "date_published": "2022-12-01 12:15:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekin-zaatakowal-10-latke-jej-reakcja-zdumiewa,nId,6446227\"><img align=\"left\" alt=\"Rekin zaatakowa\u0142 10-latk\u0119. Jej reakcja zdumiewa\" src=\"https://i.iplsc.com/rekin-zaatakowal-10-latke-jej-reakcja-zdumiewa/000GFAU6280BJSDF-C321.jpg\" /></a>Niedzielny wypoczynek na pla\u017cy na Florydzie w USA m\u00f3g\u0142 sko\u0144czy\u0107 si\u0119 dla 10-letniej Jasmine Carney tragicznie, gdy w trakcie k\u0105pieli stan\u0119\u0142a oko w oko ze \u015bmierciono\u015bnym rekinem. Ale dziewczynka zachowa\u0142a zimn\u0105 krew i pomimo ugryzienia przez besti\u0119, zdo\u0142a\u0142a si\u0119 uratowa\u0107. Po kilku dniach od ataku opowiada skromnie ze szpitalnego \u0142\u00f3\u017cka: &quot;Walczy\u0142am z rekinem i wygra\u0142am&quot;. Lekarze i ratownicy nie mog\u0105 si\u0119 nadziwi\u0107, sk\u0105d w 10-latce tyle opanowania w sytuacji zagro\u017cenia \u017cycia. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-magdalena-biejat-nagrody-wyplacilismy-sobie-zgodnie-z-zasada,nId,6446220", "title": "Magdalena Biejat: Nagrody wyp\u0142acili\u015bmy sobie zgodnie z zasadami", "date_published": "2022-12-01 12:13:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-magdalena-biejat-nagrody-wyplacilismy-sobie-zgodnie-z-zasada,nId,6446220\"><img align=\"left\" alt=\"Magdalena Biejat: Nagrody wyp\u0142acili\u015bmy sobie zgodnie z zasadami\" src=\"https://i.iplsc.com/magdalena-biejat-nagrody-wyplacilismy-sobie-zgodnie-z-zasada/000GFANU6OUC5OYT-C321.jpg\" /></a>- Nie ma nic z\u0142ego w premiowaniu ludzi, kt\u00f3rzy ci\u0119\u017cko pracuj\u0105 - m\u00f3wi Interii Magdalena Biejat, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca partii Lewica Razem, kiedy pytamy j\u0105 o nagrody dla zarz\u0105du partii w kwocie ponad 100 tys. z\u0142. Jak us\u0142yszeli\u015bmy od parlamentarzystki, cz\u0142onkowie ugrupowania nie maj\u0105 \u017cadnych informacji od prokuratury, kt\u00f3ra prowadzi post\u0119powanie w tej sprawie. W obszernym wywiadzie Biejat opowiada nam m.in. o tym, dlaczego ma\u0142o zaoszcz\u0119dzi\u0142a, o wierz\u0105cych pos\u0142ach Razem czy zakazie zamykania elektrowni j\u0105drowych w Europie. Odpowiada te\u017c na...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kot-z-walizki-jest-caly-i-zdrowy-obchodzil-swieto-dziekc,nId,6446213", "title": "USA. Kot z walizki jest ca\u0142y i zdrowy. Obchodzi\u0142 \u015awi\u0119to Dzi\u0119kczynienia", "date_published": "2022-12-01 11:51:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kot-z-walizki-jest-caly-i-zdrowy-obchodzil-swieto-dziekc,nId,6446213\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Kot z walizki jest ca\u0142y i zdrowy. Obchodzi\u0142 \u015awi\u0119to Dzi\u0119kczynienia\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kot-z-walizki-jest-caly-i-zdrowy-obchodzil-swieto-dziekc/000GFALHORUY9FEO-C321.jpg\" /></a>Uratowany z walizki na nowojorskim lotnisku kot Smells ca\u0142y i zdrowy hucznie obchodzi\u0142 niedawne \u015awi\u0119to Dzi\u0119kczynienia - poinformowa\u0142a rzeczniczka s\u0142u\u017cby, kt\u00f3rej czworon\u00f3g zawdzi\u0119cza ratunek. To w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki personelowi lotniskowemu kot najprawdopodobniej unikn\u0105\u0142 najgorszego i mo\u017ce teraz dalej cieszy\u0107 si\u0119 \u017cyciem ze swoj\u0105 w\u0142a\u015bcicielk\u0105 na Brooklynie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-unii-spada-poparcie-dla-pomocy-ukrainie-opublikowano-sonda,nId,6446207", "title": "W Unii spada poparcie dla pomocy Ukrainie. Opublikowano sonda\u017c", "date_published": "2022-12-01 11:02:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-unii-spada-poparcie-dla-pomocy-ukrainie-opublikowano-sonda,nId,6446207\"><img align=\"left\" alt=\"W Unii spada poparcie dla pomocy Ukrainie. Opublikowano sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/w-unii-spada-poparcie-dla-pomocy-ukrainie-opublikowano-sonda/000GFAK6000YXR31-C321.jpg\" /></a>Fundacja Bertelsmanna opublikowa\u0142a sonda\u017c, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli UE nadal popiera przyj\u0119cie Ukrainy do Unii oraz dostawy broni dla walcz\u0105cego z okupantem pa\u0144stwa. Jednak poparcie spada. Wyra\u017ana r\u00f3\u017cnica jest widoczna na przyk\u0142ad w Niemczech.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-lusowo-smierc-71-latki-przyczyna-wychlodzenie-organizmu,nId,6446188", "title": "Lusowo: \u015amier\u0107 71-latki. Przyczyn\u0105 wych\u0142odzenie organizmu", "date_published": "2022-12-01 10:55:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-lusowo-smierc-71-latki-przyczyna-wychlodzenie-organizmu,nId,6446188\"><img align=\"left\" alt=\"Lusowo: \u015amier\u0107 71-latki. Przyczyn\u0105 wych\u0142odzenie organizmu\" src=\"https://i.iplsc.com/lusowo-smierc-71-latki-przyczyna-wychlodzenie-organizmu/000GA37W79LBQRO6-C321.jpg\" /></a>71-letnia kobieta z Lusowa (woj. wielkopolskie), kt\u00f3rej zw\u0142oki znaleziono w jednym z mieszka\u0144, zmar\u0142a z wych\u0142odzenia organizmu - przekaza\u0142 rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu prok. \u0141ukasz Wawrzyniak. Jak doda\u0142, &quot;obra\u017cenia, jakie mia\u0142o cia\u0142o kobiety, by\u0142y efektem \u017cerowania zwierz\u0105t&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-argentyna-posel-nie-wytrzymal-okrzyk-radosci-na-sali-,nId,6446166", "title": "Polska-Argentyna. Pose\u0142 nie wytrzyma\u0142. Okrzyk rado\u015bci na sali sejmowej", "date_published": "2022-12-01 10:42:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-argentyna-posel-nie-wytrzymal-okrzyk-radosci-na-sali-,nId,6446166\"><img align=\"left\" alt=\"Polska-Argentyna. Pose\u0142 nie wytrzyma\u0142. Okrzyk rado\u015bci na sali sejmowej\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-argentyna-posel-nie-wytrzymal-okrzyk-radosci-na-sali/000GFAG4OF5EKQWF-C321.jpg\" /></a>\u015arodowy mecz Bia\u0142o-Czerwonych zrobi\u0142 wra\u017cenie r\u00f3wnie\u017c na parlamentarzystach, kt\u00f3rzy w trakcie spotkania z Argentyn\u0105 siedzieli na sali plenarnej Sejmu. Kiedy Wojciech Szcz\u0119sny obroni\u0142 rzuty karny egzekwowany przez Leo Messiego, z rado\u015bci krzykn\u0105\u0142 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej, Micha\u0142 Gramatyka. - By\u0142 gol? - dopytywa\u0142 z m\u00f3wnicy Micha\u0142 Urbaniak z Konfederacji. - Przepraszam pos\u0142a Urbaniaka i wszystkich, kt\u00f3rzy poczuli si\u0119 dotkni\u0119ci. Nie uda\u0142o mi si\u0119 utrzyma\u0107 nerw\u00f3w na wodzy - m\u00f3wi Interii Gramatyka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-listopadzie-uciekly-z-zoo-teraz-opublikowano-nagranie-z-lw,nId,6446169", "title": "W listopadzie uciek\u0142y z Zoo. Teraz opublikowano nagranie z lwami", "date_published": "2022-12-01 10:40:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-listopadzie-uciekly-z-zoo-teraz-opublikowano-nagranie-z-lw,nId,6446169\"><img align=\"left\" alt=\"W listopadzie uciek\u0142y z Zoo. Teraz opublikowano nagranie z lwami\" src=\"https://i.iplsc.com/w-listopadzie-uciekly-z-zoo-teraz-opublikowano-nagranie-z-lw/000GFACJA60ILGH3-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku listopada pi\u0119\u0107 lw\u00f3w uciek\u0142o z wybiegu ZOO w Sydney. Teraz ogr\u00f3d zoologiczny, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do incydentu, publikuje nagranie z ucieczki stada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-uzbrojeni-rosyjscy-zolnierze-uciekli-z-poligonu,nId,6446180", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Uzbrojeni, rosyjscy \u017co\u0142nierze uciekli z poligonu", "date_published": "2022-12-01 10:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-uzbrojeni-rosyjscy-zolnierze-uciekli-z-poligonu,nId,6446180\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Uzbrojeni, rosyjscy \u017co\u0142nierze uciekli z poligonu\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-uzbrojeni-rosyjscy-zolnierze-uciekli-z-poligonu/000GFAEUT1PG6I1K-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media poinformowa\u0142y, \u017ce prawdopodobnie trzech lub czterech rosyjskich \u017co\u0142nierzy zbieg\u0142o z poligonu pod Baranowiczami. Stacjonowali oko\u0142o 100 kilometr\u00f3w od granicy z Polsk\u0105. Uzbrojonych wojskowych zauwa\u017cyli lokalni mieszka\u0144cy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-bin-ladena-udzielil-wywiadu-bylem-jego-wybranym-dzieckie,nId,6446103", "title": "Syn Bin Ladena udzieli\u0142 wywiadu. \"By\u0142em jego wybranym dzieckiem\"", "date_published": "2022-12-01 10:34:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-bin-ladena-udzielil-wywiadu-bylem-jego-wybranym-dzieckie,nId,6446103\"><img align=\"left\" alt=\"Syn Bin Ladena udzieli\u0142 wywiadu. &quot;By\u0142em jego wybranym dzieckiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-bin-ladena-udzielil-wywiadu-bylem-jego-wybranym-dzieckie/000GFA9HMTB2BGDI-C321.jpg\" /></a>Kazano mi strzela\u0107 z karabinu i je\u017adzi\u0107 rosyjskim czo\u0142giem, ale nie znios\u0142em testowania broni chemicznej na moich zwierz\u0119tach - powiedzia\u0142 Omar Bin Laden, syn przyw\u00f3dcy Al-Kaidy w wywiadzie dla brytyjskiego &quot;The Sun&quot;. W rozmowie z mediami zdradzi\u0142, \u017ce zosta\u0142 wybrany przez ojca na swojego nast\u0119pc\u0119, lecz nie pasowa\u0142 do terrorystycznego \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-pierwszy-raz-od-200-lat-do-polski-wracaja-migranci,nId,6446001", "title": "Premier: Pierwszy raz od 200 lat do Polski wracaj\u0105 migranci", "date_published": "2022-12-01 10:22:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-pierwszy-raz-od-200-lat-do-polski-wracaja-migranci,nId,6446001\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Pierwszy raz od 200 lat do Polski wracaj\u0105 migranci\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-pierwszy-raz-od-200-lat-do-polski-wracaja-migranci/000GFA3T7X62QMUE-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki poruszy\u0142 temat pozyskiwania nowych technologii. - Przyci\u0105gamy supernowoczesne korporacje globalne, kt\u00f3re tutaj, u nas transportuj\u0105 swoj\u0105 technologi\u0119 i my uczymy si\u0119 przez osmoz\u0119, a jednocze\u015bnie wch\u0142aniamy polskie rozwi\u0105zania - uwa\u017ca szef rz\u0105du. Doda\u0142, \u017ce &quot;pewnie po raz pierwszy w historii Polski od 200 lat czy nawet wi\u0119cej, do Polski wracaj\u0105 migranci, kt\u00f3rzy z niej wyjechali&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-niedziele-handlowe-w-grudniu-2022-kiedy-zrobisz-zakupy-swiat,nId,6443788", "title": "Niedziele handlowe w grudniu 2022. Kiedy zrobisz zakupy \u015bwi\u0105teczne?", "date_published": "2022-12-01 10:15:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-niedziele-handlowe-w-grudniu-2022-kiedy-zrobisz-zakupy-swiat,nId,6443788\"><img align=\"left\" alt=\"Niedziele handlowe w grudniu 2022. Kiedy zrobisz zakupy \u015bwi\u0105teczne?\" src=\"https://i.iplsc.com/niedziele-handlowe-w-grudniu-2022-kiedy-zrobisz-zakupy-swiat/00031OHUPLXWS8SC-C321.jpg\" /></a>Grudzie\u0144 to przede wszystkim okres oczekiwania na Bo\u017ce Narodzenie. Dodatkowo jest to jeszcze gor\u0105cy okres przed\u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w. Zar\u00f3wno tych prezentowych, jak i spo\u017cywczych do przygotowania wszystkich posi\u0142k\u00f3w na \u015bwi\u0119ta. Opr\u00f3cz galopuj\u0105cych cen utrudnieniem jest tak\u017ce zakaz handlu w niedziel\u0119. Sprawd\u017a, kt\u00f3re niedziele w grudniu b\u0119d\u0105 handlowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-chce-spelnic-unijne-wymagania-rolnicy-wsciekli,nId,6446154", "title": "Holandia chce spe\u0142ni\u0107 unijne wymagania. Rolnicy w\u015bciekli", "date_published": "2022-12-01 10:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-chce-spelnic-unijne-wymagania-rolnicy-wsciekli,nId,6446154\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia chce spe\u0142ni\u0107 unijne wymagania. Rolnicy w\u015bciekli\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-chce-spelnic-unijne-wymagania-rolnicy-wsciekli/000GFA8WA9IQ8X07-C321.jpg\" /></a>Holandia zamierza przymusowo zamkn\u0105\u0107 do 3 tys. gospodarstw rolnych. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w, ma to na celu wype\u0142nienie unijnego mandatu \u015brodowiskowego dotycz\u0105cego ograniczenia emisji tlenku azotu. Pomys\u0142 ten nie podoba si\u0119 rolnikom, kt\u00f3ry twierdz\u0105, \u017ce ich bran\u017ca jest niesprawiedliwie traktowana przez rz\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-tworza-fortyfikacje-niedaleko-bach,nId,6446063", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie tworz\u0105 fortyfikacje niedaleko Bachmutu", "date_published": "2022-12-01 09:45:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-tworza-fortyfikacje-niedaleko-bach,nId,6446063\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Rosjanie tworz\u0105 fortyfikacje niedaleko Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-rosjanie-tworza-fortyfikacje-niedaleko-bach/000GF9PX3PBHGW64-C321.jpg\" /></a>Rosjanie buduj\u0105 fortyfikacje wok\u00f3\u0142 Wo\u0142odymyriwki w Bachmucie - wynika z doniesie\u0144 medi\u00f3w. Jak zaznaczy\u0142 &quot;The Kyiv Independent&quot;, w tamtym rejonie tocz\u0105 si\u0119 intensywne walki, poniewa\u017c si\u0142y rosyjskie d\u0105\u017c\u0105 do zaj\u0119cia ca\u0142ego obwodu \u0142uga\u0144skiego i donieckiego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-o-patriotach-w-ukrainie-to-rekomendacja-polskich-o,nId,6446062", "title": "B\u0142aszczak o Patriotach w Ukrainie: To rekomendacja polskich oficer\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 09:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-o-patriotach-w-ukrainie-to-rekomendacja-polskich-o,nId,6446062\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak o Patriotach w Ukrainie: To rekomendacja polskich oficer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-o-patriotach-w-ukrainie-to-rekomendacja-polskich-o/000GF9VNW2G7KBVI-C321.jpg\" /></a>Temat przekazania Patriot\u00f3w Ukrainie ponownie pojawi\u0142 si\u0119 w Sejmie. - Tak\u0105 rekomendacj\u0119 otrzyma\u0142em od oficer\u00f3w wojsk przeciwrakietowych i przeciwlotniczych - m\u00f3wi\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. Poinformowa\u0142 te\u017c o rozmowie z Christine Lambrecht, kt\u00f3ra mia\u0142a zadeklarowa\u0107, \u017ce przedstawi propozycj\u0119 na forum swojego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sofa-w-okazyjnej-cenie-krwi-wieznia-prawie-na-niej-nie-widac,nId,6444087", "title": "Sofa w okazyjnej cenie. Krwi wi\u0119\u017ania prawie na niej nie wida\u0107", "date_published": "2022-12-01 09:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sofa-w-okazyjnej-cenie-krwi-wieznia-prawie-na-niej-nie-widac,nId,6444087\"><img align=\"left\" alt=\"Sofa w okazyjnej cenie. Krwi wi\u0119\u017ania prawie na niej nie wida\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/sofa-w-okazyjnej-cenie-krwi-wieznia-prawie-na-niej-nie-widac/000GF9VUPM2DOCM5-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 Bia\u0142oru\u015b wspiera Putina w wojnie, wykorzystuje wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych do przymusowej pracy, destabilizuje granic\u0119 z naszym krajem i nielegalnie wycina Puszcz\u0119 Bia\u0142owiesk\u0105, Polska wci\u0105\u017c sprowadza stamt\u0105d meble. Raport brytyjskiej organizacji ochrony \u015brodowiska Earthsight dowodzi, \u017ce w ostatnim czasie stali\u015bmy si\u0119 w UE pod tym wzgl\u0119dem liderem. - Sytuacja jest kuriozalna. Kiedy my tracimy, Rosjanie i Bia\u0142orusini zyskuj\u0105 - m\u00f3wi\u0105 nam polscy meblarze. Brytyjczycy wskazuj\u0105 wprost: &quot;zyski napychaj\u0105 kieszenie \u0141ukaszenki&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-odkrycie-na-plazy-znaleziono-ludzka-stope-w-buci,nId,6446098", "title": "Makabryczne odkrycie na pla\u017cy. Znaleziono ludzk\u0105 stop\u0119 w bucie do biegania", "date_published": "2022-12-01 09:20:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-odkrycie-na-plazy-znaleziono-ludzka-stope-w-buci,nId,6446098\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne odkrycie na pla\u017cy. Znaleziono ludzk\u0105 stop\u0119 w bucie do biegania\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-odkrycie-na-plazy-znaleziono-ludzka-stope-w-buci/000GF9Z4QO84UY9D-C321.jpg\" /></a>Pla\u017cowicz natkn\u0105\u0142 si\u0119 na but do biegania, kt\u00f3ry zosta\u0142 wyrzucony na brzeg kalifornijskiej pla\u017cy. W \u015brodku znajdowa\u0142a si\u0119 ludzka stopa \u2013 poinformowa\u0142a policja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-7-miliarda-zlotych-na-tvp-fogiel-nastepuje-waloryzacja,nId,6446054", "title": "2,7 miliarda z\u0142otych na TVP. Fogiel: Nast\u0119puje waloryzacja", "date_published": "2022-12-01 09:01:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-7-miliarda-zlotych-na-tvp-fogiel-nastepuje-waloryzacja,nId,6446054\"><img align=\"left\" alt=\"2,7 miliarda z\u0142otych na TVP. Fogiel: Nast\u0119puje waloryzacja\" src=\"https://i.iplsc.com/2-7-miliarda-zlotych-na-tvp-fogiel-nastepuje-waloryzacja/000G2EISU69R35J8-C321.jpg\" /></a>Rados\u0142aw Fogiel skomentowa\u0142 spraw\u0119 dodatkowych 700 milion\u00f3w z\u0142otych dla Telewizji Publicznej. Jak t\u0142umaczy by\u0142y rzecznik PiS, kwota 2,7 mld z\u0142otych dla TVP to wynik &quot;pewnego rodzaju waloryzacji&quot;. - Wynika ona z wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego z 2009 roku - doda\u0142 Fogiel. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-szukaja-ratunku-w-lombardach-co-zastawiaja,nId,6444332", "title": "Polacy szukaj\u0105 ratunku w lombardach. Co zastawiaj\u0105?", "date_published": "2022-12-01 08:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-szukaja-ratunku-w-lombardach-co-zastawiaja,nId,6444332\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy szukaj\u0105 ratunku w lombardach. Co zastawiaj\u0105? \" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-szukaja-ratunku-w-lombardach-co-zastawiaja/000GF69M41RRLPRO-C321.jpg\" /></a>Bi\u017cuteria, antyki, telefony, telewizory, wibratory, klocki Lego, z\u0105b mamuta - wachlarz towar\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cemy znale\u017a\u0107 w lombardach, jest naprawd\u0119 szeroki. Wydaje si\u0119, \u017ce pracownik\u00f3w nie mo\u017ce ju\u017c nic zdziwi\u0107. Ludzie przynosz\u0105 do punkt\u00f3w rozmaite rzeczy, a w ostatnich miesi\u0105cach finansowego wsparcia szuka tam coraz wi\u0119cej Polek i Polak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-ekspert-kresli-scenariusze-byc-moze-nato-wejdzie-d,nId,6446018", "title": "Ukrai\u0144ski ekspert kre\u015bli scenariusze. \"By\u0107 mo\u017ce NATO wejdzie do Rosji\"", "date_published": "2022-12-01 08:44:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-ekspert-kresli-scenariusze-byc-moze-nato-wejdzie-d,nId,6446018\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski ekspert kre\u015bli scenariusze. &quot;By\u0107 mo\u017ce NATO wejdzie do Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-ekspert-kresli-scenariusze-byc-moze-nato-wejdzie-d/000EUGOYPXL4U0DU-C321.jpg\" /></a>&quot;By\u0107 mo\u017ce pokonamy Putina do tego stopnia, \u017ce NATO wejdzie do Rosji i przejmie kontrol\u0119 nad jej arsena\u0142em nuklearnym&quot; - stwierdzi\u0142 ukrai\u0144ski ekspert wojskowy O\u0142eg \u017bdanow, cytowany przez agencj\u0119 Unian. W jego opinii konflikt b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 przed\u0142u\u017cy\u0107 do 2024 roku, poniewa\u017c w wielu pa\u0144stwach odbywaj\u0105 si\u0119 w\u00f3wczas wybory.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panika-w-rosji-sfrustrowani-mieszkancy-wypisuja-do-wladz,nId,6446039", "title": "Panika w Rosji. Sfrustrowani mieszka\u0144cy wypisuj\u0105 do w\u0142adz", "date_published": "2022-12-01 08:41:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panika-w-rosji-sfrustrowani-mieszkancy-wypisuja-do-wladz,nId,6446039\"><img align=\"left\" alt=\"Panika w Rosji. Sfrustrowani mieszka\u0144cy wypisuj\u0105 do w\u0142adz\" src=\"https://i.iplsc.com/panika-w-rosji-sfrustrowani-mieszkancy-wypisuja-do-wladz/000GF9NXYK2HB3KJ-C321.jpg\" /></a>Rosjanie marzn\u0105 w mieszkaniach w ca\u0142ym kraju. Brakuje ogrzewania i pr\u0105du, ludzie nie s\u0105 w stanie normalnie funkcjonowa\u0107. Mieszka\u0144cy rosyjskich miast i wsi alarmuj\u0105 o tym w\u0142adze, jednak poprawy warunk\u00f3w nie ma. &quot;Niszcz\u0105c \u017cycie Ukrai\u0144c\u00f3w, nie dbaj\u0105 o swoich obywateli&quot; - czytamy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ekspertyza-techniczna-szpiegowa-prace-nad-opinia-dobiegaja-k,nId,6446004", "title": "Ekspertyza techniczna \"Szpiegowa\". Prace nad opini\u0105 dobiegaj\u0105 ko\u0144ca", "date_published": "2022-12-01 08:35:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ekspertyza-techniczna-szpiegowa-prace-nad-opinia-dobiegaja-k,nId,6446004\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspertyza techniczna &quot;Szpiegowa&quot;. Prace nad opini\u0105 dobiegaj\u0105 ko\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspertyza-techniczna-szpiegowa-prace-nad-opinia-dobiegaja-k/000GF9BJAPODRRLP-C321.jpg\" /></a>- Specjali\u015bci ko\u0144cz\u0105 przygotowywanie ekspertyzy technicznej obiektu. Na jej podstawie b\u0119d\u0105 podejmowane decyzje o dalszym post\u0119powaniu - stwierdzi\u0142 zast\u0119pca rzecznika sto\u0142ecznego ratusza Jakub Leduchowski. Doda\u0142, \u017ce budynek nie spe\u0142nia dzisiejszych norm, takich jak np. korytarze czy zbyt w\u0105skie klatki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-kolejny-list-bomba-znaleziony-w-bazie-lotniczej,nId,6446025", "title": "Hiszpania: Kolejny list-bomba znaleziony w bazie lotniczej", "date_published": "2022-12-01 08:29:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-kolejny-list-bomba-znaleziony-w-bazie-lotniczej,nId,6446025\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Kolejny list-bomba znaleziony w bazie lotniczej\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-kolejny-list-bomba-znaleziony-w-bazie-lotniczej/000GF9L87AS8ORUW-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144skie si\u0142y bezpiecze\u0144stwa znalaz\u0142y trzeci list-bomb\u0119. Jak podaje Reuters przesy\u0142ka zosta\u0142a wys\u0142ana do bazy lotniczej w Torrejon de Ardoz pod Madrytem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-polacy-ostro-przycinaja-budzet-na-prezenty-niektorzy-nie-kup,nId,6443664", "title": "Polacy ostro przycinaj\u0105 bud\u017cet na prezenty. Niekt\u00f3rzy nie kupi\u0105 ich wcale", "date_published": "2022-12-01 08:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-polacy-ostro-przycinaja-budzet-na-prezenty-niektorzy-nie-kup,nId,6443664\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy ostro przycinaj\u0105 bud\u017cet na prezenty. Niekt\u00f3rzy nie kupi\u0105 ich wcale\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-ostro-przycinaja-budzet-na-prezenty-niektorzy-nie-kup/000GF3L18VP1XMBP-C321.jpg\" /></a>W rodzinie Micha\u0142a w tym roku po raz pierwszy prezent\u00f3w pod choink\u0105 nie b\u0119dzie. U Marzeny i Irminy kolorowe podarki znajd\u0105 si\u0119 pod \u015bwi\u0105tecznym drzewkiem, ale tylko po jednym upominku dla ka\u017cdego. Pow\u00f3d? Jak s\u0142yszymy, ceny i inflacja. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obowiazywanie-stopni-alarmowych-bravo-i-charlie-crp-ponownie,nId,6446019", "title": "Obowi\u0105zywanie stopni alarmowych BRAVO i CHARLIE-CRP ponownie przed\u0142u\u017cone", "date_published": "2022-12-01 08:26:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obowiazywanie-stopni-alarmowych-bravo-i-charlie-crp-ponownie,nId,6446019\"><img align=\"left\" alt=\"Obowi\u0105zywanie stopni alarmowych BRAVO i CHARLIE-CRP ponownie przed\u0142u\u017cone\" src=\"https://i.iplsc.com/obowiazywanie-stopni-alarmowych-bravo-i-charlie-crp-ponownie/000GF9HEL4V3RKK7-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z sierpniow\u0105 decyzj\u0105 premiera, stopnie alarmowe BRAVO i CHARLIE-CRP mia\u0142y obowi\u0105zywa\u0107 do 30 listopada 2022 roku. Teraz szef rz\u0105du zdecydowa\u0142, \u017ce zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone. Dotycz\u0105 zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z terroryzmem i cyberbezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przygotowania-w-rosyjskiej-bazie-bedzie-kolejny-wielki-atak-,nId,6445994", "title": "Przygotowania w rosyjskiej bazie. B\u0119dzie kolejny, wielki atak na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-12-01 08:11:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przygotowania-w-rosyjskiej-bazie-bedzie-kolejny-wielki-atak-,nId,6445994\"><img align=\"left\" alt=\"Przygotowania w rosyjskiej bazie. B\u0119dzie kolejny, wielki atak na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przygotowania-w-rosyjskiej-bazie-bedzie-kolejny-wielki-atak/000GF9BTEV9NJR6M-C321.jpg\" /></a>Rosjanie gromadz\u0105 samoloty bombowe i pociski manewruj\u0105ce na jednej ze swoich baz lotniczych. Wskazuj\u0105 na to nowe zdj\u0119cia satelitarne. Zdaniem ekspert\u00f3w to zapowied\u017a kolejnego, zmasowanego ostrza\u0142u Ukrainy. &quot;Spodziewany jest intensywny atak rakietami manewruj\u0105cymi&quot; - komentuje jeden z nich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-17-latek-gwalcil-swojego-niepelnosprawnego-kuzyna-zap,nId,6445993", "title": "Pozna\u0144: 17-latek gwa\u0142ci\u0142 swojego niepe\u0142nosprawnego kuzyna. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-12-01 07:45:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-17-latek-gwalcil-swojego-niepelnosprawnego-kuzyna-zap,nId,6445993\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: 17-latek gwa\u0142ci\u0142 swojego niepe\u0142nosprawnego kuzyna. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-17-latek-gwalcil-swojego-niepelnosprawnego-kuzyna-zap/000GF9G13V8HQ93Q-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu skaza\u0142 na pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia 17-letniego Miko\u0142aja G. za zgwa\u0142cenie swojego o\u015bmioletniego, niepe\u0142nosprawnego kuzyna. - Nie mo\u017cna zapomina\u0107, \u017ce pokrzywdzony to w\u00f3wczas by\u0142a osoba, dziecko o\u015bmioletnie, z upo\u015bledzeniami, do tego zapatrzone w swojego kuzyna Miko\u0142aja G., kt\u00f3ry by\u0142 dla niego niejako autorytetem - podkre\u015bli\u0142 w uzasadnieniu wyroku s\u0119dzia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krzywa-wieza-w-pizie-nadal-taka-bedzie-zredukowano-przechyl-,nId,6445883", "title": "Krzywa Wie\u017ca w Pizie nadal taka b\u0119dzie? Zredukowano przechy\u0142 zabytku", "date_published": "2022-12-01 07:23:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krzywa-wieza-w-pizie-nadal-taka-bedzie-zredukowano-przechyl-,nId,6445883\"><img align=\"left\" alt=\"Krzywa Wie\u017ca w Pizie nadal taka b\u0119dzie? Zredukowano przechy\u0142 zabytku\" src=\"https://i.iplsc.com/krzywa-wieza-w-pizie-nadal-taka-bedzie-zredukowano-przechyl/000GF8QAFG0OE1WH-C321.jpg\" /></a>&quot;Jak na pacjenta, kt\u00f3ry ma 850 lat&quot; Krzywa Wie\u017ca w Pizie jest w nadzwyczajnym stanie - orzekli eksperci po kolejnej inspekcji s\u0142ynnego zabytku. Budowla zosta\u0142a uratowana ponad dwie dekady temu przez zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w kierowany przez 90-letniego obecnie profesora Michele Jamiolkowskiego z Politechniki w Turynie. Obecnie zredukowano przechy\u0142 wie\u017cy o prawie p\u00f3\u0142 metra.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spelnia-sie-senny-koszmar-trumpa-ludzie-wychodzili-przed-kon,nId,6443973", "title": "Spe\u0142nia si\u0119 senny koszmar Trumpa. \"Ludzie wychodzili przed ko\u0144cem\"", "date_published": "2022-12-01 07:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spelnia-sie-senny-koszmar-trumpa-ludzie-wychodzili-przed-kon,nId,6443973\"><img align=\"left\" alt=\"Spe\u0142nia si\u0119 senny koszmar Trumpa. &quot;Ludzie wychodzili przed ko\u0144cem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spelnia-sie-senny-koszmar-trumpa-ludzie-wychodzili-przed-kon/000GAVPLPLUI1M06-C321.jpg\" /></a>Polityczna przysz\u0142o\u015b\u0107 Donalda Trumpa maluje si\u0119 w czarnych barwach. Odchodz\u0105 od niego najwi\u0119ksi darczy\u0144cy, sonda\u017ce s\u0105 s\u0142abe, a w partii wyr\u00f3s\u0142 mu gro\u017any konkurent. W dodatku by\u0142y prezydent zawi\u00f3d\u0142 na ca\u0142ej linii w tzw. wyborach \u015brodka kadencji. - Dzisiaj Trump przedstawia si\u0119 jako ofiara. Samozwa\u0144czy samiec alfa raz po raz powtarza: &quot;Oni mnie prze\u015bladuj\u0105. Oni ukradli mi wybory. Oni chc\u0105 nas zniszczy\u0107&quot;. To zupe\u0142nie inny przekaz ni\u017c w 2016 roku - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr \u0141ukasz Paw\u0142owski, politolog, ekspert od ameryka\u0144skiej polityki i...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-nie-zyje-dwoch-mezczyzn-zatrutych-tlenkiem-wegla,nId,6445878", "title": "Lublin: Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zatrutych tlenkiem w\u0119gla", "date_published": "2022-12-01 07:05:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-nie-zyje-dwoch-mezczyzn-zatrutych-tlenkiem-wegla,nId,6445878\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zatrutych tlenkiem w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-nie-zyje-dwoch-mezczyzn-zatrutych-tlenkiem-wegla/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w wieku 41 i 63 lat zmar\u0142o w Lublinie wskutek zatrucia tlenkiem w\u0119gla, zwanym potocznie czadem. Ich cia\u0142a odnaleziono w czwartek nad ranem w gara\u017cu nieopodal ich domu. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci zdarzenia bada policja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-cbsp-przeciwko-handlowi-bronia-nie-zyje-mezczyzna-strz,nId,6445864", "title": "Akcja CB\u015aP przeciwko handlowi broni\u0105. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna strzelaj\u0105cy do policjant\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 06:45:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-cbsp-przeciwko-handlowi-bronia-nie-zyje-mezczyzna-strz,nId,6445864\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja CB\u015aP przeciwko handlowi broni\u0105. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna strzelaj\u0105cy do policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-cbsp-przeciwko-handlowi-bronia-nie-zyje-mezczyzna-strz/000GF8MNEU1M198C-C321.jpg\" /></a>W dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach dosz\u0142o do zatrzymania 13 os\u00f3b, kt\u00f3re zajmowa\u0142y si\u0119 nielegalnym handlem, wyrabianiem oraz przerabianiem broni. W akcji uczestniczyli policjanci Centralnego Biura \u015aledczego Policji pod nadzorem lubelskiej Prokuratury Krajowej. \u015aledczy zabezpieczyli m.in. 146 sztuk broni palnej. Podczas jednej z akcji, w Straszynie niedaleko Gda\u0144ska, zgin\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry strzela\u0142 do policjant\u00f3w z broni automatycznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-sytuacje-pod-bachmutem-rosjanie-nie-wyciagneli-wn,nId,6445873", "title": "ISW ocenia sytuacj\u0119 pod Bachmutem. \"Rosjanie nie wyci\u0105gn\u0119li wniosk\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-01 06:40:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-sytuacje-pod-bachmutem-rosjanie-nie-wyciagneli-wn,nId,6445873\"><img align=\"left\" alt=\"ISW ocenia sytuacj\u0119 pod Bachmutem. &quot;Rosjanie nie wyci\u0105gn\u0119li wniosk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ocenia-sytuacje-pod-bachmutem-rosjanie-nie-wyciagneli-wn/000FYZ13RU0E0VEF-C321.jpg\" /></a>Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) przekaza\u0142 najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji na froncie w Ukrainie. Podano, \u017ce w rejonie Bachmutu w obwodzie donieckim, na wschodzie Ukrainy, wojska rosyjskie czyni\u0105 pewne post\u0119py, ale powtarzaj\u0105 b\u0142\u0119dy z poprzednich kampanii, gdy koncentrowa\u0142y si\u0119 na zdobyciu du\u017cym kosztem cel\u00f3w ma\u0142o wa\u017cnych strategicznie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-skarpa-zsunela-sie-na-droge-co-najmniej-dwie-osoby-,nId,6445847", "title": "Brazylia: Skarpa zsun\u0119\u0142a si\u0119 na drog\u0119. Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y", "date_published": "2022-12-01 06:16:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-skarpa-zsunela-sie-na-droge-co-najmniej-dwie-osoby-,nId,6445847\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Skarpa zsun\u0119\u0142a si\u0119 na drog\u0119. Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-skarpa-zsunela-sie-na-droge-co-najmniej-dwie-osoby/000GF8LSB17X61N9-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y wskutek tragicznego osuni\u0119cia skarpy na jedn\u0105 z brazylijskich dr\u00f3g. Wci\u0105\u017c poszukiwanych jest blisko 30 os\u00f3b, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 w samochodach, gdy dosz\u0142o do katastrofy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrucie-odry-do-rzeki-trafilo-wiecej-sciekow-niz-zapewnial-,nId,6445855", "title": "Zatrucie Odry. Do rzeki trafi\u0142o wi\u0119cej \u015bciek\u00f3w, ni\u017c zapewnia\u0142 rz\u0105d", "date_published": "2022-12-01 06:15:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrucie-odry-do-rzeki-trafilo-wiecej-sciekow-niz-zapewnial-,nId,6445855\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrucie Odry. Do rzeki trafi\u0142o wi\u0119cej \u015bciek\u00f3w, ni\u017c zapewnia\u0142 rz\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrucie-odry-do-rzeki-trafilo-wiecej-sciekow-niz-zapewnial/000FZGOT0QQIAYY0-C321.jpg\" /></a>Eksperci rz\u0105dowej komisji ocenili, \u017ce za \u015bmier\u0107 ryb w Odrze odpowiada\u0142a ilo\u015b\u0107 i st\u0119\u017cenie \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0142y do rzeki. M\u00f3wili o 500 wydanych pozwoleniach na zrzuty. Okazuje si\u0119, \u017ce by\u0142o ich zdecydowanie wi\u0119cej, bo a\u017c 751. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrucie-odry-media-do-rzeki-trafilo-wiecej-sciekow-niz-zape,nId,6445855", "title": "Zatrucie Odry. Media: Do rzeki trafi\u0142o wi\u0119cej \u015bciek\u00f3w, ni\u017c zapewnia\u0142 rz\u0105d", "date_published": "2022-12-01 06:15:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrucie-odry-media-do-rzeki-trafilo-wiecej-sciekow-niz-zape,nId,6445855\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrucie Odry. Media: Do rzeki trafi\u0142o wi\u0119cej \u015bciek\u00f3w, ni\u017c zapewnia\u0142 rz\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrucie-odry-media-do-rzeki-trafilo-wiecej-sciekow-niz-zape/000FZGOT0QQIAYY0-C321.jpg\" /></a>Eksperci rz\u0105dowej komisji ocenili, \u017ce za \u015bmier\u0107 ryb w Odrze odpowiada\u0142a ilo\u015b\u0107 i st\u0119\u017cenie \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0142y do rzeki. M\u00f3wili o 500 wydanych pozwoleniach na zrzuty. Okazuje si\u0119, \u017ce by\u0142o ich zdecydowanie wi\u0119cej, bo 751. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostaniesz-nawet-1500-zl-wsparcia-1-grudnia-rusza-nowy-dodat,nId,6443732", "title": "Dostaniesz nawet 1500 z\u0142 wsparcia. 1 grudnia rusza nowy dodatek dla Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 06:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dostaniesz-nawet-1500-zl-wsparcia-1-grudnia-rusza-nowy-dodat,nId,6443732\"><img align=\"left\" alt=\"Dostaniesz nawet 1500 z\u0142 wsparcia. 1 grudnia rusza nowy dodatek dla Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/dostaniesz-nawet-1500-zl-wsparcia-1-grudnia-rusza-nowy-dodat/000GF3FCBPN6W2LT-C321.jpg\" /></a>Dodatek elektryczny to rozwi\u0105zanie dla gospodarstw domowych, kt\u00f3re zu\u017cywaj\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105 do ogrzewania. W czwartek 1 grudnia rozpoczyna si\u0119 przyjmowanie wniosk\u00f3w o to wsparcie. Na rozpatrzenie wniosku i przyznanie dodatku urz\u0119dy b\u0119d\u0105 mia\u0142y 30 dni. Sprawdzamy wi\u0119c, komu przys\u0142uguje dodatek elektryczny, ile wynosi oraz jak z\u0142o\u017cy\u0107 odpowiednie dokumenty. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-w-piatek-prezentacja-najnowoczesniejszego-bombowca-swi,nId,6445852", "title": "Media: W pi\u0105tek prezentacja najnowocze\u015bniejszego bombowca \u015bwiata", "date_published": "2022-12-01 06:10:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-w-piatek-prezentacja-najnowoczesniejszego-bombowca-swi,nId,6445852\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W pi\u0105tek prezentacja najnowocze\u015bniejszego bombowca \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-piatek-prezentacja-najnowoczesniejszego-bombowca-swi/000GF8M746MMAJTK-C321.jpg\" /></a>Firma Northrop Grumman i ameryka\u0144skie si\u0142y powietrzne planuj\u0105 w pi\u0105tek pokaza\u0107 \u015bwiatu najnowocze\u015bniejszy bombowiec. B-21 Raider ma by\u0107 &quot;najbardziej zaawansowanym samolotem wojskowym, jaki kiedykolwiek zbudowano&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turecka-interwencja-w-syrii-usa-wyrazaja-zdecydowany-sprzeci,nId,6445841", "title": "Turecka interwencja w Syrii. USA wyra\u017caj\u0105 \"zdecydowany sprzeciw\"", "date_published": "2022-12-01 05:57:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turecka-interwencja-w-syrii-usa-wyrazaja-zdecydowany-sprzeci,nId,6445841\"><img align=\"left\" alt=\"Turecka interwencja w Syrii. USA wyra\u017caj\u0105 &quot;zdecydowany sprzeciw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/turecka-interwencja-w-syrii-usa-wyrazaja-zdecydowany-sprzeci/000GF8K99XYY1A9I-C321.jpg\" /></a>Wyra\u017camy zdecydowany sprzeciw wobec tureckiej interwencji w Syrii - o\u015bwiadczy\u0142 szef Pentagonu Lloyd Austin w rozmowie telefonicznej ze swym tureckim odpowiednikiem Hulusi Akarem. Przedstawiciel w\u0142adz w Waszyngtonie &quot;wezwa\u0142 do deeskalacji&quot; i powstrzymania &quot;nowej tureckiej operacji wojskowej&quot; w pogr\u0105\u017conej w wojnie domowej Syrii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-czwartek-w-nocy-nawet-9-stopni,nId,6445845", "title": "Pogoda w czwartek. W nocy nawet -9 stopni", "date_published": "2022-12-01 05:38:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-czwartek-w-nocy-nawet-9-stopni,nId,6445845\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda w czwartek. W nocy nawet -9 stopni\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-w-czwartek-w-nocy-nawet-9-stopni/000GF8KNI1KUHXBO-C321.jpg\" /></a>Niemal ca\u0142y kraj b\u0119dzie w czwartek pochmurny. S\u0142o\u0144ce pojawi si\u0119 jedynie w g\u00f3rach. Zimno b\u0119dzie w nocy, mieszka\u0144cy Suwalszczyzny mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 temperatur do -9 stopni Celsjusza.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-juz-dzis-pierwsza-premiera-oto-najlepsze-nowosci-netflixa-w-,nId,6439366", "title": "Ju\u017c dzi\u015b pierwsza premiera! Oto najlepsze nowo\u015bci Netflixa w grudniu", "date_published": "2022-12-01 05:19:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-juz-dzis-pierwsza-premiera-oto-najlepsze-nowosci-netflixa-w-,nId,6439366\"><img align=\"left\" alt=\"Ju\u017c dzi\u015b pierwsza premiera! Oto najlepsze nowo\u015bci Netflixa w grudniu\" src=\"https://i.iplsc.com/juz-dzis-pierwsza-premiera-oto-najlepsze-nowosci-netflixa-w/000GEP0HKX1979R1-C321.jpg\" /></a>Grudzie\u0144 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, a wraz z nim ostatnie w tym roku premiery film\u00f3w i seriali. Jakimi produkcjami Netflix zaskoczy widz\u00f3w pod koniec 2022? W grudniu na platformie pojawi si\u0119 wiele nowych seriali - w tym kilka obiecuj\u0105cych polskich produkcji. Powr\u00f3c\u0105 te\u017c dobrze znane hity Netflixa, jak np. &quot;Emily w Pary\u017cu&quot;. Z pewno\u015bci\u0105 g\u0142o\u015bnym echem odbij\u0105 si\u0119 d\u0142ugo wyczekiwane premiery film\u00f3w m.in.: &quot;Glass Onion&quot; czy te\u017c &quot;Bia\u0142y szum&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-olena-zelenska-spotkala-sie-z-karolem-iii,nId,6445839", "title": "Wielka Brytania: O\u0142ena Ze\u0142enska spotka\u0142a si\u0119 z Karolem III", "date_published": "2022-12-01 05:14:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-olena-zelenska-spotkala-sie-z-karolem-iii,nId,6445839\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: O\u0142ena Ze\u0142enska spotka\u0142a si\u0119 z Karolem III\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-olena-zelenska-spotkala-sie-z-karolem-iii/000GF8JM9TCBIOUA-C321.jpg\" /></a>Podczas wizyty w Wielkiej Brytanii O\u0142ena Ze\u0142enska spotka\u0142a si\u0119 z kr\u00f3lem Karolem III. Pierwsza dama uczestniczy\u0142a te\u017c w przyj\u0119ciu wydanym przez kr\u00f3low\u0105-ma\u0142\u017conk\u0119 Camill\u0119, na kt\u00f3rym poruszy\u0142a temat rosyjskich zbrodni w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010533", "title": "Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-01 04:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010533\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF8IUGP95W5YH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010617", "title": "Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-01 04:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010617\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF8IUGP95W5YH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010639", "title": "Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-01 04:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010639\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF8IUGP95W5YH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010726", "title": "Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-01 04:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010726\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF8IUGP95W5YH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010739", "title": "Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-01 04:33:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3466,akt,010739\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 281. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-281-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF8IUGP95W5YH-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]