[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sejm-za-zamrozeniem-cen-gazu-w-2023-roku-ale-nie-dla-wszystkich-6840028680026688a.html", "title": "Sejm za zamro\u017ceniem cen gazu w 2023 roku, ale nie dla wszystkich", "date_published": "2022-12-01 21:07:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b2b79028-47c8-45fc-9e4a-259b3ed29742\" width=\"308\" /> Sejm w czwartek uchwali\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3rej celem jest zamro\u017cenie cen gazu m.in. dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w 2023 r. na poziomie z 2022 r. Jego cena maksymalna wyniesie 200,17 z\u0142 za MWh. Za uchwaleniem ustawy o szczeg\u00f3lnej ochronie niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w paliw gazowych w 2023 r. w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku gazu g\u0142osowa\u0142o 424 pos\u0142\u00f3w, nikt nie by\u0142 przeciw, a 16 wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu. Teraz ustawa trafi pod obrady Senatu.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tansze-paliwa-sprzedawane-dluzej-jest-wazna-decyzja-sejmu-6840024031451680a.html", "title": "Ta\u0144sze paliwa sprzedawane d\u0142u\u017cej? Jest wa\u017cna decyzja Sejmu", "date_published": "2022-12-01 20:48:59+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/75901977-7976-4fc7-8e95-d80a51b6d1cc\" width=\"308\" /> Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowel\u0119 ustawy o podatku akcyzowym, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce przepisy wyd\u0142u\u017caj\u0105ce okres niepobierania podatku od sprzeda\u017cy detalicznej od sprzeda\u017cy paliw do 30 czerwca 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sankcje-dzialaja-koszt-zycia-w-rosyjskich-miastach-wzrosl-najbardziej-na-swiecie-6839974964693536a.html", "title": "Sankcje dzia\u0142aj\u0105. Koszt \u017cycia w rosyjskich miastach wzr\u00f3s\u0142 najbardziej na \u015bwiecie", "date_published": "2022-12-01 17:44:34+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fd50831b-a774-4d67-8c7b-cd11ee094f24\" width=\"308\" /> Moskwa oraz Sankt Petersburg to dwa miasta, w kt\u00f3rych w mijaj\u0105cym roku najbardziej wzros\u0142y koszty \u017cycia. \"Ceny nap\u0119dzane s\u0105 przez na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119 sankcje po rozpocz\u0119ciu w lutym inwazji na Ukrain\u0119\" - czytamy w raporcie o kosztach \u017cycia opracowanym przez Economist Intelligence Unit (EIU).", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ustawa-zamrazajaca-ceny-gazu-wiekszosc-poprawek-opozycji-odrzucona-6839963446544928a.html", "title": "Ustawa zamra\u017caj\u0105ca ceny gazu. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 poprawek opozycji odrzucona", "date_published": "2022-12-01 16:42:28+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ff178f8d-d91c-4f02-849d-6e02512f4d94\" width=\"308\" /> Sejmowa komisja ds. energii odrzuci\u0142a w czwartek wi\u0119kszo\u015b\u0107 poprawek, jakie do ustawy zamra\u017caj\u0105cej ceny gazu w 2023 r. zaproponowa\u0142a opozycja. Poparto zmiany zg\u0142oszone przez pos\u0142\u00f3w PiS, dotycz\u0105ce morskiej energetyki wiatrowej.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/stalo-sie-orlen-podpisal-umowy-na-zakup-stacji-paliw-na-wegrzech-i-slowacji-6839960977123872a.html", "title": "Sta\u0142o si\u0119. Orlen podpisa\u0142 umowy na zakup stacji paliw na W\u0119grzech i S\u0142owacji", "date_published": "2022-12-01 16:32:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f24117b6-b8ec-46f1-8b00-9eb391e8b86d\" width=\"308\" /> Orlen Unipetrol z Grupy Orlen podpisa\u0142 z w\u0119gierskim koncernem MOL umowy na zakup stacji paliw na W\u0119grzech i S\u0142owacji. W efekcie zawartych um\u00f3w, czeska sp\u00f3\u0142ka Grupy Orlen nab\u0119dzie 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce Normbenz Magyarorsag z siedzib\u0105 w Budapeszcie - poda\u0142 w czwartek PKN Orlen.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-teraz-modne-bedzie-inne-slowo-to-ono-moze-krolowac-przez-caly-2023-r-6839889563523648a.html", "title": "Inflacja? Teraz modne b\u0119dzie inne s\u0142owo. To ono mo\u017ce kr\u00f3lowa\u0107 przez ca\u0142y 2023 r.", "date_published": "2022-12-01 15:57:46+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/04b76a31-66fe-499b-bd78-498ea17a97c7\" width=\"308\" /> Ten tydzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 seri\u0119 optymistycznych danych gospodarczych. Inflacja w Hiszpanii spada ju\u017c czwarty miesi\u0105c z rz\u0119du, a teraz ni\u017csze od oczekiwa\u0144 okaza\u0142y si\u0119 tak\u017ce odczyty w Niemczech, w strefie euro czy w Polsce. Czy nadchodzi okres dezinflacji? \u2013 Wydaje si\u0119, \u017ce to obecnie najbardziej prawdopodobny scenariusz w Europie \u2013 ocenia analityk rynk\u00f3w finansowych z eToro Pawe\u0142 Majtkowski.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wiadomo-co-sie-stalo-ze-skradzionym-zbozem-z-ukrainy-rozprowadza-je-rosyjski-eksporter-6839947452955168a.html", "title": "Wiadomo, co si\u0119 sta\u0142o ze skradzionym zbo\u017cem z Ukrainy. Rozprowadza je rosyjski eksporter", "date_published": "2022-12-01 15:37:18+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/81e2ca03-3a78-4fa9-a5af-664d32dd19bd\" width=\"308\" /> Skradzione z Ukrainy zbo\u017ce jest rozprowadzane przez statki nale\u017c\u0105ce do lub zarz\u0105dzane przez Piotra Chodykina, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem RIF Trading, najwi\u0119kszego rosyjskiego eksportera zbo\u017ca i du\u017cego gracza na \u015bwiatowym rynku - wynika z opublikowanego w czwartek \u015bledztwa przeprowadzonego przez ameryka\u0144ski dziennik \"The Wall Street Journal\".", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/1427-zl-tyle-na-swieta-chce-wydac-statystyczny-polak-6839932464368192a.html", "title": "1427 z\u0142. Tyle na \u015bwi\u0119ta chce wyda\u0107 statystyczny Polak", "date_published": "2022-12-01 14:36:02+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e1aea131-f6f7-4c3a-81c0-cae6d6d614dc\" width=\"308\" /> Statystyczny Polak planuje w czasie nadchodz\u0105cych \u015bwi\u0105t wyda\u0107 przeci\u0119tnie 1427 z\u0142 \u2013 wynika z badania zrealizowanego na zlecenie Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich. Stosunkowo najwi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w, przeci\u0119tnie 585 z\u0142, b\u0119dzie zwi\u0105zana z artyku\u0142ami spo\u017cywczymi i organizacj\u0105 \u015bwi\u0105t - wskazano.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zamrozenie-cen-gazu-projekt-ustawy-wraca-do-komisji-6839924790262336a.html", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu. Projekt ustawy wraca do komisji", "date_published": "2022-12-01 14:05:09+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d3f1b1c-09ba-4642-9f18-8acf4710dd1f\" width=\"308\" /> Sejmowa Komisja do Spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych ponownie zajmie si\u0119 projektem ustawy, kt\u00f3rej celem jest zamro\u017cenie cen gazu m.in. dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w 2023 r. na poziomie z 2022 r. - zdecydowa\u0142 w czwartek Sejm. W trakcie drugiego czytania pos\u0142owie zg\u0142osili poprawki.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/firmy-zaciagnely-hamulec-trzeba-uderzyc-w-jadro-problemu-nie-dochody-6839924164007553v.html", "title": "Firmy zaci\u0105gn\u0119\u0142y hamulec. \"Trzeba uderzy\u0107 w j\u0105dro problemu, nie dochody\"", "date_published": "2022-12-01 14:03:30+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/de75cbeb-99d3-4b1a-9a2f-f872400bcef4.jpg\" width=\"308\" /> Jak m\u00f3wi\u0142 w programie \"Money.pl\" Kamil Sobolewski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Pracodawc\u00f3w RP, w rozmowie o inflacji cz\u0119sto zapominamy o podstawowym problemie. Firmy zaci\u0105gn\u0119\u0142y hamulec i redukuj\u0105 produkcj\u0119, a to nam mo\u017ce zabetonowa\u0107 wy\u017csze ceny na lata. - Firmy rekordowo ma\u0142o inwestuj\u0105. Teoretycznie niedawno du\u017co zarabia\u0142y, je\u015bli chodzi o rentowno\u015b\u0107, teraz maj\u0105 rekordowo wysokie zad\u0142u\u017cenie. To pokazuje ogromny wzrost zapotrzebowania na kapita\u0142 obrotowy, dlatego firmy decyduj\u0105 si\u0119 redukowa\u0107 produkcj\u0119. Szok poda\u017cowy, niedob\u00f3r surowc\u00f3w energetycznych z wolna zaczyna przenosi\u0107 si\u0119 na obni\u017con\u0105 produkcj\u0119 w ca\u0142ej gospodarce i to jest prawdziwe zagro\u017cenie, w kt\u00f3re trzeba uderzy\u0107, by ten chwilowy szok nie sta\u0142 si\u0119 permanentnym - m\u00f3wi\u0142 Kamil Sobolewski.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oto-efekt-polskiego-ladu-tak-panstwo-zyskuje-na-daninie-od-firm-6839920895080992a.html", "title": "Oto efekt Polskiego \u0141adu. Tak pa\u0144stwo zyskuje na daninie od firm", "date_published": "2022-12-01 13:49:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f442eb8a-0fde-4aa4-845b-638d11da24eb\" width=\"308\" /> Danina od firm mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 najwa\u017cniejszym \u017ar\u00f3d\u0142em wp\u0142yw\u00f3w z podatk\u00f3w dochodowych dla bud\u017cetu. Przynajmniej w tym roku - informuje \"Dziennik Gazeta Prawna\", dodaj\u0105c, \u017ce wp\u0142ywy z podatku dochodowego od os\u00f3b prawnych, sta\u0142y si\u0119 tak samo wa\u017cne jak wp\u0142ywy z podatku od os\u00f3b fizycznych.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tak-drozeje-wegiel-w-polsce-te-liczby-mowia-wszystko-6839909820983872a.html", "title": "Tak dro\u017ceje w\u0119giel w Polsce. Te liczby m\u00f3wi\u0105 wszystko", "date_published": "2022-12-01 13:04:15+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e5e16c85-c91d-440a-a349-19536219e181\" width=\"308\" /> W pa\u017adzierniku tego roku krajowy w\u0119giel dla energetyki by\u0142 przesz\u0142o dwa razy dro\u017cszy ni\u017c przed rokiem, a w\u0119giel dla ciep\u0142ownictwa podro\u017ca\u0142 przesz\u0142o trzykrotnie - wynika z indeks\u00f3w cenowych, opublikowanych w czwartek przez katowicki oddzia\u0142 Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kurs-zlotego-dziki-szal-na-rynkach-finansowych-dobra-wiadomosc-dla-polskiej-waluty-6839855305267776a.html", "title": "Dziki sza\u0142 na rynkach finansowych. Oto co to oznacza dla kursu z\u0142otego", "date_published": "2022-12-01 10:43:48+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d9089df6-ff99-4e37-8043-8b2acd54f958\" width=\"308\" /> \u015arodowy wiecz\u00f3r czasu polskiego w USA up\u0142yn\u0105\u0142 pod znakiem rajdu aktyw\u00f3w po s\u0142owach szefa Fedu Jerome'a Powella. G\u0142\u00f3wne ameryka\u0144skie indeksy ruszy\u0142y w g\u00f3r\u0119, a dolar traci\u0142. Rano w czwartek fala wzrost\u00f3w dotar\u0142a do Europy. Jak zauwa\u017ca \u0141ukasz Stefanik, analityk domu maklerskiego XTB, polski z\u0142oty skorzysta\u0142 wczoraj na os\u0142abieniu dolara i umocni\u0142 si\u0119 w uj\u0119ciu do g\u0142\u00f3wnych walut. Podobnego zdania jest \u0141ukasz Zembik z Oanda TMS Brokers, kt\u00f3ry ocenia, \u017ce wczorajsze wydarzenia okaza\u0142y si\u0119 dobre dla polskiego z\u0142otego.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/swiadectwo-energetyczne-kto-potrzebuje-jak-wyrobic-6839840883731008a.html", "title": "\u015awiadectwo energetyczne \u2013 kto potrzebuje, jak wyrobi\u0107?", "date_published": "2022-12-01 09:14:55+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4f3a021b-b1d3-4381-9fd9-d625971aa4e7\" width=\"308\" /> W zwi\u0105zku z podpisaniem przez Prezydenta RP Andrzeja Dud\u0119 ustawy z dnia 7 pa\u017adziernika 2022 roku o zmianie ustawy o charakterystyce energetycznej budynk\u00f3w oraz ustawy Prawo budowlane od 2023 roku zmieni\u0105 si\u0119 wymagania dotycz\u0105ce \u015bwiadectw energetycznych. Sprawd\u017a, czym one s\u0105 i komu b\u0119d\u0105 absolutnie potrzebne.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/rzad-szykuje-wyzsza-waloryzacje-emeryci-dostana-wieksze-podwyzki-6839806851172928a.html", "title": "Rz\u0105d szykuje wy\u017csz\u0105 waloryzacj\u0119. Emeryci dostan\u0105 wi\u0119ksze podwy\u017cki", "date_published": "2022-12-01 06:48:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4c27eb5d-6332-4db5-a365-abaa9fff5164\" width=\"308\" /> Rz\u0105d zaplanowa\u0142 w 2023 r. waloryzacj\u0119 rent i emerytur na poziomie 13,8 proc. Nieoficjalnie, jak dowiedzia\u0142 si\u0119 \"Fakt\", szykuje si\u0119 do tego, \u017ce podwy\u017cki b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 wy\u017csze. Wszystko z powodu rosn\u0105cej inflacji. Wzrost emerytur w przysz\u0142ym roku mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nawet 15 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-01-12-2022-czwartkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6839815650359872a.html", "title": "Kursy walut 01.12.2022. Czwartkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-01 06:41:06+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 01.12.2022. W czwartek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.48 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.42 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.74 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.67 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-01-12-2022-6839806875593280a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 01.12.2022", "date_published": "2022-12-01 06:05:27+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 01.12.2022. W czwartek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4756 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-01-12-2022-6839806876445216a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 01.12.2022", "date_published": "2022-12-01 06:05:27+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 01.12.2022. W czwartek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6742 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-01-12-2022-6839806860323392a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 01.12.2022", "date_published": "2022-12-01 06:05:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 01.12.2022. W czwartek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.4147 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-01-12-2022-6839806857411104a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 01.12.2022", "date_published": "2022-12-01 06:05:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 01.12.2022. W czwartek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7466 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatek-od-oplat-za-media-wynajmujacy-powinni-uwazac-6839803126917664a.html", "title": "Podatek od op\u0142at za media. Wynajmuj\u0105cy powinni uwa\u017ca\u0107", "date_published": "2022-12-01 05:50:08+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/12042a25-91af-4613-b483-2e986a21a8f1\" width=\"308\" /> W\u0142a\u015bciciel mieszkania musi przerzuci\u0107 koszty utrzymania lokalu na najemc\u0119. W przeciwnym razie zap\u0142aci wi\u0119cej fiskusowi - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\", opisuj\u0105c zmiany w przepisach, kt\u00f3re poci\u0105ga za sob\u0105 Polski \u0141ad. \"Eksperci radz\u0105: sprawd\u017acie umowy i dostosujcie je do zasad rycza\u0142towego rozliczenia, \u017ceby skarb\u00f3wka nie wzi\u0119\u0142a dodatkowego podatku\" - czytamy.", "persistent": false}]