[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-przyszlym-roku-nawet-100-tysiecy-dzieci-moze-sie-uczyc-w-domach-6304535?source=rss", "title": "W przysz\u0142ym roku nawet 100 tysi\u0119cy dzieci mo\u017ce si\u0119 uczy\u0107 w domach", "date_published": "2022-12-01 21:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"W przysz\u0142ym roku nawet 100 tysi\u0119cy dzieci mo\u017ce si\u0119 uczy\u0107 w domach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fvwdq-nauka-zdalna-5527149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak poinformowa\u0142 warszawski ratusz we wrze\u015bniu 2021 roku dzieci w edukacji domowej w Warszawie by\u0142o 3179, a w 2022 ju\u017c 13 418. Je\u015bli zapowiedzi dzia\u0142aj\u0105cych w stolicy wirtualnych szk\u00f3\u0142, dotycz\u0105ce dynamicznego rozwoju si\u0119 spe\u0142ni\u0105, w przysz\u0142ym roku mo\u017ce by\u0107 to nawet 100 tysi\u0119cy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-odrzucil-weto-senatu-w-sprawie-lex-czarnek-20-6304523?source=rss", "title": "Sejm odrzuci\u0142 weto Senatu w sprawie Lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-12-01 21:28:09+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm odrzuci\u0142 weto Senatu w sprawie Lex Czarnek 2.0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ov2kir-sejm-6304518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 w czwartek uchwa\u0142\u0119 Senatu o odrzuceniu Lex Czarnek 2.0, czyli nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe, reguluj\u0105cej mi\u0119dzy innymi zasady dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, zwi\u0119kszaj\u0105cej nadz\u00f3r kurator\u00f3w, a tak\u017ce wprowadzaj\u0105cej zmiany w edukacji domowej. Ustawa trafi do prezydenta. Wiele jej zapis\u00f3w budzi\u0142o sprzeciw organizacji pozarz\u0105dowych i nauczycieli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wystartowala-10-edycja-budzetu-obywatelskiego-pomysly-mozna-zglaszac-przez-nowa-cyfrowa-platforme-6304472?source=rss", "title": "Ponad 100 milion\u00f3w do podzia\u0142u na \"projekty, kt\u00f3re zmieni\u0105 okolic\u0119 i miasto\". Wystartowa\u0142a 10. edycja bud\u017cetu obywatelskiego", "date_published": "2022-12-01 21:10:44+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 100 milion\u00f3w do podzia\u0142u na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rnx3lf-rusza-10-edycja-budzetu-obywatelskiego-6304502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dyspozycji mieszka\u0144c\u00f3w przeznaczono ponad 100 milion\u00f3w z\u0142otych. Swoje pomys\u0142y mog\u0105 zg\u0142asza\u0107 do 25 stycznia, a Maraton Pisania Projekt\u00f3w da mo\u017cliwo\u015b\u0107 konsultacji z urz\u0119dnikami. Odb\u0119dzie si\u0119 tak\u017ce warsztat dla nowych projektodawc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nagroda-polin-2022-przyznana-laureatka-zostala-katarzyna-laziuk-6304455?source=rss", "title": "Katarzyna \u0141aziuk laureatk\u0105 nagrody POLIN 2022", "date_published": "2022-12-01 20:49:43+00:00", "description": "<img alt=\"Katarzyna \u0141aziuk laureatk\u0105 nagrody POLIN 2022\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hyuz0c-katarzyna-laziuk-laureatka-konkursu-nagroda-polin-2022-6304456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katarzyna \u0141aziuk zosta\u0142a doceniona za dzia\u0142anie na rzecz pami\u0119ci o wielokulturowej przesz\u0142o\u015bci Mi\u0144ska Mazowieckiego. Wyr\u00f3\u017cnienia otrzymali: Stowarzyszenie S\u0105decki Sztetl i Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Krzepicach, a nagroda specjalna trafi\u0142a do Fundacji Brama Cukermana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczyt-obwe-w-lodzi-szef-brytyjskiej-dyplomacji-polska-stoi-na-czele-regionalnej-reakcji-na-wojne-przeciwko-ukrainie-6304450?source=rss", "title": "Szczyt OBWE w \u0141odzi. Szef brytyjskiej dyplomacji: Polska stoi na czele regionalnej reakcji na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie", "date_published": "2022-12-01 20:44:21+00:00", "description": "<img alt=\"Szczyt OBWE w \u0141odzi. Szef brytyjskiej dyplomacji: Polska stoi na czele regionalnej reakcji na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dnpxk-james-cleverly-zbigniew-rau-6304449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska stoi na czele regionalnej reakcji na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie, zar\u00f3wno poprzez \u017cyczliwe przyj\u0119cie uchod\u017ac\u00f3w uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105, jak i podj\u0119cie zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 przeciwko re\u017cimowi Putina - powiedzia\u0142 szef brytyjskiej dyplomacji James Cleverly w czwartek w \u0141odzi, gdzie trwa posiedzenie Rady Ministerialnej OBWE.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/hiszpania-reklamy-zabawek-dla-dzieci-bez-seksistowskich-stereotypow-utrwalajacych-tradycyjne-role-6304445?source=rss", "title": "Koniec z \"seksistowskimi\" reklamami zabawek. Nowe ograniczenia w Hiszpanii", "date_published": "2022-12-01 20:29:38+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec z \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciedef9f62444b497458f2d040d68fa44e9-dziecko-zabawki-sklep-4174479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek 1 grudnia w Hiszpanii wszed\u0142 w \u017cycie nowy kodeks zakazuj\u0105cy \"seksistowskiej\" reklamy zabawek dla dzieci - poinformowa\u0142o ministerstwo ds. konsument\u00f3w. Zabawki maj\u0105 zosta\u0107 pozbawione mi\u0119dzy innymi skojarze\u0144 kolorystycznych zwi\u0105zanych z p\u0142ci\u0105, na przyk\u0142ad kolor r\u00f3\u017cowy nie mo\u017ce pojawia\u0107 si\u0119 tylko na zabawkach dla dziewczynek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sydney-australia-lwy-pokonaly-ogrodzenie-zobacz-jak-udalo-im-sie-uciec-z-wybiegu-6304310?source=rss", "title": "Lwy pokona\u0142y ogrodzenie. Zobacz, jak uda\u0142o im si\u0119 uciec z zoo w Sydney", "date_published": "2022-12-01 20:23:07+00:00", "description": "<img alt=\"Lwy pokona\u0142y ogrodzenie. Zobacz, jak uda\u0142o im si\u0119 uciec z zoo w Sydney \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z4j16z-lwy-pokonaly-ogrodzenie-6304423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogr\u00f3d zoologiczny Taronga Zoo w Sydney opublikowa\u0142 nagranie pokazuj\u0105ce ucieczk\u0119 pi\u0119ciu lw\u00f3w z wybiegu. Wida\u0107 na nim, jak zwierz\u0119ta najpierw drapa\u0142y w ogrodzenie, a nast\u0119pnie pod nim przesz\u0142y.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mistrzostwa-swiata-w-katarze-2022-lukaszowi-fabianskiemu-wszystko-sie-podobalo-w-meczu-polska-argentyna-michal-zewlakow-mowil-o-przyszlym-meczu-z-francja-6304135?source=rss", "title": "\u0141ukaszowi Fabia\u0144skiemu \"wszystko\" si\u0119 podoba\u0142o. \"Ja tam nie narzekam\"", "date_published": "2022-12-01 19:28:09+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141ukaszowi Fabia\u0144skiemu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i0636-fpf-1-6304351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest to moment historyczny. Zobaczymy, jak d\u0142ugo Polacy b\u0119d\u0105 pisali kolejne rozdzia\u0142y - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" o wyj\u015bciu Polak\u00f3w z grupy komentator i by\u0142y reprezentant Polski Micha\u0142 \u017bew\u0142akow. Cho\u0107 bia\u0142o-czerwoni przegrali mecz z Argentyn\u0105, weszli do fazy pucharowej mundialu. Bramkarz \u0141ukasz Fabia\u0144ski, r\u00f3wnie\u017c by\u0142y polski reprezentant, m\u00f3wi\u0142 za\u015b, \u017ce \"naprawd\u0119 nie narzeka na to, \u017ce jeste\u015bmy w takim miejscu, w jakim jeste\u015bmy\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-212-noca-7-stopni-za-dnia-tez-bedzie-mrozno-6304029?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 2.12. Noc\u0105 -7 stopni, za dnia te\u017c b\u0119dzie mro\u017ano", "date_published": "2022-12-01 18:01:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 2.12. Noc\u0105 -7 stopni, za dnia te\u017c b\u0119dzie mro\u017ano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmu5w8-noc-popada-snieg-6304090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W pi\u0105tek 2.12 b\u0119dzie przewa\u017cnie pochmurno. Miejscami mo\u017ce popada\u0107 s\u0142aby \u015bnieg. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 3 stopnie Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-msz-rozmawial-z-podsekretarz-stanu-usa-o-dalszym-wsparciu-dla-ukrainy-na-marginesie-szczytu-obwe-w-lodzi-6304219?source=rss", "title": "Szef MSZ rozmawia\u0142 z podsekretarz stanu USA. O dalszym wsparciu dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-01 17:30:50+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MSZ rozmawia\u0142 z podsekretarz stanu USA. O dalszym wsparciu dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt0g9x-zbigniew-rau-rozmawial-z-victoria-nuland-6304249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefa MSZ Zbigniew Rau i podsekretarz stanu USA ds. politycznych Victoria Nuland rozmawiali w czwartek na marginesie szczytu OBWE w \u0141odzi. Tematami by\u0142y kwestie bezpiecze\u0144stwa w regionie OBWE oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszego wsparcia Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/w-grecje-uderzyla-burza-ariel-zniszczyla-ladowisko-dla-helikopterow-6304170?source=rss", "title": "W Grecj\u0119 uderzy\u0142a burza Ariel. Zniszczy\u0142a l\u0105dowisko dla helikopter\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 17:20:10+00:00", "description": "<img alt=\"W Grecj\u0119 uderzy\u0142a burza Ariel. Zniszczy\u0142a l\u0105dowisko dla helikopter\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hpn1z0-w-grecje-uderzyla-burza-ariel-6304260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocnych i centralnych region\u00f3w Grecji walcz\u0105 ze skutkami burzy Ariel. Zjawisko przynios\u0142o ze sob\u0105 silny wiatr i ulewy, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do powstania powodzi. Pogoda by\u0142a tak niebezpieczna, \u017ce na wyspie Skopelos zosta\u0142o zniszczone l\u0105dowisko dla helikopter\u00f3w. W kilku jednostkach administracyjnych podj\u0119to decyzj\u0119 o odwo\u0142aniu lekcji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-aeroflot-bez-filmow-i-muzyki-na-pokladzie-pasazerom-proponuje-drzemke-6304044?source=rss", "title": "Rosyjskie linie odci\u0119te od film\u00f3w oraz muzyki. Pasa\u017cerom proponuj\u0105 zabi\u0107 czas kasowaniem zdj\u0119\u0107 w telefonach", "date_published": "2022-12-01 17:20:02+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie linie odci\u0119te od film\u00f3w oraz muzyki. Pasa\u017cerom proponuj\u0105 zabi\u0107 czas kasowaniem zdj\u0119\u0107 w telefonach\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j49szx-a-jak-tam-loty-ruskich-samolotow-nad-polska-sprawdzilismy-ile-ich-bylo-5800182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie rosyjskich linii lotniczych Aerof\u0142ot w trakcie lotu nie obejrz\u0105 ju\u017c film\u00f3w, ani nie pos\u0142uchaj\u0105 muzyki - w czwartek poinformowa\u0142 sam przewo\u017anik. Wynika to z \"odmowy \u015bwiadczenia us\u0142ugi przez zagranicznych dostawc\u00f3w\", wi\u0119kszo\u015b\u0107 floty Aerof\u0142otu stanowi\u0105 bowiem samoloty produkcji zagranicznej. W zamian linie proponuj\u0105 swoim pasa\u017cerom alternatywne sposoby sp\u0119dzania czasu: czyszczenie pami\u0119ci w telefonie lub pisanie podzi\u0119kowa\u0144 personelowi pok\u0142adowemu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-szanse-polski-na-cwiercfinal-mniejsze-ma-tylko-australia-jest-wyrazny-faworyt-6303745?source=rss", "title": "16 procent szans na awans do \u0107wier\u0107fina\u0142u. Mniej ni\u017c Polsce dano tylko jednej dru\u017cynie", "date_published": "2022-12-01 16:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"16 procent szans na awans do \u0107wier\u0107fina\u0142u. Mniej ni\u017c Polsce dano tylko jednej dru\u017cynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7oaaii-wojciech-szczesny-wyrasta-na-najwazniejsza-postac-reprezentacji-polski-w-katarze-6237936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    16 procent prawdopodobie\u0144stwa, \u017ce Polacy pokonaj\u0105 Francuz\u00f3w, 5 procent, \u017ce awansuj\u0105 do p\u00f3\u0142fina\u0142u. Analitycy z Opta Analyst opublikowali zestawienie przedstawiaj\u0105ce statystyczne szanse ka\u017cdej z dru\u017cyn na zwyci\u0119stwa w kolejnych fazach mistrzostw \u015bwiata w Katarze. Zebrane dane nie s\u0105 szczeg\u00f3lnie optymistyczne dla reprezentacji Polski s\u0142abiej od kt\u00f3rej oceniana jest tylko jedna dru\u017cyna. Analitycy wskazali r\u00f3wnie\u017c wyra\u017anego faworyta do triumfu w ca\u0142ym turnieju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-pogoda-na-5-dni-gdzie-spadnie-snieg-6304015?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: w cz\u0119\u015bci kraju spadnie \u015bnieg", "date_published": "2022-12-01 15:23:09+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: w cz\u0119\u015bci kraju spadnie \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7by94c-pojawi-sie-deszcz-ze-sniegiem-i-sam-snieg-6304031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w Polsce wci\u0105\u017c jest kszta\u0142towana przez wy\u017c Erik znad Rosji. Wiele wskazuje jednak, \u017ce w weekend odczujemy zmian\u0119 aury. Spodziewane s\u0105 opady \u015bniegu i \u015bniegu z deszczem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ischia-osuwisko-na-wloskiej-wyspie-sprawilo-ze-11-osob-nie-zyje-6303927?source=rss", "title": "11 os\u00f3b nie \u017cyje po tym, jak fala b\u0142ota i kamieni zniszczy\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142oskiego raju", "date_published": "2022-12-01 15:08:37+00:00", "description": "<img alt=\"11 os\u00f3b nie \u017cyje po tym, jak fala b\u0142ota i kamieni zniszczy\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142oskiego raju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vwu7wk-osuwisko-na-wyspie-ischia-6303952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba ofiar \u015bmiertelnych osuwiska, kt\u00f3re zr\u00f3wna\u0142o z ziemi\u0105 ma\u0142\u0105 gmin\u0119 po\u0142o\u017con\u0105 w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci w\u0142oskiej wyspy Ischia, wzros\u0142a w czwartek do 11. Ratownicy odnale\u017ali cia\u0142a trzech os\u00f3b. Nadal trwaj\u0105 poszukiwania jednej - poda\u0142y miejscowe w\u0142adze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-samochodu-osobowego-i-autobusu-miejskiego-na-kasprzaka-6303979?source=rss", "title": "Zderzenie auta osobowego z autobusem miejskim na Kasprzaka", "date_published": "2022-12-01 15:04:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta osobowego z autobusem miejskim na Kasprzaka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-99u1wz-zderzenie-na-kasprzaka-6303990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o w okolicy skrzy\u017cowania ulicy Kasprzaka z P\u0142ock\u0105. Zderzy\u0142y si\u0119 nissan i autobus miejski. Kierowcy byli trze\u017awi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-manifestacja-rolnikow-z-agrounii-w-urzedzie-wojewodzkim-6303893?source=rss", "title": "Lublin. Manifestacja rolnik\u00f3w z Agrounii w urz\u0119dzie wojew\u00f3dzkim. \"Nie zamierzamy wychodzi\u0107\"", "date_published": "2022-12-01 14:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lublin. Manifestacja rolnik\u00f3w z Agrounii w urz\u0119dzie wojew\u00f3dzkim. \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ux8f4v-manifestacja-agrounii-w-lublinie-6303894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Agrounii weszli do Urz\u0119du Wojew\u00f3dzkiego w Lublinie i o\u015bwiadczyli, \u017ce nie zamierzaj\u0105 go opu\u015bci\u0107. Policja informuje, \u017ce urz\u0105d jest otwarty, a na miejscu s\u0105 funkcjonariusze, kt\u00f3rzy zabezpieczaj\u0105 zdarzenie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-warunki-w-gorach-zagrozenie-lawinowe-tatrzanskie-stawy-zaczynaja-zamarzac-apelujemy-o-nie-wchodzenie-na-tafle-6303801?source=rss", "title": "Stawy w Tatrach zamieniaj\u0105 si\u0119 w \u015bmiertelne pu\u0142apki. \"Teraz jest najgorszy okres\"", "date_published": "2022-12-01 13:54:39+00:00", "description": "<img alt=\"Stawy w Tatrach zamieniaj\u0105 si\u0119 w \u015bmiertelne pu\u0142apki. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6sgo6e-widok-na-przedni-staw-polozony-w-dolinie-pieciu-stawow-polskich-w-czwartek-112-6303836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach obowi\u0105zuje pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego. Zamarzaj\u0105 tam jeziora, potocznie nazywane stawami. S\u0142u\u017cby Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego (TPN) apeluj\u0105, aby nie wchodzi\u0107 na oblodzone akweny, bo grozi to za\u0142amaniem si\u0119 cienkiej lodowej pokrywy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wojna-w-ukrainie-osierocone-lwiatka-znalazly-nowy-dom-w-stanach-zjednoczonych-6303556?source=rss", "title": "Lwi\u0105tka z Ukrainy maj\u0105 nowy dom. \"Prze\u017cy\u0142y w swoim kr\u00f3tkim \u017cyciu wi\u0119cej ni\u017c jakiekolwiek inne zwierz\u0119\"", "date_published": "2022-12-01 13:35:49+00:00", "description": "<img alt=\"Lwi\u0105tka z Ukrainy maj\u0105 nowy dom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0x12e8-lwiatka-w-the-wildcat-sanctuary-w-sandstone-6303645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery m\u0142ode lwi\u0105tka osierocone podczas wojny w Ukrainie dotar\u0142y bezpiecznie do schroniska dla zwierz\u0105t w Stanach Zjednoczonych - w czwartek informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Po prze\u017cyciu rosyjskich bombardowa\u0144 oraz d\u0142ugiej podr\u00f3\u017cy nowy dom znalaz\u0142y w Sandstone w stanie Minnesota. Wcze\u015bniej przez kilka tygodni znajdowa\u0142y si\u0119 tak\u017ce pod opiek\u0105 pozna\u0144skiego ogrodu zoologicznego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/autostrada-a1-kutno-przewrocila-sie-przyczepa-z-szambiarka-zablokowany-jeden-pas-drogi-w-kierunku-lodzi-6303552?source=rss", "title": "Przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 przyczepa z szambiark\u0105. Utrudnienia na autostradzie A1", "date_published": "2022-12-01 12:51:54+00:00", "description": "<img alt=\"Przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 przyczepa z szambiark\u0105. Utrudnienia na autostradzie A1\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qgwyc-na-a1-przewrocila-sie-przyczepa-z-wozem-asenizacyjnym-6303403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Kutno Wsch\u00f3d i Kutno P\u00f3\u0142noc - na jezdni w kierunku \u0141odzi - przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 przyczepa przewo\u017c\u0105ca szambiark\u0119. Jak informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad w \u0141odzi, zablokowany jest jeden pas drogi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-czerniakowskiej-kierowca-autobusu-potracil-piesza-reanimacja-6303723?source=rss", "title": "Kierowca autobusu skr\u0119ca\u0142 w prawo, potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na pasach. By\u0142a reanimowana", "date_published": "2022-12-01 12:50:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu skr\u0119ca\u0142 w prawo, potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na pasach. By\u0142a reanimowana \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-biumyp-wypadek-na-czerniakowskiej-6303714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do powa\u017cnego wypadku dosz\u0142o w czwartek po po\u0142udniu na ulicy Czerniakowskiej. Kierowca autobusu miejskiego potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105. Kobieta by\u0142a reanimowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-60-rajd-barborka-kryterium-asow-na-karowej-6280624?source=rss", "title": "Karowa zweryfikuje umiej\u0119tno\u015bci rajdowc\u00f3w. Zamkni\u0119te ulice na Powi\u015blu, zakazy parkowania", "date_published": "2022-12-01 12:36:17+00:00", "description": "<img alt=\"Karowa zweryfikuje umiej\u0119tno\u015bci rajdowc\u00f3w. Zamkni\u0119te ulice na Powi\u015blu, zakazy parkowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52lcgj-kryterium-asow-na-karowej-6282323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    60. Rajd Barb\u00f3rka odb\u0119dzie si\u0119 ju\u017c w najbli\u017cszy weekend. Rywalizacja rozpocznie si\u0119 w pi\u0105tek w Pruszkowie, a w sobot\u0119 rajdowcy zaprezentuj\u0105 swoje umiej\u0119tno\u015bci podczas widowiskowego Kryterium As\u00f3w na Karowej. W zwi\u0105zku z wydarzeniem na kilka ulic Powi\u015bla zostanie wy\u0142\u0105czonych z ruchu, wprowadzony zostanie zakaz parkowania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokuratura-regionalna-w-szczecinie-chce-uchylenia-immunitetow-dwom-warszawskim-prokuratorom-6303648?source=rss", "title": "Prokuratura Regionalna w Szczecinie chce uchylenia immunitet\u00f3w dw\u00f3m warszawskim prokuratorom", "date_published": "2022-12-01 12:31:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prokuratura Regionalna w Szczecinie chce uchylenia immunitet\u00f3w dw\u00f3m warszawskim prokuratorom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qbcknm-prokuratura-regionalna-w-szczecinie-6303661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Regionalna w Szczecinie skierowa\u0142a do S\u0105du Najwy\u017cszego wnioski o uchylenie immunitet\u00f3w dw\u00f3m warszawskim prokuratorom. \u015aledztwo - jak podano - jest zwi\u0105zane z \"ujawnianiem osobom nieuprawnionym\u00a0informacji z prowadzonych post\u0119powa\u0144 karnych\". Wnioski dotycz\u0105 prokurator z rejon\u00f3w Warszawa-Mokot\u00f3w i Warszawa-\u017boliborz.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/oregon-usa-opady-wywolaly-osuwisko-drogi-zmienily-sie-w-lodowiska-przez-stan-przetoczyla-sie-zimowa-burza-6303513?source=rss", "title": "Pierwsza zimowa burza doprowadzi\u0142a do osuwiska. Masy ziemi i ska\u0142 zwali\u0142y si\u0119 na jezdni\u0119", "date_published": "2022-12-01 12:30:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza zimowa burza doprowadzi\u0142a do osuwiska. Masy ziemi i ska\u0142 zwali\u0142y si\u0119 na jezdni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z14441-trudne-warunki-na-drogach-w-oregonie-6303563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy, kt\u00f3rzy w \u015brod\u0119 podr\u00f3\u017cowali przez ameryka\u0144ski stan Oregon, maj\u0105 za sob\u0105 trudny dzie\u0144. Przez okolic\u0119 przesz\u0142a silna zimowa burza ze \u015bniegiem i intensywnym deszczem, kt\u00f3ry zamarza\u0142. Pada\u0142o tak bardzo, \u017ce grunt nie wytrzyma\u0142 i masy ziemi osun\u0119\u0142y si\u0119 na cz\u0119\u015b\u0107 jezdni.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sieciaszka-spowodowal-wypadek-dwie-osoby-trafily-do-szpitala-mowil-ze-wypil-wczesniej-prawie-pol-litra-wodki-6303294?source=rss", "title": "Spowodowa\u0142 wypadek, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala. \"M\u00f3wi\u0142, \u017ce wypi\u0142 wcze\u015bniej prawie p\u00f3\u0142 litra w\u00f3dki\"", "date_published": "2022-12-01 12:27:52+00:00", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142 wypadek, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5iyeov-wypil-prawie-pol-litra-wodki-i-spowodowal-wypadek-6303268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-latek spowodowa\u0142 wypadek w miejscowo\u015bci Sieci\u0105szka (woj. lubelskie). Mia\u0142 prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie. - Jak m\u00f3wi\u0142, wypi\u0142 wcze\u015bniej prawie p\u00f3\u0142 litra w\u00f3dki - przekaza\u0142a policja. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi wi\u0119zienie, kara finansowa i zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Po zdarzeniu do szpitala trafi\u0142 on i drugi z kierowc\u00f3w, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w zdarzeniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-straz-miejska-zwodowala-nowa-motorowke-6303337?source=rss", "title": "Ta \u0142\u00f3dka \"zatopi\u0142a\" komendanta. Stra\u017cnicy miejscy zwodowali now\u0105 motor\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-12-01 12:22:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ta \u0142\u00f3dka \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hmz020-nowa-motorowka-strazy-miejskiej-6303333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa motor\u00f3wka stra\u017cy miejskiej ju\u017c zwodowana. Od czwartku b\u0119d\u0105 na niej pe\u0142ni\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119 funkcjonariusze patrolu rzecznego. Jednostka jest wyposa\u017cona w nowoczesny sprz\u0119t, u\u0142atwiaj\u0105cy akcje ratunkowo-poszukiwawcze. B\u0119dzie te\u017c mia\u0142a \u0142\u0105czno\u015b\u0107 z miejskim systemem zarz\u0105dzania kryzysowego. Jej zakup kosztowa\u0142 prawie 600 tysi\u0119cy z\u0142otych, a d\u0142ugoletniego komendanta posad\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-zaatakowal-medykow-gazem-pieprzowym-sad-warunkowo-zawiesil-piotrowi-o-kare-6303450?source=rss", "title": "Zaatakowa\u0142 medyk\u00f3w gazem pieprzowym. S\u0105d warunkowo zawiesi\u0142 mu kar\u0119", "date_published": "2022-12-01 12:05:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zaatakowa\u0142 medyk\u00f3w gazem pieprzowym. S\u0105d warunkowo zawiesi\u0142 mu kar\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hm8is9-mezczyzna-odpowiadal-za-atak-na-ratownikow-medycznych-zostal-skazany-5337462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr O. us\u0142ysza\u0142 prawomocny wyrok w sprawie napa\u015bci na ratownik\u00f3w medycznych, kt\u00f3rzy udzielali pomocy jego znajomej. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi\u0142o nawet 10 lat wi\u0119zienia. Ale s\u0105d zmieni\u0142 rozstrzygni\u0119cie z pierwszej instancji i obni\u017cy\u0142 wymiar kary.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przeszukanie-w-biurze-prokurator-ewy-wrzosek-w-zwiazku-z-inwigilacja-pegasusem-6303346?source=rss", "title": "Przeszukanie w biurze prokurator Wrzosek. \"Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107. To celowy atak\"", "date_published": "2022-12-01 11:41:12+00:00", "description": "<img alt=\"Przeszukanie w biurze prokurator Wrzosek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3y9pdo-ewa-wrzosek-i-krzysztof-parchmowicz-6303342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W biurze prokurator Ewy Wrzosek dosz\u0142o do przeszukania i zabezpieczenie sprz\u0119tu komputerowego w zwi\u0105zku z nielegaln\u0105 inwigilacj\u0105 Pegasusem - poinformowa\u0142 Jaros\u0142aw Onyszczuk ze Stowarzyszenia Prokurator\u00f3w Lex Super Omnia. - Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107. To celowy atak - powiedzia\u0142a Wrzosek na udost\u0119pnionym nagraniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mokotow-przywlaszczyl-pieniadze-na-inwestycje-a-kiedy-mial-je-zwrocic-zaczal-grozic-smiercia-zarzuty-i-areszt-6302945?source=rss", "title": "Obiecywa\u0142 zysk z kryptowalut, a p\u00f3\u017aniej grozi\u0142 broni\u0105. Zarzuty dla m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-12-01 11:29:14+00:00", "description": "<img alt=\"Obiecywa\u0142 zysk z kryptowalut, a p\u00f3\u017aniej grozi\u0142 broni\u0105. Zarzuty dla m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vcli3w-policja-twierdzi-ze-mezczyzna-przywlaszczyl-pieniadze-na-inwestycje-6302946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-letni mieszkaniec Mokotowa us\u0142ysza\u0142 zarzuty przyw\u0142aszczenia pieni\u0119dzy oraz stosowania gr\u00f3\u017ab karalnych. Jak opisuje rzecznik mokotowskiej policji, m\u0119\u017cczyzna wzi\u0105\u0142 od znajomego pieni\u0105dze pod pretekstem inwestycji, a kiedy mia\u0142 je zwr\u00f3ci\u0107, zacz\u0105\u0142 mu grozi\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/podziwianie-zimowych-krajobrazow-w-towarzystwie-moze-wplynac-korzystnie-na-samoakceptacje-badania-z-udzialem-polskich-naukowcow-z-slaskiego-uniwersytetu-medycznego-w-katowicach-6303059?source=rss", "title": "Czy \u015bnieg ma wp\u0142yw na to, jak postrzegamy swoje cia\u0142o? Okazuje si\u0119, \u017ce tak", "date_published": "2022-12-01 11:28:44+00:00", "description": "<img alt=\"Czy \u015bnieg ma wp\u0142yw na to, jak postrzegamy swoje cia\u0142o? Okazuje si\u0119, \u017ce tak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ij53te-zimowy-spacer-w-towarzystwie-moze-wplywac-korzystnie-na-samoakceptacje-6303066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polsko-brytyjski zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w postanowi\u0142 sprawdzi\u0107, jaki wp\u0142yw na to, jak postrzegamy siebie, mog\u0105 mie\u0107 zimowe spacery, na kt\u00f3re udajemy si\u0119 w towarzystwie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce uczestniczki badania, kt\u00f3re wr\u00f3ci\u0142y z takiego spaceru, cechowa\u0142y si\u0119 wi\u0119kszym zadowoleniem z w\u0142asnego cia\u0142a. - Nasze odkrycie pokazuje, jak wa\u017cne jest zapewnienie ka\u017cdemu dost\u0119pu do regeneruj\u0105cego \u015brodowiska naturalnego - skomentowali autorzy pracy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/busko-zdroj-trzej-mezczyzni-wjechali-w-krzewy-zaden-nie-przyznawal-sie-do-kierowania-6302775?source=rss", "title": "Trzej m\u0119\u017cczy\u017ani wjechali w ozdobne krzewy. \u017baden nie przyznawa\u0142 si\u0119 do kierowania", "date_published": "2022-12-01 11:23:32+00:00", "description": "<img alt=\"Trzej m\u0119\u017cczy\u017ani wjechali w ozdobne krzewy. \u017baden nie przyznawa\u0142 si\u0119 do kierowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-plxzky-samochod-wjechal-w-ozdobne-krzaki-w-busku-zdroju-6302773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w ozdobne krzewy w Busku-Zdroju (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Gdy na miejsce przyjechali policjanci, zastali trzech m\u0119\u017cczyzn, z kt\u00f3rych \u017caden nie przyznawa\u0142 si\u0119 do kierowania pojazdem. Jak ustalili funkcjonariusze, za kierownic\u0105 siedzia\u0142 50-latek. Mia\u0142 ponad 2,5 promila alkoholu w organizmie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zabka-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-o-mozliwym-przejeciu-komentuje-ministerstwo-aktywow-panstwowych-map-6302968?source=rss", "title": "Pos\u0142owie pytaj\u0105 o s\u0142owa Kaczy\u0144skiego dotycz\u0105ce przej\u0119cia \u017babki. Ministerstwo odpowiada", "date_published": "2022-12-01 10:40:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie pytaj\u0105 o s\u0142owa Kaczy\u0144skiego dotycz\u0105ce przej\u0119cia \u017babki. Ministerstwo odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rteqzj-jaroslaw-kaczynski-6160744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w pa\u017adzierniku m\u00f3wi\u0142 o ewentualnym przej\u0119ciu sieci \u017babka. Teraz do tych s\u0142\u00f3w, w odpowiedzi na poselsk\u0105 interpelacj\u0119, odnios\u0142o si\u0119 Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych (MAP) .", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ocean-indyjski-odkryto-nowy-rodzaj-cyklonu-ksztaltujacego-pogode-w-wielu-krajach-6302842?source=rss", "title": "Odkryto nowy rodzaj cyklonu tropikalnego. SETIO jest kr\u00f3tkotrwa\u0142y, ale wyra\u017anie wp\u0142ywa na pogod\u0119", "date_published": "2022-12-01 10:29:34+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryto nowy rodzaj cyklonu tropikalnego. SETIO jest kr\u00f3tkotrwa\u0142y, ale wyra\u017anie wp\u0142ywa na pogod\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fttuvs-cyklon-harold-zblizajacy-sie-do-fidzi-w-2020-roku-zdjecie-archiwalne-5112953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy rodzaj cyklonu tropikalnego zaobserwowali naukowcy nad Oceanem Indyjskim. Zjawisko pojawia si\u0119 kilka razy w roku w okolicach Indonezji, kszta\u0142tuj\u0105c pogod\u0119 w tamtym rejonie \u015bwiata. Jak wskazuj\u0105 wyniki, pe\u0142ni on wa\u017cn\u0105 funkcj\u0119 regulacyjn\u0105, a jego brak mo\u017ce skutkowa\u0107 nieprzyjemnymi pogodowymi niespodziankami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/wykluczenie-komunikacyjne-sasin-o-walce-z-nim-dotrzymujemy-slowa-niezupelnie-6253172?source=rss", "title": "Sasin o walce z wykluczeniem komunikacyjnym: dotrzymujemy s\u0142owa. Niezupe\u0142nie", "date_published": "2022-12-01 10:27:25+00:00", "description": "<img alt=\"Sasin o walce z wykluczeniem komunikacyjnym: dotrzymujemy s\u0142owa. Niezupe\u0142nie \u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmecal-wicepremier-sasin-w-swidniku-6253055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug wicepremiera Jacka Sasina rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy dotrzymuje wyborczej obietnicy dotycz\u0105cej zmniejszania wykluczenia komunikacyjnego. Dane o istniej\u0105cych liniach autobusowych i kolejowych optymizmu wicepremiera nie potwierdzaj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnow-atak-maczeta-na-policjanta-20-letni-napastnik-zostal-postrzelony-6302791?source=rss", "title": "Rzuci\u0142 si\u0119 z maczet\u0105 na policjanta w Tarnowie. Zosta\u0142 postrzelony", "date_published": "2022-12-01 08:33:38+00:00", "description": "<img alt=\"Rzuci\u0142 si\u0119 z maczet\u0105 na policjanta w Tarnowie. Zosta\u0142 postrzelony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z9656q-19-latek-wjechal-na-rondo-pod-prad-zdjecie-ilustracyjne-6222899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ataku na policjanta dosz\u0142o w \u015brod\u0119 po godzinie 22 w Tarnowie (Ma\u0142opolska). Funkcjonariusze zostali wezwani do m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 biega\u0107 z maczet\u0105 i stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla mieszka\u0144c\u00f3w. - M\u0119\u017cczyzna nie chcia\u0142 si\u0119 wylegitymowa\u0107. W pewnym momencie wzi\u0105\u0142 w d\u0142o\u0144 maczet\u0119 i pr\u00f3bowa\u0142 uderzy\u0107 ni\u0105 jednego z mundurowych - przekaza\u0142 rzecznik tarnowskiej policji. Napastnik zosta\u0142 postrzelony, trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wystawa-rzezb-magdaleny-abakanowicz-w-zamku-krolewskim-w-warszawie-6302636?source=rss", "title": "Wojenne konteksty rze\u017ab Magdaleny Abakanowicz. W Zamku Kr\u00f3lewskim otwarto niezwyk\u0142\u0105 wystaw\u0119", "date_published": "2022-12-01 07:20:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wojenne konteksty rze\u017ab Magdaleny Abakanowicz. W Zamku Kr\u00f3lewskim otwarto niezwyk\u0142\u0105 wystaw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6gg84c-na-zamku-krolewskim-w-warszawie-otwarto-wystawe-rzezb-6302646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Zamku Kr\u00f3lewskim mo\u017cna ju\u017c ogl\u0105da\u0107 wystaw\u0119 rze\u017ab \"Abakanowicz. Konfrontacje\". - Po raz pierwszy na tak du\u017c\u0105 skal\u0119 uda\u0142o nam si\u0119 zgromadzi\u0107 eksponaty, kt\u00f3re wzajemnie uk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w histori\u0119 i s\u0105 ciekaw\u0105 zagadk\u0105 dla publiczno\u015bci - zachwala kurator ekspozycji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-na-stacjach-tempo-i-skala-spadku-jest-ponizej-oczekiwan-6302597?source=rss", "title": "Rozczarowanie na stacjach paliw. \"Tempo i skala spadku poni\u017cej oczekiwa\u0144\"", "date_published": "2022-12-01 07:03:04+00:00", "description": "<img alt=\"Rozczarowanie na stacjach paliw. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1paldt-pap2018051805q-6190742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wysokie mar\u017ce operator\u00f3w stacji uzyskiwane ze sprzeda\u017cy paliw tworz\u0105 przestrze\u0144 do sporych obni\u017cek - uwa\u017caj\u0105 analitycy portalu e-petrol.pl. Wed\u0142ug nich spadek cen post\u0119puje jednak mniej dynamicznie ni\u017c mo\u017cna oczekiwa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/oswiadczenie-msz-ws-wiezniow-politycznych-na-bialorusi-potepienie-wladz-w-minsku-6302530?source=rss", "title": "MSZ: pot\u0119piamy dzia\u0142ania w\u0142adz Bia\u0142orusi pogwa\u0142caj\u0105ce podstawowe prawa cz\u0142owieka", "date_published": "2022-12-01 06:54:31+00:00", "description": "<img alt=\"MSZ: pot\u0119piamy dzia\u0142ania w\u0142adz Bia\u0142orusi pogwa\u0142caj\u0105ce podstawowe prawa cz\u0142owieka\" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-zre6vs-maryja-kalesnikawa-walczy-z-rezimem-lukaszenki-4689420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stanowczo pot\u0119piamy dzia\u0142ania w\u0142adz Bia\u0142orusi pogwa\u0142caj\u0105ce podstawowe prawa cz\u0142owieka - o\u015bwiadczy\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Spraw Zagranicznych. Jak zaznaczono, wi\u0119\u017aniowie polityczni na Bia\u0142orusi przetrzymywani s\u0105 w warunkach zagra\u017caj\u0105cych \u017cyciu i zdrowiu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/usa-park-narodowy-yellowstone-zarazone-powszechnie-wystepujacym-pasozytem-wilki-czesciej-staja-sie-przywodcami-watah-6279951?source=rss", "title": "Na pewno s\u0142ysza\u0142e\u015b o tym paso\u017cycie. Kiedy dopadnie wilki, potrafi wp\u0142yn\u0105\u0107 na ich m\u00f3zgi", "date_published": "2022-12-01 06:39:24+00:00", "description": "<img alt=\"Na pewno s\u0142ysza\u0142e\u015b o tym paso\u017cycie. Kiedy dopadnie wilki, potrafi wp\u0142yn\u0105\u0107 na ich m\u00f3zgi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3xm11j-wilk-szary-z-parku-narodowego-yellowstone-6280078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zainfekowane paso\u017cytem Toxoplasma gondii wilki wcze\u015bniej opuszczaj\u0105 swoje watahy ni\u017c te niezara\u017cone. Ponadto maj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 sk\u0142onno\u015bci do stania si\u0119 przyw\u00f3dcami, a co za tym idzie s\u0105 pewniejsze siebie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-media-niezalezne-wiekszosc-rosjan-za-zakonczeniem-wojny-6287662?source=rss", "title": "Rosyjskie media niezale\u017cne: wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rosjan za zako\u0144czeniem wojny", "date_published": "2022-12-01 06:39:07+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie media niezale\u017cne: wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rosjan za zako\u0144czeniem wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0eoe4x-moskwa-6219676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad po\u0142owa Rosjan chcia\u0142aby zako\u0144czenia wojny i rozpocz\u0119cia negocjacji z Ukrain\u0105 \u2013 przekaza\u0142 rosyjski portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki niejawnego sonda\u017cu. Portal podkre\u015bla, \u017ce spadek zwolennik\u00f3w kontynuacji prowadzenia wojny spowodowany jest najprawdopodobniej niepowodzeniami na froncie i pora\u017ck\u0105 mobilizacji og\u0142oszonej przez W\u0142adimira Putina.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mieszkania-komunalne-bez-toalety-dlaczego-ich-liczba-rosnie-6302587?source=rss", "title": "W Warszawie wci\u0105\u017c jest 225 mieszka\u0144 komunalnych bez toalet. Ich liczba ro\u015bnie", "date_published": "2022-12-01 06:34:12+00:00", "description": "<img alt=\"W Warszawie wci\u0105\u017c jest 225 mieszka\u0144 komunalnych bez toalet. Ich liczba ro\u015bnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7qf67r-kamienica-przy-wilenskiej-31-5662396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stolicy jest 225 mieszka\u0144 komunalnych bez toalet i bie\u017c\u0105cej wody. - Mieszka\u0144 o tak niskim standardzie przybywa w zasobie miejskim - zauwa\u017cy\u0142 radny Witold Klimiuk (PiS), kt\u00f3ry w interpelacji zapyta\u0142 w t\u0119 spraw\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiany-w-ruchu-na-ulicy-nocznickiego-jeden-kierunek-6282851?source=rss", "title": "Jeden kierunek na Nocznickiego. P\u00f3\u0142 roku utrudnie\u0144", "date_published": "2022-12-01 05:44:51+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden kierunek na Nocznickiego. P\u00f3\u0142 roku utrudnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-38zqgh-buduja-kolektor-lindego-bis-5738857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa budowa kolektora \"Lindego Bis\". W zwi\u0105zku z inwestycj\u0105 po\u0142owa ulicy Nocznickiego zostanie zaj\u0119ta przez robotnik\u00f3w. Od czwartku zostanie tu wprowadzony jeden kierunek ruchu. Kierowcy b\u0119d\u0105 mogli przejecha\u0107 tylko w kierunku Kasprowicza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-analizujemy-zamiary-okupantow-i-przygotowujemy-reakcje-6286147?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: analizujemy zamiary okupant\u00f3w i przygotowujemy reakcj\u0119", "date_published": "2022-12-01 05:41:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: analizujemy zamiary okupant\u00f3w i przygotowujemy reakcj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4mn7k5-wolodymyr-zelenski-w-obwodzie-kijowskim-6238680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy przeprowadzi\u0142 w \u015brod\u0119 narad\u0119 z dow\u00f3dztwem wojsk. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w wieczornym nagraniu, \u017ce Kij\u00f3w analizuje zamiary rosyjskich okupant\u00f3w i przygotowuje reakcj\u0119, jeszcze silniejsz\u0105 ni\u017c dot\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-hakeem-jeffries-zostanie-nowym-liderem-demokratow-w-izbie-reprezentantow-6302527?source=rss", "title": "Hakeem Jeffries zostanie nowym liderem demokrat\u00f3w w Izbie Reprezentant\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 05:24:55+00:00", "description": "<img alt=\"Hakeem Jeffries zostanie nowym liderem demokrat\u00f3w w Izbie Reprezentant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrfgyx-hakeem-jeffries-zostanie-nowym-liderem-demokratow-w-izbie-reprezentantow-6302524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hakeem Jeffries zosta\u0142 wybrany na nowego przyw\u00f3dc\u0119 Partii Demokratycznej w ameryka\u0144skiej Izbie Reprezentant\u00f3w - zast\u0105pi w tej roli Nancy Pelosi. B\u0119dzie pierwszym czarnosk\u00f3rym politykiem, kt\u00f3ry stanie na czele kt\u00f3rejkolwiek z partii w Kongresie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-kanton-rozluznil-restrykcje-covidowe-zniosl-wiele-lockdownow-6294823?source=rss", "title": "Po protestach Kanton rozlu\u017ani\u0142 restrykcje covidowe", "date_published": "2022-12-01 05:16:41+00:00", "description": "<img alt=\"Po protestach Kanton rozlu\u017ani\u0142 restrykcje covidowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d44x3q-kanton-luzuje-restrykcje-covidowe-znosi-wiele-lockdownow-6294362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po fali protest\u00f3w w wielu miastach Chin w\u0142adze Kantonu na po\u0142udniu kraju z\u0142agodzi\u0142y surowe \u015brodki zapobiegania pandemii COVID-19, uzasadniaj\u0105c to rz\u0105dowymi wytycznymi dotycz\u0105cymi \"optymalizacji\" polityki \"zero covid\". Na konferencji prasowej miejskie s\u0142u\u017cby medyczne przedstawi\u0142y nowe wytyczne, zgodnie z kt\u00f3rymi obszary \"wysokiego ryzyka\" powinny obejmowa\u0107 tylko pojedyncze budynki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-1-grudnia-2022-6302532?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska armia: nowa fala mobilizacji w Rosji w styczniu-lutym", "date_published": "2022-12-01 04:24:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia: nowa fala mobilizacji w Rosji w styczniu-lutym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tkx55x-rosjanie-podczas-cwiczen-wojskowych-w-moskwie-6302533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 281. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Na stycze\u0144-luty w Rosji zaplanowano przeprowadzenie kolejnej fali mobilizacji w zwi\u0105zku wojn\u0105 przeciwko Ukrainie - uwa\u017ca sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Wed\u0142ug niego ju\u017c trwaj\u0105 przygotowania. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony-6283576?source=rss", "title": "Si\u0142y powietrzne Ukrainy: Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-12-01 04:15:32+00:00", "description": "<img alt=\"Si\u0142y powietrzne Ukrainy: Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2c9mrj-iranski-dron-shahed-136-6167015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygl\u0105da na to, \u017ce Rosji sko\u0144czy\u0142a si\u0119 pierwsza partia ira\u0144skich dron\u00f3w bojowych wykorzystywanych przeciwko Ukrainie - oceni\u0142 Jurij Ihnat, rzecznik si\u0142 powietrznych Ukrainy. Wed\u0142ug przedstawicieli zachodnich s\u0142u\u017cb wywiadowczych od sierpnia Rosja wykorzysta\u0142a przeciwko Ukrainie ponad 400 dron\u00f3w produkcji ira\u0144skiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-112-miejscami-spadnie-snieg-i-snieg-z-deszczem-6282634?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 1.12. Miejscami spadnie \u015bnieg i \u015bnieg z deszczem", "date_published": "2022-12-01 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 1.12. Miejscami spadnie \u015bnieg i \u015bnieg z deszczem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r53jcx-czeka-nas-pochmurny-dzien-5475431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W czwartek 1.12 b\u0119dzie pochmurno, miejscami mo\u017ce popada\u0107 \u015bnieg i \u015bnieg z deszczem. Jest te\u017c szansa na przeja\u015bnienia, a na obszarach podg\u00f3rskich i g\u00f3rskich rozpogodzenia. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 3 stopnie Celsjusza.", "persistent": false}]