[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29211104,jezor-chlodu-naciera-na-polske-od-wschodu-czeka-nas-starcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. \"J\u0119zor ch\u0142odu\" naciera na Polsk\u0119 od wschodu. Czeka nas \"starcie gigant\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-01 19:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/db/1b/z29211309M,Prognozowana-ujemna-dobowa-temperatura-na-wielu-ob.jpg\" vspace=\"2\" />Wraz z nadej\u015bciem grudnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 coraz bardziej zimowej aury, kt\u00f3ra jednak mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 wyj\u0105tkowo zmienna. Wszystko za spraw\u0105 zderzenia si\u0119 nad Polsk\u0105 dw\u00f3ch skrajnie r\u00f3\u017cnych mas powietrza. Ju\u017c w pi\u0105tek 2 grudnia nad nasz kraj przyw\u0119druje rosyjski wy\u017c Erik, kt\u00f3ry przyniesie ujemn\u0105 dobow\u0105 temperatur\u0119 na wielu obszarach. Przeciwko siarczystym p\u00f3\u0142nocnym mrozom wyst\u0105pi\u0105 ciep\u0142e po\u0142udniowe ni\u017ce.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29211072,jerzy-s-nie-bedzie-odpowiadal-za-ucieczke-z-miejsca-wypadku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy S. nie b\u0119dzie odpowiada\u0142 za ucieczk\u0119 z miejsca wypadku. Prokurator t\u0142umaczy dlaczego", "date_published": "2022-12-01 19:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/db/1b/z29211311M,Jerzy-S-.jpg\" vspace=\"2\" />Znany aktor Jerzy S., kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 w Krakowie motocyklist\u0119, nie b\u0119dzie \u015bcigany za ucieczk\u0119 z miejsca wypadku, mimo \u017ce oddali\u0142 si\u0119 z miejsca zdarzenia. Prokurator wyja\u015bni\u0142, dlaczego i doda\u0142, \u017ce w sprawie artysty b\u0119d\u0105 prowadzone dwa post\u0119powania - informuje \"Fakt\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29211061,brutalne-pobicie-nastolatka-przed-szkola-w-gdyni-policja-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brutalne pobicie nastolatka przed szko\u0142\u0105 w Gdyni. Policja zatrzyma\u0142a napastnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 18:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Bili i kopali po ca\u0142ym ciele, po czym uciekli - trzech nastolatk\u00f3w brutalnie napad\u0142o na 15-letniego ucznia jednej ze szk\u00f3\u0142 w Gdyni Leszczynkach. Ranny ch\u0142opak trafi\u0142 do szpitala, a policja zatrzyma\u0142a napastnik\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29210379,bialystok-najslynniejszy-szalet-w-polsce-wciaz-nieczynny-bubel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Najs\u0142ynniejszy szalet w Polsce wci\u0105\u017c nieczynny. \"Bubel za 430 tysi\u0119cy z\u0142otych\"", "date_published": "2022-12-01 18:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/a6/1b/z28993164M,Nowy-szalet-miejski-w-Bialymstoku.jpg\" vspace=\"2\" />Najs\u0142ynniejsza w Polsce toaleta stoi w Bia\u0142ymstoku na zabytkowych Bulwarach Ko\u015bcia\u0142kowskiego. Szalet za ponad 400 tys. z\u0142otych mia\u0142 zosta\u0107 oddany do u\u017cytku w pa\u017adzierniku 2022, jednak obiekt nadal pozostaje zamkni\u0119ty. Przyczyn\u0105 s\u0105 zastrze\u017cenia p\u0142yn\u0105ce ze strony nadzoru budowlanego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29210426,lubartow-radny-pis-palil-marihuane-w-toalecie-starostwa-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubart\u00f3w. Radny PiS pali\u0142 marihuan\u0119 w toalecie starostwa. Teraz przeprasza", "date_published": "2022-12-01 17:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/db/1b/z29210582M,Krzysztof-Zysko--radny-miejski-Lubartowa.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przepraszam moj\u0105 rodzin\u0119, moich wyborc\u00f3w oraz wszystkich, kt\u00f3rzy czuj\u0105, \u017ce ich zawiod\u0142em\" - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu Krzysztof \u017by\u015bko, radny z Lubartowa, kt\u00f3ry zosta\u0142 przy\u0142apany na paleniu marihuany w starostwie. Jak doda\u0142, zawiesi\u0142 swoje cz\u0142onkostwo w Miejskim Klubie Radnych PiS.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29209626,gorzow-wielkopolski-pokaz-garnkow-przerodzil-sie-w-panike.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gorz\u00f3w Wielkopolski. Pokaz garnk\u00f3w przerodzi\u0142 si\u0119 w panik\u0119. Chcieli ostrzec senior\u00f3w, zostali uwi\u0119zieni", "date_published": "2022-12-01 16:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/db/1b/z29210741M,Emeryci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W jednej z restauracji w Gorzowie Wielkopolskim mia\u0142 odby\u0107 si\u0119 pokaz handlowy dla senior\u00f3w. Na miejscu pojawili si\u0119 aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy chcieli przeszkodzi\u0107 w ewentualnym wykorzystaniu nie\u015bwiadomych starszych os\u00f3b. W rezultacie pokaz nie doszed\u0142 do skutku. Zgromadzeni w lokalu zostali jednak w nim zamkni\u0119ci przez w\u0142a\u015bciciela restauracji. O sprawie zosta\u0142a powiadomiona policja.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29210277,mocne-slowa-owsiaka-do-kaczynskiego-mam-pana-serdecznie-dosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mocne s\u0142owa Owsiaka do Kaczy\u0144skiego: \"Mam Pana serdecznie do\u015b\u0107! Pan przeszkadza Polakom \u017cy\u0107\"", "date_published": "2022-12-01 16:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/a0/1b/z28967205M,Park-im--Stefana-Zeromskiego--Nadanie-skwerowi-naz.jpg\" vspace=\"2\" />- Takiego ba\u0142aganu, jaki zaistnia\u0142 w kilku ostatnich latach, jeszcze nie widzia\u0142em - podkre\u015bli\u0142 Jerzy Owsiak we wpisie skierowanym do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. - Pan po prostu przeszkadza Polakom \u017cy\u0107 normalnie, godnie i sprawiedliwie. Mam Pana serdecznie dosy\u0107! - zaznaczy\u0142 prezes WO\u015aP.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29210153,protest-agrounii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Protest Agrounii w Lublinie i okupacja urz\u0119du. \"Nie damy sobie zakneblowa\u0107 ust\"", "date_published": "2022-12-01 16:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/db/1b/z29210270M,Lublin--Protest-rolnikow-z-Agrounii-przeciwko-nisk.jpg\" vspace=\"2\" />Policja interweniowa\u0142a podczas protestu rolnik\u00f3w z Agrounii i zatrzyma\u0142a kilkana\u015bcie os\u00f3b. Dzia\u0142acze okupowali siedzib\u0119 Urz\u0119du Wojew\u00f3dzkiego w Lublinie. Wcze\u015bniej spotkali si\u0119 z wojewod\u0105 lubelskim, by rozmawia\u0107 o cenach zb\u00f3\u017c.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29209879,przeszukanie-w-gabinecie-prok-wrzosek-prokuratura-tlumaczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przeszukanie w gabinecie prok. Wrzosek? Prokuratura t\u0142umaczy: To by\u0142 wniosek o wydanie rzeczy", "date_published": "2022-12-01 15:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/9f/1b/z28964021M,Ewa-Wrzosek---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Prokurator w ramach prowadzonego \u015bledztwa nie przeprowadza\u0142 przeszukania. Skierowa\u0142 (...) wniosek o wydanie rzeczy, kt\u00f3re mog\u0105 stanowi\u0107 dow\u00f3d w sprawie - przekaza\u0142 przedstawiciel Prokuratury Regionalnej w Szczecinie, pytany o przeszukanie, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 w biurze prok. Ewy Wrzosek.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29209526,wybuch-w-ukrainie-w-polsce-zatrzesly-sie-szyby-huk-byl-niesamowity.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Ukrainie, w Polsce zatrz\u0119s\u0142y si\u0119 szyby. \"Huk by\u0142 niesamowity, dochodzi\u0142 znad Buga\"", "date_published": "2022-12-01 13:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/cc/1b/z29148596M,straz-pozarna---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy W\u0142odawy i Orch\u00f3wka w wojew\u00f3dztwie lubelskim opowiadaj\u0105 o ogromnym huku eksplozji, kt\u00f3ry by\u0142 s\u0142yszalny w regionie. W niekt\u00f3rych domach mia\u0142y zatrz\u0105\u015b\u0107 si\u0119 szyby w oknach. - Pierwsze, o czym pomy\u015bla\u0142em, to \u017ce dosz\u0142o do powt\u00f3rki z Przewodowa - m\u00f3wi jeden z m\u0119\u017cczyzn mieszkaj\u0105cy niedaleko granicy z Ukrain\u0105.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29208856,lusowo-prokuratura-podala-przyczyny-smierci-71-latki-glowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lusowo. Prokuratura poda\u0142a przyczyny \u015bmierci 71-latki. G\u0142owa kobiety by\u0142a oddzielona od cia\u0142a", "date_published": "2022-12-01 12:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/d3/1b/z29175843M,Policja-Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Poznaniu poinformowa\u0142a, co by\u0142o przyczyn\u0105 \u015bmierci 71-latki z Lusowa. Cia\u0142o kobiety znaleziono w jej mieszkaniu 29 listopada. Obra\u017cenia by\u0142y wyj\u0105tkowo powa\u017cne, jednak wykluczono udzia\u0142 os\u00f3b trzecich.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29208987,slask-szpital-zawiesza-dzialalnosc-oddzialu-pediatrycznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. Szpital zawiesza oddzia\u0142 pediatryczny. Co si\u0119 stanie z ma\u0142ymi pacjentami?", "date_published": "2022-12-01 12:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/db/1b/z29209066M,Powiatowy-Publiczny-Zaklad-Opieki-Zdrowotnej-w-Wod.jpg\" vspace=\"2\" />Oddzia\u0142 pediatryczny w szpitalu w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim zosta\u0142 zawieszony na trzy miesi\u0105ce. Jeszcze chwil\u0119 temu w plac\u00f3wce hospitalizowano kilkunastu ma\u0142ych pacjent\u00f3w. Powodem zawieszenia dzia\u0142alno\u015bci oddzia\u0142u s\u0105 braki kadrowe. Czy sytuacja szybko ulegnie poprawie? Na ten moment brakuje ch\u0119tnych do pracy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29207461,mielec-25-latek-podejrzany-o-usilowanie-zabojstwa-matki-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mielec. 25-latek zada\u0142 matce kilka cios\u00f3w no\u017cem i uciek\u0142. Grozi mu do 25 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-12-01 11:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/da/1b/z29207735M,Akcja-policyjna-noca-Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Podejrzany o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa 25-letni mieszkaniec Mielca najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie. M\u0119\u017cczyzna zada\u0142 swojej matce kilka cios\u00f3w no\u017cem i zbieg\u0142 z miejsca zdarzenia. Grozi mu do 25 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29207908,pogoda-nagle-ochlodzenie-i-mroz-do-10-stopni-w-weekend-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Nag\u0142e och\u0142odzenie i mr\u00f3z do -10 stopni w weekend. P\u00f3\u017aniej \u015bnie\u017cyca i ulewny deszcz", "date_published": "2022-12-01 10:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/90/1b/z28903861M,Pierwszy-snieg--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polska nadal jest pod wp\u0142ywem wy\u017cu, kt\u00f3rego o\u015brodek znajduje si\u0119 w okolicach Rosji. Sytuacja ta zmieni si\u0119 jednak po weekendzie. W\u00f3wczas nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 za\u0142amania pogody - chocia\u017c zrobi si\u0119 cieplej, to czeka\u0107 nas b\u0119d\u0105 tak\u017ce intensywne opady deszczu i \u015bniegu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29208018,malopolska-rzucil-sie-z-maczeta-na-policjanta-interwencja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142opolska. Rzuci\u0142 si\u0119 z maczet\u0105 na policjanta. 20-latek zosta\u0142 postrzelony", "date_published": "2022-12-01 09:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/50/19/z26543140M,Maczeta---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Tarnowie dosz\u0142o do niebezpiecznego zdarzenia z udzia\u0142em m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 biega\u0107 z maczet\u0105 po osiedlu. Po przybyciu na miejsce jeden z policjant\u00f3w zosta\u0142 zaatakowany przez 20-latka. Interwencja funkcjonariuszy zako\u0144czy\u0142a si\u0119 postrzeleniem napastnika.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29207668,saper-ulegl-wypadkowi-podczas-rozbrajania-niewybuchu-katowiccy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Ku\u017ani Raciborskiej zniszczy\u0142 saperowi 80 proc. twarzy. Katowiccy lekarze dokonali rekonstrukcji", "date_published": "2022-12-01 09:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/da/1b/z29207952M,Katowiccy-lekarze-zrekonstruowali-twarz-sapera-ran.jpg\" vspace=\"2\" />W 2019 roku w Ku\u017ani Raciborskiej dosz\u0142o do wypadku podczas rozbrajania niewybuchu z czas\u00f3w drugiej wojny \u015bwiatowej. Trzech saper\u00f3w ponios\u0142o w\u00f3wczas \u015bmier\u0107, dw\u00f3ch zosta\u0142o natomiast ci\u0119\u017cko rannych. Katowickim lekarzom uda\u0142o si\u0119 zrekonstruowa\u0107 oczodo\u0142y jednego z nich.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206378,wzrost-zakazen-hiv-to-efekt-pandemicznej-kumulacji-do-konca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wzrost zaka\u017ce\u0144 HIV to efekt pandemicznej \"kumulacji\". Do ko\u0144ca roku przekroczymy rekordow\u0105 barier\u0119", "date_published": "2022-12-01 08:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/da/1b/z29207070M,Kampania--Razem-przeciw-HIV-.jpg\" vspace=\"2\" />Do ko\u0144ca roku liczba nowych przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 HIV w Polsce pierwszy raz w historii przekroczy dwa tysi\u0105ce. Nag\u0142y wzrost to wynik \"kumulacji\" pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy nie testowali si\u0119 w dw\u00f3ch poprzednich latach w zwi\u0105zku z pandemi\u0105. Sta\u0142y wzrost wida\u0107 natomiast w odsetku chorych 50+. Jak podaj\u0105 eksperci, w tym wieku stabilizacja materialna i zawodowa, niekiedy wdowie\u0144stwo, a tak\u017ce zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 wynikaj\u0105ce z usamodzielnienia si\u0119 dzieci s\u0105 czynnikami, kt\u00f3re sprzyjaj\u0105 podejmowaniu ryzykownych zachowa\u0144 seksualnych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29207242,strzelanina-w-straszynie-nowe-informacje-policjanci-przejeli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Strzelanina w Straszynie - nowe informacje o przebiegu akcji CB\u015aP. Podejrzany strzela\u0142 na o\u015blep", "date_published": "2022-12-01 06:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/33/1b/z28520907M,Akcja-CBSP---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do strzelaniny w Straszynie dosz\u0142o we wtorek, jednak ze wzgl\u0119du na dobro \u015bledztwa funkcjonariusze nie udzielali zbyt wielu informacji. Teraz wiadomo, \u017ce akcja CB\u015aP dotyczy\u0142a dzia\u0142ania grupy przest\u0119pczej nielegalnie handluj\u0105cej broni\u0105. W ramach \u015bledztwa zatrzymano 13 os\u00f3b oraz przej\u0119to 146 sztuk broni palnej i dwa tysi\u0105ce sztuk amunicji.", "persistent": false}]