[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-dom-aukcyjny-sprzedal-skradziony-w-Polsce-obraz-Kandinskiego-Resort-kultury-reaguje-8449858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki dom aukcyjny sprzeda\u0142 skradziony w Polsce obraz Kandinskiego. Resort kultury reaguje", "date_published": "2022-12-01 18:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/5e9df2cdbbde04-948-568-33-0-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wystawiona na sprzeda\u017c przez dom aukcyjny Grisebach akwarela Wassilego Kandinskiego, skradziona w 1984 roku z Muzeum Narodowego w Warszawie, zosta\u0142a sprzedana w czwartek w Berlinie za kwot\u0119 310 tys. euro - poinformowa\u0142a PAP ambasada RP w Niemczech.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialystok-Dwukrotnie-wyjal-zywnosc-z-kontenera-przy-Biedronce-Jest-wyrok-sadu-8449651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwukrotnie wyj\u0105\u0142 \u017cywno\u015b\u0107 z kontenera przy Biedronce. Jest wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-12-01 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/27075fa1685aaa-948-568-0-0-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dosz\u0142o do kradzie\u017cy artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych o niedu\u017cej warto\u015bci - uzna\u0142 S\u0105d Rejonowy w Bia\u0142ymstoku. Ukara\u0142 nagan\u0105 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry z kontenera z \u017cywno\u015bci\u0105 przeznaczon\u0105 do utylizacji, stoj\u0105cego na rampie przy sklepie sieci dyskont\u00f3w, wyj\u0105\u0142 m.in. kilkadziesi\u0105t jajek i pomidory.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-poszedl-w-strone-ostatnich-maksimow-Grudzien-rozpoczety-najlepiej-w-Europie-8449767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 poszed\u0142 w stron\u0119 ostatnich maksim\u00f3w. Grudzie\u0144 rozpocz\u0119ty najlepiej w Europie", "date_published": "2022-12-01 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/e2d5585ebbd823-945-567-375-209-4040-2424.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u015br\u00f3d inwestor\u00f3w na GPW panowa\u0142 pozytywny nastr\u00f3j, kt\u00f3ry z nawi\u0105zk\u0105 przeni\u00f3s\u0142 sentyment z rynk\u00f3w bazowych. Wzrosty sektor\u00f3w wagi ci\u0119\u017ckiej zdecydowa\u0142y o jednoznacznym wyniku sesji.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-CCC-miala-w-III-kw-2022-23-r-64-9-mln-zl-straty-netto-j-d-wobec-12-2-mln-zl-zysku-rok-wczesniej-8449757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa CCC mia\u0142a w III kw. 2022/23 r. 64,9 mln z\u0142 straty netto j. d. wobec 12,2 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej", "date_published": "2022-12-01 16:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/cf8eb4dfb15eea-948-568-0-0-2301-1380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CCC mia\u0142a w trzecim kwartale roku obrotowego 2022/23 64,9 mln z\u0142 straty netto jednostki dominuj\u0105cej wobec 12,2 mln z\u0142 zysku netto w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Ukrainy-OBWE-jest-na-autostradzie-do-piekla-8449721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MSZ Ukrainy: OBWE jest na autostradzie do piek\u0142a", "date_published": "2022-12-01 15:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/1b70ed81b18ecc-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Posiedzenie Rady Ministerialnej rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 dyskusj\u0105 pod has\u0142em \"OBWE na rozdro\u017cu\"; pozwol\u0119 si\u0119 nie zgodzi\u0107 z tym has\u0142em - OBWE jest na autostradzie do piek\u0142a, poniewa\u017c Rosja ma za nic jej regu\u0142y - napisa\u0142 w czwartek na Twitterze minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polityczna-emerytura-Boris-Johnson-nie-chce-o-niej-slyszec-8449717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polityczna emerytura? Boris Johnson nie chce o niej s\u0142ysze\u0107", "date_published": "2022-12-01 15:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/ee2e0fe1f6b822-948-568-0-17-1725-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson poinformowa\u0142 Parti\u0119 Konserwatywn\u0105, \u017ce zamierza wystartowa\u0107 w nast\u0119pnych wyborach do Izby Gmin z tego samego okr\u0119gu, kt\u00f3ry obecnie reprezentuje - Uxbrigde and South Ruislip w zachodnim Londynie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-bunkry-Putina-sa-rozrzucone-na-obszarze-od-Moskwy-po-Ural-I-generuja-ogromne-koszty-8449709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: bunkry Putina s\u0105 rozrzucone na obszarze od Moskwy po Ural. I generuj\u0105 ogromne koszty", "date_published": "2022-12-01 15:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/d69060a126da3d-948-568-140-180-3816-2290.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bunkry, z kt\u00f3rych mo\u017ce korzysta\u0107 W\u0142adimir Putin, istniej\u0105 na terenie Rosji od Moskwy do Uralu, w prace przy nich zaanga\u017cowani byli robotnicy, kt\u00f3rzy wznosili pa\u0142ac pod Gelend\u017cykiem nazywany \"pa\u0142acem Putina\" - poda\u0142 w czwartek rosyjski portal Sobiesiednik.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-Unipetrol-podpisal-z-MOL-umowy-na-zakup-stacji-paliw-na-Wegrzech-i-Slowacji-8449702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen idzie na zagraniczne zakupy. Przejmie 79 stacji", "date_published": "2022-12-01 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/8e8ff02583151d-948-568-4-108-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen Unipetrol podpisa\u0142 z MOL Hungarian Oil and Gas Public Limited Company umowy, w wyniku kt\u00f3rych nab\u0119dzie 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce Normbenz Magyarors\u00e1g Kft i stanie si\u0119 w\u0142a\u015bcicielem 79 stacji paliw zlokalizowanych na W\u0119grzech  - poinformowa\u0142 Orlen w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polenergia-zlozyla-pozew-przeciwko-Jeronimo-Martins-Polska-domaga-sie-zaplaty-40-85-mln-zl-8449663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polenergia z\u0142o\u017cy\u0142a pozew przeciwko w\u0142a\u015bcicielowi Biedronki. Domaga si\u0119 zap\u0142aty 40,85 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-01 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/4db711090b257d-948-568-7-147-2933-1760.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polenergia Obr\u00f3t, sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna Polenergii, z\u0142o\u017cy\u0142a pozew przeciwko Jeronimo Martins Polska, w kt\u00f3rym domaga si\u0119 zap\u0142aty 40,85 mln z\u0142. Pozew dotyczy roszcze\u0144 z um\u00f3w sprzeda\u017cy energii elektrycznej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pranie-pszenicy-czyli-kto-i-jak-rozprowadza-skradzione-z-Ukrainy-zboze-8449661.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Pranie pszenicy\", czyli kto i jak rozprowadza skradzione z Ukrainy zbo\u017ce", "date_published": "2022-12-01 14:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/7dbd8a255dea45-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skradzione z Ukrainy zbo\u017ce jest rozprowadzane przez statki nale\u017c\u0105ce do Piotra Chodykina, lub przez niego zarz\u0105dzane, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem m.in. RIF Trading, najwi\u0119kszego rosyjskiego eksportera zbo\u017ca i du\u017cego gracza na \u015bwiatowym rynku - wynika z opublikowanego w czwartek \u015bledztwa przeprowadzonego przez ameryka\u0144ski dziennik \"Wall Street Journal\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-zmiany-w-e-fakturach-Resort-finansow-planuje-wprowadzic-nowy-obowiazek-8449657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cne zmiany w e-fakturach. Resort finans\u00f3w planuje wprowadzi\u0107 nowy obowi\u0105zek", "date_published": "2022-12-01 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/7e618f64af6527-948-568-0-13-1857-1114.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie obowi\u0105zku wystawiania faktur z u\u017cyciem Krajowego Systemu e-Faktur zak\u0142ada projektowana nowelizacja ustawy o VAT, nad kt\u00f3r\u0105 pracuje MF \u2013 wynika z informacji opublikowanej w czwartek na stronach kancelarii premiera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSE-Na-przylaczenie-OZE-do-sieci-potrzeba-150-200-mld-zl-Nasz-budzet-to-30-mld-8449648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PSE: Na przy\u0142\u0105czenie OZE do sieci potrzeba 150-200 mld z\u0142. Nasz bud\u017cet to 30 mld", "date_published": "2022-12-01 14:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/2d43026a7eb419-948-568-1680-412-2160-1295.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />150-200 mld z\u0142 potrzeba do przy\u0142\u0105czenia OZE do systemu elektroenergetycznego; dziesi\u0119cioletni plan inwestycji firmy to 30 mld z\u0142 - wskaza\u0142 wiceprezes PSE Tomasz Sikorski. Sieci przesy\u0142owe i dystrybucyjne s\u0105 gotowe na przy\u0142\u0105czenie dodatkowo 31 GW mocy z OZE do 2030 r. - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokurator-Ewa-Wrzosek-moze-uslyszec-zarzuty-Nie-dam-sie-zastraszyc-8449616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prokurator Ewa Wrzosek mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 zarzuty. \"Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107\"", "date_published": "2022-12-01 13:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/4de0aea5c92905-948-568-210-40-3799-2279.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawska prokurator Ewa Wrzosek zaprzecza tre\u015bciom opublikowanym przez szczeci\u0144sk\u0105 prokuratur\u0119, kt\u00f3ra chce uchylenia \u015bledczej immunitetu i zarzuca jej m.in. zaanga\u017cowanie si\u0119 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105. To jest pr\u00f3ba wyeliminowania mnie i zamkni\u0119cia mi ust. Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107 - m\u00f3wi Wrzosek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Okregowy-zdecydowal-o-uchyleniu-uchwaly-Energi-z-20-o-wycofaniu-akcji-z-obrotu-8449611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d Okr\u0119gowy zdecydowa\u0142 o uchyleniu uchwa\u0142y Energi z '20 o wycofaniu akcji z obrotu", "date_published": "2022-12-01 13:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/9224b8ba8dea1a-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku orzek\u0142 o oddaleniu pow\u00f3dztwa o stwierdzenie niewa\u017cno\u015bci uchwa\u0142y NWZ Energi z pa\u017adziernika 2020 r. o wycofaniu z obrotu akcji Energi i o uchyleniu tej uchwa\u0142y - poinformowa\u0142a Energa w czwartkowym komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-chce-by-firmy-mogly-latwiej-instalowac-OZE-Resort-klimatu-ma-zaczac-pilne-prace-8449545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier chce, by firmy mog\u0142y \u0142atwiej instalowa\u0107 OZE. Resort klimatu ma zacz\u0105\u0107 pilne prace", "date_published": "2022-12-01 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/9657044d2a9937-948-568-140-55-1860-1115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chc\u0119 do\u015b\u0107 szybko wyj\u015b\u0107 z ustaw\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie u\u0142atwia\u0142a instalowanie w\u0142asnych \u017ar\u00f3de\u0142 zielonej energii odnawialnej przez firmy - zapowiedzia\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce poprosi\u0142 minister klimatu o pilne prace nad takim rozwi\u0105zaniem w zakresie przemys\u0142owym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-aktywa-mrozone-rowniez-w-Szwajcarii-Wladze-podaly-kwote-8449540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjskie aktywa mro\u017cone r\u00f3wnie\u017c w Szwajcarii. W\u0142adze poda\u0142y kwot\u0119", "date_published": "2022-12-01 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/4bc611e495763b-948-568-0-44-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwajcaria zamrozi\u0142a do tej pory oko\u0142o 7,9 miliarda dolar\u00f3w rosyjskich funduszy w ramach sankcji Zachodu na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142 w czwartek rz\u0105d. Oznacza to wzrost o oko\u0142o 0,8 miliarda dolar\u00f3w w stosunku do ostatnich danych opublikowanych przez szwajcarski Sekretariat Stanu do Spraw Gospodarczych (SECO) w lipcu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-w-pazdzierniku-krajowy-wegiel-byl-2-3-krotnie-drozszy-niz-przed-rokiem-8449521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ARP: w pa\u017adzierniku krajowy w\u0119giel by\u0142 2-3-krotnie dro\u017cszy ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2022-12-01 12:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/7e1ad27587cae7-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku tego roku krajowy w\u0119giel dla energetyki by\u0142 przesz\u0142o dwa razy dro\u017cszy ni\u017c przed rokiem, a w\u0119giel dla ciep\u0142ownictwa podro\u017ca\u0142 przesz\u0142o trzykrotnie - wynika z indeks\u00f3w cenowych, opublikowanych w czwartek przez katowicki oddzia\u0142 Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwedzka-prokuratura-o-uszkodzeniu-Nord-Stream-bomba-mogla-zostac-podlozona-z-wykorzystaniem-statku-8449499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwedzka prokuratura o uszkodzeniu Nord Stream: wybuch spowodowa\u0142 \u0142adunek umieszczony na zewn\u0105trz rury", "date_published": "2022-12-01 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18410c29c7ca5c-948-568-0-2-1146-687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybuch gazoci\u0105gu Nord Stream spowodowa\u0142 \u0142adunek umieszczony na zewn\u0105trz rury - poinformowa\u0142 w czwartek szwedzki prokurator Mats Ljungqvist. Wed\u0142ug dziennika \"Expressen\" oznacza to, \u017ce bomba mog\u0142a zosta\u0107 pod\u0142o\u017cona z wykorzystaniem statku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankier-pl-glownym-zrodlem-informacji-dla-inwestorow-OBI-2022-8449280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bankier.pl znowu na podium. Serwis wybrany g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em informacji dla inwestor\u00f3w gie\u0142dowych", "date_published": "2022-12-01 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/561c3d4b3821ec-945-560-71-0-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bankier.pl zosta\u0142 ponownie uznany za najpopularniejszy i\nnajbardziej warto\u015bciowy serwis internetowy dla polskich inwestor\u00f3w w corocznym badaniu\nprzeprowadzonym przez Stowarzyszenie Inwestor\u00f3w Indywidualnych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kim-jest-polski-inwestor-Wyniki-OBI-2022-8449425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kim jest polski inwestor? Portfele wci\u0105\u017c puchn\u0105. Inflacja silniejsza od bessy?", "date_published": "2022-12-01 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/44db15157b7876-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski inwestor indywidualny staje si\u0119 coraz\nbardziej profesjonalny i systematycznie buduje sw\u00f3j portfel,\nr\u00f3wnocze\u015bnie poszerzaj\u0105c swoje horyzonty o rynki zagraniczne i ETF-y.\nNajbardziej przeszkadza mu dzia\u0142alno\u015b\u0107\npolityk\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-najbogatszego-Rosjanina-mocno-stopnial-przez-sankcje-Miliarder-uwaza-to-za-niesprawiedliwe-8449474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maj\u0105tek najbogatszego Rosjanina mocno stopnia\u0142 przez sankcje. Miliarder uwa\u017ca to za niesprawiedliwe", "date_published": "2022-12-01 11:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/8bcf1d204a8d50-948-568-0-49-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 Aleksiej Mordaszow uznawany by\u0142 za najbogatszego cz\u0142owieka w Rosji. Producent stali i udzia\u0142owiec niemieckiego koncernu turystycznego TUI by\u0142 jednym z pierwszych Rosjan, kt\u00f3rych dotkn\u0119\u0142y zachodnie sankcje. Obecnie miliarder skar\u017cy si\u0119 na du\u017ce straty spowodowane w\u0142a\u015bnie sankcjami \u2013 pisze portal dziennika \u201eWelt\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-stopni-w-biurze-prezydenta-Jest-zawiadomienie-do-PIP-8449428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "14 stopni w biurze prezydenta. Jest zawiadomienie do PIP", "date_published": "2022-12-01 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/f738d5e7f9a932-948-568-384-460-1510-906.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b termometr wskazywa\u0142 14 stopni C [...] kaloryfery zakr\u0119cone\" - takim wpisem na portalu spo\u0142eczno\u015bciowym pochwali\u0142 si\u0119 prezydent Poznania Jacek Ja\u015bkowiak. Zapewne nie przypuszcza\u0142, \u017ce zamiast pochwa\u0142 za oszcz\u0119dno\u015b\u0107 i ochron\u0119 klimatu, Lewica z\u0142o\u017cy zawiadomienie do Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy.\u00a0\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-rozwaza-zadluzenie-za-granica-8449441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort finans\u00f3w rozwa\u017ca zad\u0142u\u017cenie za granic\u0105", "date_published": "2022-12-01 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/fb39773d44c341-945-560-50-75-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzenia zagranicznej emisji obligacji na pocz\u0105tku 2023 roku - powiedzia\u0142a na konferencji prasowej minister Magdalena Rzeczkowska. Nie wiadomo, czy emisja denominowana by\u0142aby w dolarach ameryka\u0144skich, czy w euro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-wskazuje-wydatki-ktore-nie-beda-objete-planami-oszczednosciowymi-8449411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w wskazuje wydatki, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te planami oszcz\u0119dno\u015bciowymi", "date_published": "2022-12-01 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/349ee89fe7b017-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Radzie Ministr\u00f3w rozmawiali\u015bmy, aby zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na ewentualne nowe wydatki, zw\u0142aszcza w pierwszych kwarta\u0142ach 2023 r. \u2013 powiedzia\u0142a w czwartek na konferencji prasowej minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-Planujemy-wybudowac-pierwszy-maly-reaktor-atomowy-w-Polsce-za-trzy-lata-8449404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek: Planujemy wybudowa\u0107 pierwszy ma\u0142y reaktor atomowy w Polsce za trzy lata", "date_published": "2022-12-01 10:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/8a1f49cdb9d140-948-568-0-75-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planujemy za trzy lata wybudowa\u0107 pierwszy SMR w Polsce - powiedzia\u0142 w czwartek prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Przyzna\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 z premierem i innymi przedstawicielami rz\u0105du o regulacjach prawnych w zakresie atomistyki, kt\u00f3re maj\u0105 da\u0107 szans\u0119 na jej rozw\u00f3j.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-pracuje-coraz-wiecej-cudzoziemcow-Ukraincy-stanowia-najliczniejsza-grupe-8449379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce pracuje coraz wi\u0119cej cudzoziemc\u00f3w. Ukrai\u0144cy stanowi\u0105 najliczniejsz\u0105 grup\u0119", "date_published": "2022-12-01 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/54e75fbebdab18-948-568-0-57-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce pracuje coraz wi\u0119cej cudzoziemc\u00f3w, stanowi\u0105 oni 6,5 proc. wszystkich ubezpieczonych. Na koniec wrze\u015bnia 2022 r. w ZUS by\u0142o zarejestrowanych ponad 1 mln obcokrajowc\u00f3w, to wzrost o 23,5 proc. w stosunku do tego samego okresu 2021 r. \u2013 poinformowa\u0142a prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-otrzyma-unijne-miliony-Trwaja-prace-nad-kryteriami-8448452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto otrzyma unijne miliony? Trwaj\u0105 prace nad kryteriami", "date_published": "2022-12-01 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa pula dotacji dla nowoczesnej gospodarki na lata \n2021-2027 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Nie dziwi wi\u0119c, \u017ce na ostatniej \nprostej znajduj\u0105 si\u0119 prace nad kryteriami, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 o rozdaniu \neuropejskich funduszy. Warto przyjrze\u0107 si\u0119 im wcze\u015bniej, by zyska\u0107 \nlepsz\u0105 pozycj\u0119 w wy\u015bcigu o euro. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zobowiazanie-MS-Galleon-do-zakupu-akcji-Rafako-od-PBG-nie-zostalo-zrealizowane-8449374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "So\u0142owow rezygnuje z Rafako. Kurs sp\u00f3\u0142ki gwa\u0142townie spada", "date_published": "2022-12-01 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/412f9cfc012a2a-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warunki zawieszaj\u0105ce wykonanie umowy sprzeda\u017cy przez PBG 42,47 akcji Rafako sp\u00f3\u0142ce MS Galleon nie zosta\u0142y spe\u0142nione. W zwi\u0105zku z tym zobowi\u0105zanie MS Galleon do zakupu akcji Rafako nie wesz\u0142o w \u017cycie  \u2013 poinformowa\u0142o Rafako w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-mocno-drozeje-8449370.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie mocno dro\u017ceje", "date_published": "2022-12-01 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/cd97666953206b-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek po godzinie 10.30 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach styczniowych dro\u017ceje o 6,76 proc., do 156,30 euro za MWh. Ro\u015bnie te\u017c cena gazu ziemnego w kontraktach na luty - o 6,41 proc. oraz na marzec - o 6,56 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-sklada-projekt-ws-powolania-komisji-weryfikacyjnej-ds-polityki-energetycznej-i-wplywow-rosyjskich-8449367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS sk\u0142ada projekt ws. powo\u0142ania komisji weryfikacyjnej ds. polityki energetycznej i wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich", "date_published": "2022-12-01 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/0b27c7f3e00e62-948-568-25-34-3419-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sk\u0142adamy do Sejmu ustaw\u0119 o pa\u0144stwowej komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022 - poinformowa\u0142 w czwartek pose\u0142 PiS Kazimierz Smoli\u0144ski. Jak doda\u0142, organ ten b\u0119dzie  funkcjonowa\u0142 na zasadach podobnych do funkcjonowania komisji weryfikacyjnej ds. reprywatyzacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wzial-pod-lupe-Vectre-Kara-dla-operatora-moze-byc-wysoka-8449365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 Vectr\u0119. Kara dla operatora mo\u017ce by\u0107 wysoka", "date_published": "2022-12-01 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/712e0a574043c1-948-568-210-15-2787-1672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Vectra nie wykona\u0142a w pe\u0142ni warunku na\u0142o\u017conego przez Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w przy zakupie sp\u00f3\u0142ki Multimedia Polska; Prezes Urz\u0119du Tomasz Chr\u00f3stny wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie w sprawie na\u0142o\u017cenia kary finansowej na operatora - poinformowa\u0142 w czwartek UOKiK.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-nie-musi-wyplacac-miliardowych-odszkodowan-niemieckim-koncernom-energetycznym-8449360.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holandia nie musi wyp\u0142aca\u0107 miliardowych odszkodowa\u0144 niemieckim koncernom energetycznym", "date_published": "2022-12-01 09:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/01fdcc8d71223e-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwo nie musi wyp\u0142aca\u0107 miliardowych odszkodowa\u0144 niemieckim koncernom energetycznym RWE i Uniper - orzek\u0142 s\u0105d w Hadze w Holandii. Wcze\u015bniej rz\u0105d zdecydowa\u0142, i\u017c elektrownie w\u0119glowe musz\u0105 zosta\u0107 zamkni\u0119te w 2030 r., co zosta\u0142o zaskar\u017cone przez obie firmy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Kryzys-to-szansa-na-wyjscie-z-tarapatow-nie-mozna-go-przespac-8449339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Kryzys to szansa na wyj\u015bcie z tarapat\u00f3w, nie mo\u017cna go przespa\u0107", "date_published": "2022-12-01 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/c9168d79049294-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys to jednocze\u015bnie pewna szansa, nie mo\u017cna go przespa\u0107; kryzys daje mo\u017cliwo\u015bci wyj\u015bcia z ciosem z tych tarapat\u00f3w, w kt\u00f3re wpadli\u015bmy - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czwartek podczas VII Kongresu Polskiego Kapita\u0142u. Musimy bardzo mocno postawi\u0107 na badania, rozw\u00f3j, nauk\u0119 - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-KE-wydala-prawie-400-tys-euro-na-impreze-online-Zjawilo-sie-5-osob-8449334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: KE wyda\u0142a prawie 400 tys. euro na \"imprez\u0119\" online. Zjawi\u0142o si\u0119 5 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-01 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/2b1fd098e14513-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko pi\u0119\u0107 os\u00f3b pojawi\u0142o si\u0119 we wtorek wieczorem na wirtualnym przyj\u0119ciu zorganizowanym przez departament pomocy zagranicznej Komisji Europejskiej na platformie internetowej, kt\u00f3rej stworzenie kosztowa\u0142o prawie 400 tys. euro - poinformowa\u0142 w czwartek brukselski portal Politico.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-mocno-w-gore-Zloty-nie-dal-rady-8449331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro mocno w g\u00f3r\u0119. Z\u0142oty nie da\u0142 rady", "date_published": "2022-12-01 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/d39c70ab86b7c0-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie powiod\u0142a si\u0119 pr\u00f3ba prze\u0142amania kluczowej strefy wsparcia\nna parze euro-z\u0142oty. Kurs euro w czwartek rano ruszy\u0142 mocno w g\u00f3r\u0119, ci\u0105gn\u0105c za\nsob\u0105 notowania pozosta\u0142ych g\u0142\u00f3wnych walut.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-Klabatera-Moonshine-Inc-zadebiutowala-na-platformie-Steam-8449329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gra Klabatera \"Moonshine Inc.\" zadebiutowa\u0142a na platformie Steam", "date_published": "2022-12-01 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/3aa69aab975eac-601-361-36-0-601-361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gra Klabatera \"Moonshine Inc.\" zadebiutowa\u0142a na platformie Steam - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Tytu\u0142 jest strategi\u0105 z gatunku tycoon z rozbudowan\u0105 warstw\u0105 ekonomiczn\u0105 oraz zaawansowanymi funkcjami craftingowymi.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-doplaca-do-Sylwestra-Marzen-choc-na-sama-impreze-nie-wyda-ani-zlotowki-8449288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakopane dop\u0142aca do \"Sylwestra Marze\u0144\", cho\u0107 na sam\u0105 imprez\u0119 nie wyda ani z\u0142ot\u00f3wki", "date_published": "2022-12-01 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/2d8a7a02872712-948-568-5-90-1770-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 mln z\u0142 rocznie. Tyle \u015brednio dop\u0142aca\u0142o Zakopane do realizacji \"Sylwestra Marze\u0144\" TVP. W tym roku wszelkie znaki na niebie i ziemi wskazuj\u0105, \u017ce kwota b\u0119dzie wy\u017csza, cho\u0107 oficjalnie na sam\u0105 imprez\u0119 nie dop\u0142aci ani z\u0142ot\u00f3wki. Jak to mo\u017cliwe? Wyja\u015bniamy.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-listopad-2022-8449299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PMI: polski przemys\u0142 wci\u0105\u017c w g\u0142\u0119bokim kryzysie", "date_published": "2022-12-01 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/400ecc91d4c0aa-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 listopad przyni\u00f3s\u0142 niewielki wzrost wska\u017anika PMI, to\nwed\u0142ug autor\u00f3w badania polski sektor wytw\u00f3rczy wci\u0105\u017c pogr\u0105\u017cony by\u0142 w g\u0142\u0119bokim\nkryzysie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Horala-o-cieciach-wydatkow-na-inwestycji-samego-lotniska-nie-mozna-oszczedzac-8449310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hora\u0142a o ci\u0119ciach wydatk\u00f3w: na inwestycji samego lotniska nie mo\u017cna oszcz\u0119dza\u0107", "date_published": "2022-12-01 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/7cbe3a1d1b9b4f-948-568-10-65-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralny Port Komunikacyjny to program inwestycyjny rozpisany na kilkana\u015bcie lat - powiedzia\u0142 w czwartek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a pytany o ewentualne ci\u0119cia koszt\u00f3w w ramach programu CPK. Je\u017celi chodzi o projekt samego lotniska nie mo\u017cna oszcz\u0119dza\u0107 - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/H-M-zwolni-1500-pracownikow-8449273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "H&M zwolni 1500 pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/17a454a8bf1e46-948-568-0-159-1997-1198.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />H&amp;M redukuje zatrudnienie. Szwedzka sie\u0107 \nodzie\u017cowa zwolni 1500 pracownik\u00f3w. Planowane zmniejszenie dotyczy w \nwi\u0119kszo\u015bci personelu zapleczowego firmy - poinformowa\u0142 Reuters. Na ten \nmoment nie wiadomo, w jakim stopniu zwolnienia dotkn\u0105 pracownik\u00f3w \nzatrudnionych w Polsce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Chiny-nie-daza-do-hegemonii-i-nie-zamierzaja-eksportowac-swojego-ustroju-za-granice-8449292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi: Chiny nie d\u0105\u017c\u0105 do hegemonii i nie zamierzaj\u0105 \u201eeksportowa\u0107\u201d swojego ustroju za granic\u0119", "date_published": "2022-12-01 07:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f359e4cde181e6-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping oceni\u0142 w czwartek na spotkaniu z przewodnicz\u0105cym Rady Europejskiej Charlesem Michelem w Pekinie, \u017ce Chiny i UE musz\u0105 umiej\u0119tnie zarz\u0105dza\u0107 dziel\u0105cymi je r\u00f3\u017cnicami i wzmacnia\u0107 koordynacj\u0119 w sprawach mi\u0119dzynarodowych \u2013 poda\u0142a chi\u0144ska agencja Xinhua.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metallica-koncerty-w-Polsce-Ceny-biletow-8449246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Metallica ruszy w tras\u0119 koncertow\u0105. Najdro\u017csze bilety w Warszawie kosztuj\u0105... 15 tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-01 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/a8b35f72e96dc2-948-568-0-5-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocovidowa posucha koncertowa sprawi\u0142a, \u017ce i zespo\u0142y,\n i Polacy ch\u0119tnie si\u0119 na nie wybieraj\u0105. I cho\u0107 wszyscy zgadzaj\u0105 si\u0119 na \npodwy\u017cki zwi\u0105zane m.in. z cenami pr\u0105du, to kwota, jak\u0105 przyjdzie \nzap\u0142aci\u0107 za koncert Metalliki, zwala z n\u00f3g - najdro\u017csze kosztuj\u0105 15 tys.\n z\u0142. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-zwrocila-sie-o-rekordowe-wsparcie-finansowe-na-pomoc-humanitarna-w-2023-roku-8449276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ONZ zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o rekordowe wsparcie finansowe na pomoc humanitarn\u0105 w 2023 roku", "date_published": "2022-12-01 07:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/d1212d3cff60e9-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 w czwartek do donator\u00f3w o wsparcie finansowe w wysoko\u015bci 51,5 mld dolar\u00f3w na cele zwi\u0105zane z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 w 2023 roku; jest to rekordowa kwota w historii ONZ, co wi\u0105\u017ce si\u0119 ze skutkami licznych kryzys\u00f3w, zw\u0142aszcza wojny na Ukrainie - poinformowa\u0142a agencja Reutera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piesi-na-straconej-pozycji-70-proc-ginie-poza-przejsciami-8449251.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Piesi na straconej pozycji. 70 proc. ginie poza przej\u015bciami", "date_published": "2022-12-01 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/05a86fbf9dab0b-948-568-0-0-3843-2305.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wypadk\u00f3w jest mniej, kierowcy je\u017cd\u017c\u0105 wolniej, ale piesi nadal gin\u0105 - informuje w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKW-alarmuje-ze-ustawa-antykorupcyjna-jest-wadliwa-Prawniczy-bubel-8449241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKW alarmuje, \u017ce ustawa antykorupcyjna jest wadliwa. \"Prawniczy bubel\"", "date_published": "2022-12-01 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/46f71b7248f001-948-568-0-0-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKW alarmuje, \u017ce przepisy wprowadzaj\u0105ce jawno\u015b\u0107 finans\u00f3w partii zosta\u0142y sformu\u0142owane wadliwie \u2013 informuje w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-ekologiczna-na-Odrze-Skala-zrzutu-sciekow-wieksza-niz-myslano-8449235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katastrofa ekologiczna na Odrze. Skala zrzutu \u015bciek\u00f3w wi\u0119ksza, ni\u017c my\u015blano", "date_published": "2022-12-01 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/7eb9ddf33b1143-948-568-0-372-3321-1992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skala zrzutu \u015bciek\u00f3w do Odry jest wi\u0119ksza, ni\u017c my\u015blano. Wydano a\u017c 751 pozwole\u0144 \u2013 ustali\u0142a \"Rzeczpospolita\". Gazeta przypomina, \u017ce rz\u0105d m\u00f3wi\u0142 o 500.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-grudnia-pracujacy-rencisci-i-wczesniejsi-emeryci-moga-dorobic-wiecej-8447748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od grudnia pracuj\u0105cy renci\u015bci i wcze\u015bniejsi emeryci mog\u0105 dorobi\u0107 wi\u0119cej", "date_published": "2022-12-01 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/722e042eb66678-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby, kt\u00f3re pobieraj\u0105 \u015bwiadczenia z ZUS i jednocze\u015bnie pracuj\u0105, a nie osi\u0105gn\u0119\u0142y jeszcze powszechnego wieku emerytalnego, od grudnia b\u0119d\u0105 mog\u0142y dorobi\u0107 wi\u0119cej do bud\u017cetu domowego. Ni\u017cszy, bezpieczny pr\u00f3g limitu zwi\u0119ksza si\u0119 o ponad 227 z\u0142 brutto.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-na-karuzeli-przepisow-podatkowych-PIT-y-pokaza-skutki-Polskiego-Ladu-8449230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy na karuzeli przepis\u00f3w podatkowych. PIT-y poka\u017c\u0105 skutki \"Polskiego \u0142adu\"", "date_published": "2022-12-01 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/2c044a03de97fd-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku pojawi\u0142o si\u0119 wiele zmian w\u00a0systemie podatkowym, kt\u00f3re dotyczy\u0142y m.in. stawek PIT i\u00a0zasad odprowadzania sk\u0142adek na podatek dochodowy oraz\u00a0kwoty wolnej od podatku.\u00a0Polacy po raz pierwszy odczuj\u0105 w\u00a0nich skutki Polskiego \u0141adu.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puda-Jestesmy-w-procesie-podpisywania-tzw-ustalen-operacyjnych-dot-KPO-8449223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Puda: Jeste\u015bmy w procesie podpisywania tzw. ustale\u0144 operacyjnych dot. KPO", "date_published": "2022-12-01 05:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/3282d0c9cc003c-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie jeste\u015bmy w procesie podpisywania tzw. ustale\u0144 operacyjnych dotycz\u0105cych polskiego Krajowego Planu Odbudowy \u2013 poinformowa\u0142 PAP minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbardziej-frankowy-bank-na-rozdrozach-Jakie-beda-losy-pozywajacych-Getin-8448709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najbardziej \u201efrankowy\u201d bank na rozdro\u017cach. Jakie b\u0119d\u0105 losy pozywaj\u0105cych Getin?", "date_published": "2022-12-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7d18914f876547-948-568-17-77-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miano najbardziej obci\u0105\u017conego \u201efrankami\u201d banku nosi\u0142 od lat\nGetin Noble Bank. Po przymusowej restrukturyzacji portfel instytucji to niemal\nwy\u0142\u0105cznie stare hipoteki. Dalsze losy spraw s\u0105dowych wytoczonych przez\nkredytobiorc\u00f3w GNB dopiero zaczynaj\u0105 si\u0119 klarowa\u0107.\u00a0 </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-cennik-pradu-wyzszy-limit-dorabiania-i-wiecej-pieniedzy-na-fotowoltaike-To-czeka-nas-w-grudniu-8448580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy cennik pr\u0105du, wy\u017cszy limit dorabiania i wi\u0119cej pieni\u0119dzy na fotowoltaik\u0119. To czeka nas w grudniu", "date_published": "2022-12-01 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/63f3f6c6d5a6eb-948-568-0-7-2837-1702.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cka cen pr\u0105du, wy\u017cszy limit dochodu dla dorabiaj\u0105cych emeryt\u00f3w, wzrost wysoko\u015bci kar dla kierowc\u00f3w oraz start kolejnej edycji programu \"M\u00f3j pr\u0105d\" - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 nadchodz\u0105cych wa\u017cnych dat w najbli\u017cszym miesi\u0105cu. Sprawd\u017a, o czym warto pami\u0119ta\u0107 w grudniu 2022 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-USA-rozwazaja-rozszerzenie-szkolenia-ukrainskiego-wojska-w-Niemczech-8449202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN: USA rozwa\u017caj\u0105 rozszerzenie szkolenia ukrai\u0144skiego wojska w Niemczech", "date_published": "2022-12-01 02:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/10d2dda10dcfae-948-568-52-0-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena rozwa\u017ca mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacznego rozszerzenia szkolenia ukrai\u0144skiego wojska w ameryka\u0144skiej bazie w Niemczech. Chodzi o przeszkolenie do 2500 os\u00f3b miesi\u0119cznie - poda\u0142a w \u015brod\u0119 CNN.</p>", "persistent": false}]