[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601141,na-wegrzech-brakuje-benzyny-i-oleju-napedowego-bezpieczenstwo-dostaw-zagrozone.html", "title": "Na W\u0119grzech brakuje benzyny i oleju nap\u0119dowego. MOL: Bezpiecze\u0144stwo dostaw paliw zagro\u017cone", "date_published": "2022-12-01 21:36:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpiecze\u0144stwo dostaw paliw na W\u0119grzech jest zagro\u017cone, przede wszystkim z powodu uszkodze\u0144 ruroci\u0105gu Przyja\u017a\u0144 oraz ogranicze\u0144 produkcyjnych rafinerii Danube pod Budapesztem - poinformowa\u0142 w o\u015bwiadczeniu cytowanym przez w\u0119gierskie media koncern naftowo-gazowy MOL.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8601139,wybory-korespondencyjne-w-2020-roku-sejm-uchwalil-ustawe-abolicyjna.html", "title": "Wybory korespondencyjne w 2020 roku. Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 abolicyjn\u0105", "date_published": "2022-12-01 21:27:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy8yNjllZWVmNS0xYWUxLTQyZjUtYjRiYi1jZWI5YzNiZDdhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek ustaw\u0119 o zaniechaniu \u015bcigania za przekazanie przez niekt\u00f3re samorz\u0105dy danych wyborc\u00f3w w zwi\u0105zku z korespondencyjnymi wyborami prezydenckimi zarz\u0105dzonymi na 10 maja 2020 r. Wcze\u015bniej Sejm nie zgodzi\u0142 si\u0119 na odrzucenie projektu w ca\u0142o\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8601138,nowela-ustawy-o-ochronie-praw-konsumenta-do-podpisu-prezydenta.html", "title": "Nowela ustawy o ochronie praw konsumenta do podpisu prezydenta", "date_published": "2022-12-01 21:24:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/odNktkuTURBXy9jMWYzMDYzNC0wMTc0LTQ3YWQtODljMy0zMzljOTkzYjc0MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowelizacja ustawy o prawach konsumenta, kt\u00f3ra ma m.in. zwi\u0119kszy\u0107 ich ochron\u0119 w sytuacji zawarcia umowy poza lokalem przedsi\u0119biorstwa, oraz chroni\u0107 konsument\u00f3w przed niezam\u00f3wionymi po\u0142\u0105czeniami &quot;robocall&quot;, trafi do podpisu prezydenta.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8601137,lex-czarnek-20-sejm-odrzucil-uchwale-senatu.html", "title": "Lex Czarnek 2.0. Sejm podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-01 21:23:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qA7ktkuTURBXy9hYjVlMzBmYS00N2M5LTRjNDUtODBkMy01YWRmZDZhMzI1MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm odrzuci\u0142 w czwartek uchwa\u0142\u0119 Senatu o odrzuceniu nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe, reguluj\u0105cej m.in. zasady dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, zwi\u0119kszaj\u0105cej nadz\u00f3r kurator\u00f3w, a tak\u017ce wprowadzaj\u0105cej zmiany w edukacji domowej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8601135,system-informacji-finansowej-rachunki-bankowe-maklerskie.html", "title": "Powstanie system informacji o rachunkach bankowych. Nowe przepisy przeg\u0142osowane", "date_published": "2022-12-01 21:18:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEmktkuTURBXy8xNGU0YWQyOC01MjViLTQwNmMtOTcwZS01M2E5YjM1MzFiMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o Systemie Informacji Finansowej, na mocy kt\u00f3rej powstanie system informacji o rachunkach bankowych, maklerskich, itd.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601130,ceny-gazu-zamrozone-ustawa-maksymalna-cena-gazu-2023.html", "title": "Ceny gazu zamro\u017cone. Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-12-01 21:12:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KhtktkuTURBXy80ZDZjYmY4OC0yOWQ0LTRkNWEtOGMzYi1kYjU4ZmRkZWFlMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm w czwartek uchwali\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3rej celem jest zamro\u017cenie cen gazu m.in. dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w 2023 r. na poziomie z 2022 r. Jego cena maksymalna wyniesie 200,17 z\u0142 za MWh.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8601126,tansze-paliwa-do-konca-czerwca-2023-zawieszenie-podatku-przedluzone.html", "title": "Ta\u0144sze paliwa do ko\u0144ca czerwca 2023? Zawieszenie podatku przed\u0142u\u017cone", "date_published": "2022-12-01 21:07:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXzktkuTURBXy9kMTJhZjk2MS04NmM0LTQ5NmItOWZmNi02ZjllYmIwNTJhYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm w czwartek uchwali\u0142 nowel\u0119 ustawy o podatku akcyzowym, kt\u00f3ra zawiera tak\u017ce przepisy wyd\u0142u\u017caj\u0105ce okres niepobierania podatku od sprzeda\u017cy detalicznej od sprzeda\u017cy paliw do 30 czerwca 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8601118,praca-zdalna-nowe-przepisy-kodeks-pracy-2023.html", "title": "Praca zdalna na sta\u0142e w Kodeksie pracy. Sejm uchwali\u0142 nowe przepisy", "date_published": "2022-12-01 20:52:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Praca zdalna b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wykonywana ca\u0142kowicie lub cz\u0119\u015bciowo w miejscu wskazanym przez pracownika i ka\u017cdorazowo uzgodnionym z pracodawc\u0105 - przewiduje nowelizacja Kodeksu pracy, kt\u00f3r\u0105 w czwartek uchwali\u0142 Sejm. Ponadto, pracodawcy b\u0119d\u0105 mogli wprowadzi\u0107 kontrol\u0119 trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8601114,zuzycie-gazu-w-polsce-2022.html", "title": "Zu\u017cycie gazu w Polsce spad\u0142o o 17 proc. w 2022 r. Teraz zaczyna wzrasta\u0107", "date_published": "2022-12-01 20:47:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WrDktkuTURBXy8zYWFkNmI5NC04YjU5LTRhYTgtODgxOC0zZjllZjc5NjI3YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zu\u017cycie gazu w Polsce jest dotychczas ni\u017csze o ok. 17 proc. rok do roku w 2022 r., jednak zaczyna powoli wzrasta\u0107 i osi\u0105ga\u0107 poziomy sprzed roku, zw\u0142aszcza w przemy\u015ble, poinformowa\u0142a wiceminister klimatu i \u015brodowiska Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8601108,bunkry-putina-i-podziemne-miasto-kreml-rosja.html", "title": "Bunkry Putina i podziemne miasto. Elitarne schrony s\u0105 rozrzucone na obszarze od Moskwy po Ural", "date_published": "2022-12-01 20:25:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bunkry, z kt\u00f3rych mo\u017ce korzysta\u0107 W\u0142adimir Putin, istniej\u0105 na terenie Rosji od Moskwy do Uralu, w prace przy nich zaanga\u017cowani byli robotnicy, kt\u00f3rzy wznosili pa\u0142ac pod Gelend\u017cykiem nazywany &quot;pa\u0142acem Putina&quot; - poda\u0142 w czwartek rosyjski portal Sobiesiednik.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8601104,borrell-ukraina-zasluzyla-na-wejscie-do-unii-europejskiej.html", "title": "Borrell: Ukraina zas\u0142u\u017cy\u0142a na wej\u015bcie do Unii Europejskiej", "date_published": "2022-12-01 20:20:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n5uktkuTURBXy8yMzRiMmU0Yy02OGM0LTQ3NjAtODhiZS0yMzMwY2IyYWI4M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina p\u0142aci wielk\u0105 cen\u0119 za wojn\u0119 i teraz to jasne, \u017ce zas\u0142uguje na wej\u015bcie do Unii Europejskiej. Wierz\u0119, \u017ce stanie si\u0119 jej cz\u0142onkiem - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek w Warszawie wysoki przedstawiciel Unii ds. zagranicznych i polityki bezpiecze\u0144stwa Josep Borrell.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8601060,ile-panstwo-zarobi-na-e-fakturach-sa-wyliczenia.html", "title": "Ile pa\u0144stwo zarobi na e-fakturach? S\u0105 wyliczenia", "date_published": "2022-12-01 19:48:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GcFktkuTURBXy80MjcxYjE0OC05NmYwLTRkZjgtYjhkMy0zODg1ODA4N2ZiYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wprowadzeniu obowi\u0105zkowego systemu e-faktur bud\u017cet mo\u017ce zyska\u0107 w pierwszym roku 1,8 mld z\u0142; w ci\u0105gu 10 lat wp\u0142ywy mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 o ponad 10 mld z\u0142 \u2013 wynika z opublikowanego w czwartek na stronach RCL projektu nowelizacji ustawy o VAT.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8601056,biden-jestem-gotowy-spotkac-sie-z-putinem.html", "title": "Biden: Jestem gotowy spotka\u0107 si\u0119 z Putinem", "date_published": "2022-12-01 19:40:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCvktkuTURBXy8zNjQ5YmEyOC0xODAwLTQ1NWEtYjUxNS1lYTRlMWQ3ZmU0OTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem gotowy spotka\u0107 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem, je\u015bli zdecyduje, \u017ce chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 na Ukrainie - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent USA Joe Biden po spotkaniu z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem. Doda\u0142 jednak, \u017ce Putin dot\u0105d nie wykazuje takich oznak, oraz zapewni\u0142, \u017ce nie podejmie decyzji bez konsultacji z sojusznikami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8601055,e-faktura-powszechnym-sposobem-rozliczania-konsultacje-publiczne.html", "title": "E-faktura b\u0119dzie powszechnym sposobem rozliczania. Ruszaj\u0105 konsultacje publiczne", "date_published": "2022-12-01 19:34:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pDGktkuTURBXy9jNWQzNWNhNy0yNGZmLTRjYjUtOGIyNy1hMTQwZjY1YTE2ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruszaj\u0105 konsultacje publiczne projektu ustawy wprowadzaj\u0105cej e-faktur\u0119 jako powszechny system rozliczania - poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Finans\u00f3w. Resort podkre\u015bli\u0142, \u017ce e-fakturowanie przynosi wiele korzy\u015bci dla podatnik\u00f3w oraz gospodarki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8601048,ukraina-patrioty-rozmowy-pokojowe-szef-brytyjskiego-msz-cleverly-wywiad-dgp.html", "title": "Szef brytyjskiego MSZ dla DGP: Putin pr\u00f3buje zamrozi\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w, by si\u0119 poddali", "date_published": "2022-12-01 18:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pvyktkuTURBXy83MGFhOTljYS03NDY5LTQyMDUtYTc4Ny02MjM0NmY0NjZmZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdziwe i przedmiotowe rozmowy pokojowe by\u0142yby czym\u015b pozytywnym, ale je\u015bli by\u0142yby one wykorzystane przez Putina jako pretekst, by uzupe\u0142ni\u0107 zapasy, to Wielka Brytania nie b\u0119dzie z nich zadowolona \u2013 m\u00f3wi DGP szef brytyjskiej dyplomacji James Cleverly.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8601042,skradziony-z-polski-obraz-kandinskyego-sprzedany-w-berlinie-za-310-tys-euro.html", "title": "Skradziony z Polski obraz Kandinsky\u2019ego sprzedany w Berlinie za 310 tys. euro", "date_published": "2022-12-01 18:43:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-CKktkuTURBXy82ODI1OTNjOS04ZTc5LTQ5ZWQtYmViYS0zZTVlODU0MjlmMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wystawiona na sprzeda\u017c przez dom aukcyjny Grisebach akwarela Wassilego Kandinskiego, skradziona w 1984 roku z Muzeum Narodowego w Warszawie, zosta\u0142a sprzedana w czwartek w Berlinie za kwot\u0119 310 tys. euro - poinformowa\u0142a PAP ambasada RP w Niemczech.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600990,hiszpania-okrety-wojenne-dla-arabii-saudyjskiej.html", "title": "Hiszpania zbuduje pi\u0119\u0107 okr\u0119t\u00f3w wojennych dla Arabii Saudyjskiej", "date_published": "2022-12-01 18:31:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/86pktkuTURBXy9iZmU2NDgwMS03YTlmLTQwZjItOWI4MS0zNmM2ZmEwMjE3ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ady stoczniowe Navantia w Hiszpanii zbuduj\u0105 pi\u0119\u0107 okr\u0119t\u00f3w wojennych dla Arabii Saudyjskiej - og\u0142osi\u0142a w czwartek minister przemys\u0142u, handlu i turystyki Maria Reyes Maroto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8600959,mocny-spadek-obrotow-na-gpw-sa-najnowsze-dane.html", "title": "Mocny spadek obrot\u00f3w na GPW. S\u0105 najnowsze dane", "date_published": "2022-12-01 18:29:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W listopadzie 2022 r. \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 obrotu akcjami na g\u0142\u00f3wnym rynku GPW wynios\u0142a 24,5 mld z\u0142, czyli o 19,5 proc. mniej ni\u017c w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a w czwartek Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8600956,ccc-w-tarapatach-przychody-ze-sprzedazy-rosna-straty-tez.html", "title": "CCC w tarapatach. Przychody ze sprzeda\u017cy rosn\u0105, straty te\u017c", "date_published": "2022-12-01 18:24:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J4VktkuTURBXy81ZjliNGIxOS0xNzE0LTQ0MTQtOGY2Ni04YWQ5MzQ3M2ZjZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 przychody ze sprzeda\u017cy obuwniczego giganta CCC rosn\u0105, sp\u00f3\u0142ka notuje coraz wy\u017csze straty.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600950,interkonektor-igb-rozpoczely-sie-dostawy-gazu-dla-moldawii.html", "title": "Interkonektor IGB. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 dostawy gazu dla Mo\u0142dawii", "date_published": "2022-12-01 18:10:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWWktkuTURBXy8wNDMzODFlMS1mYzA2LTQwMjctYTVhOS1lNzBiYmYwMDczMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek interkonektorem, \u0142\u0105cz\u0105cym systemy przesy\u0142owe Bu\u0142garii i Grecji (IGB), pop\u0142yn\u0105\u0142 gaz do Mo\u0142dawii. Dostawy te pomog\u0105 temu krajowi przezwyci\u0119\u017cy\u0107 trudno\u015bci powsta\u0142e po zmniejszeniu dostaw gazu z Rosji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8600948,notowania-gpw-wig20.html", "title": "Wzrosty na GPW. Gie\u0142d\u0119 ci\u0105gn\u0105 sp\u00f3\u0142ki z WIG20", "date_published": "2022-12-01 18:01:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L95ktkuTURBXy83YzhmMDFjZS1iNzc4LTQxYTAtOTI2Yi03M2ViOTFiODkwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja przynios\u0142a kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w na warszawskim parkiecie, a trend potwierdza\u0142y spore obroty - powiedzia\u0142 PAP Biznes analityk BM BNP Paribas Lukas Cinikas. Wzrostom ponownie przewodzi\u0142y sp\u00f3\u0142ki z WIG20, a sam indeks zbli\u017cy\u0142 si\u0119 na ok. 20 pkt. do technicznych opor\u00f3w usytuowanych w okolicach 1.785 pkt. - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8600936,notowania-walut-zloty-dolar-euro-frank.html", "title": "Notowania walut. Z\u0142oty umacnia si\u0119 do dolara, traci do euro i franka", "date_published": "2022-12-01 17:27:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJCktkuTURBXy80OWEzYTkzOS05ZTRmLTQ4NjAtYThhNC0wNDZmMTdkYmY3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po po\u0142udniu z\u0142oty umacnia si\u0119 do dolara, za kt\u00f3rego trzeba zap\u0142aci\u0107 4,46 z\u0142, natomiast traci do euro wycenianego na ok. 4,69 z\u0142, i franka szwajcarskiego, kt\u00f3ry kosztuje 4,76 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600933,panika-na-wyspach-kanaryjskich-meteoryt-z-hukiem-wpadl-do-morza.html", "title": "Panika na Wyspach Kanaryjskich. Meteoryt z hukiem wpad\u0142 do morza", "date_published": "2022-12-01 17:09:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8WLktkuTURBXy9hMzIzMzEwNi0yZTliLTQ5YjUtYjA5Mi04OGU0MWJlMWViMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meteoryt wywo\u0142a\u0142 panik\u0119 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wyspy Gran Canaria, kiedy roz\u015bwietli\u0142 niebo nad archipelagiem i z pot\u0119\u017cnym hukiem spad\u0142 do morza - potwierdzi\u0142y w czwartek w\u0142adze Wysp Kanaryjskich. \u201eHalas by\u0142 podobny do eksplozji, trz\u0119s\u0142y si\u0119 szyby w oknach\u201d- pisali mieszka\u0144cy Gran Canarii na Twitterze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8600929,policja-powolala-biuro-zwalczania-przestepczosci-ekonomicznej.html", "title": "Policja powo\u0142a\u0142a Biuro Zwalczania Przest\u0119pczo\u015bci Ekonomicznej", "date_published": "2022-12-01 17:06:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8AZktkuTURBXy83MzMwMTViZS0yZWI0LTQ0YmItOTBlZS05ZTVlYTQxOTAwYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji powo\u0142ane zosta\u0142o Biuro Zwalczania Przest\u0119pczo\u015bci Ekonomicznej. Dyrektorem biura zosta\u0142a insp. Magdalena Nguyen-Fudala.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8600925,kuleba-obwe-jest-na-autostradzie-do-piekla.html", "title": "Ku\u0142eba: OBWE jest na autostradzie do piek\u0142a", "date_published": "2022-12-01 16:48:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4KktkuTURBXy83MGU1NGM4Mi02MmUyLTQ4OTQtYjUwYS0zYmI3NzQyMmUxMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Posiedzenie Rady Ministerialnej rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 dyskusj\u0105 pod has\u0142em &quot;OBWE na rozdro\u017cu&quot;; pozwol\u0119 si\u0119 nie zgodzi\u0107 z tym has\u0142em - OBWE jest na autostradzie do piek\u0142a, poniewa\u017c Rosja ma za nic jej regu\u0142y - napisa\u0142 w czwartek na Twitterze minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600916,orlen-unipetrol-kupuje-stacje-paliw-na-wegrzech-i-slowacji.html", "title": "Orlen Unipetrol kupuje stacje paliw na W\u0119grzech i S\u0142owacji", "date_published": "2022-12-01 16:17:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen Unipetrol z Grupy Orlen podpisa\u0142 z w\u0119gierskim koncernem MOL umowy na zakup stacji paliw na W\u0119grzech i S\u0142owacji. W efekcie zawartych um\u00f3w, czeska sp\u00f3\u0142ka Grupy Orlen nab\u0119dzie 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce Normbenz Magyarorsag z siedzib\u0105 w Budapeszcie - poda\u0142 w czwartek PKN Orlen.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600913,oze-w-polsce-koszty-przylaczenia-do-sieci-pse.html", "title": "Wiceprezes PSE: Na przy\u0142\u0105czenie OZE do sieci potrzeba 150-200 mld z\u0142. Nasz 10-letni plan to 30 mld z\u0142", "date_published": "2022-12-01 16:11:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T88ktkuTURBXy80YWFiNDI2Ni0xZTEzLTRkZmMtYjYxNC02YjMxMGY2MGQwMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />150-200 mld z\u0142 potrzeba do przy\u0142\u0105czenia OZE do systemu elektroenergetycznego; dziesi\u0119cioletni plan inwestycji firmy to 30 mld z\u0142 - wskaza\u0142 wiceprezes PSE Tomasz Sikorski. Sieci przesy\u0142owe i dystrybucyjne s\u0105 gotowe na przy\u0142\u0105czenie dodatkowo 31 GW mocy z OZE do 2030 r. - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600905,elektrownia-atomowa-w-polsce-udzial-polskiego-przemyslu.html", "title": "Elektrownia atomowa w Polsce. Pierwszy projekt z 40-proc. udzia\u0142em rodzimego przemys\u0142u", "date_published": "2022-12-01 15:59:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacujemy, \u017ce pierwszy projekt j\u0105drowy w Polsce b\u0119dzie realizowany w ok. 40 proc. z udzia\u0142em naszego przemys\u0142u, przy kolejnych blokach j\u0105drowych b\u0119dzie on wzrasta\u0142 do nawet 70 proc. - wskaza\u0142 w czwartek wiceminister klimatu i \u015brodowiska Adam Guibourg\u00e9-Czetwerty\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8600902,krajowy-program-kolejowy-rzad-chce-zwiekszyc-budzet-o-100-mln-zl.html", "title": "Krajowy Program Kolejowy. Rz\u0105d chce zwi\u0119kszy\u0107 bud\u017cet o 100 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-01 15:51:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5jektkuTURBXy84ZDkyOGIxZS00N2E0LTRmYmMtOWY4Yy0wN2YzNzQwMzAzZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d planuje zwi\u0119kszenie bud\u017cetu Krajowego Programu Kolejowego o 100 mln z\u0142 w latach 2023-2024 oraz przesuni\u0119cie w ramach program\u00f3w operacyjnych 128,4 mln z\u0142, wynika z wykazu prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8600862,e-faktury-obowiazkowe-od-kiedy-nowelizacja-ustawy-vat.html", "title": "E-faktury b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe. Niebawem nowe przepisy", "date_published": "2022-12-01 14:49:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oc3ktkuTURBXy8yNjQyMWU5NS1kMTg3LTQ3NGUtYjkzOS1hYzViMjQ1ZjM5MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d planuje przyj\u0119cie w I kw. 2023 r. projektu nowelizacji ustawy o podatku od towar\u00f3w i us\u0142ug, zak\u0142adaj\u0105cego wprowadzenie obowi\u0105zkowego e-fakturowania oraz udost\u0119pniania nabywcom paragon\u00f3w fiskalnych w postaci elektronicznej, wynika z wykazu prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600844,zamrozenie-cen-gazu-projekt-ustawy-wraca-do-komisji.html", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu. Projekt ustawy wraca do komisji", "date_published": "2022-12-01 14:26:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xkoktkuTURBXy83MmQxMzRjOS0yYWUzLTQ4NmItYmM4My1iZDQ2MzNjZWM5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejmowa Komisja do Spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych ponownie zajmie si\u0119 projektem ustawy, kt\u00f3rej celem jest zamro\u017cenie cen gazu m.in. dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w 2023 r. na poziomie z 2022 r. - zdecydowa\u0142 w czwartek Sejm. W trakcie drugiego czytania pos\u0142owie zg\u0142osili poprawki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600835,ustawa-10h-mateusz-morawiecki.html", "title": "Premier: Zobowi\u0105zuj\u0119 si\u0119, \u017ce ustawa 10H b\u0119dzie procedowana szybciej ni\u017c dot\u0105d", "date_published": "2022-12-01 14:06:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3POktkuTURBXy81ODUzMmFkNS0wYTA4LTQwMzUtOTNiYS1lNmFiYzI2N2EwMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyskusje w ramach naszego obozu politycznego ws. ustawy 10H zako\u0144czy\u0142y si\u0119; mog\u0119 si\u0119 zobowi\u0105za\u0107, \u017ce b\u0119dzie procedowana szybciej ni\u017c dot\u0105d - m\u00f3wi\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d chce szybko wyj\u015b\u0107 z ustaw\u0105 ws. u\u0142atwie\u0144 instalowania OZE przez firmy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8600831,rosja-ukraina-armia-wiezniowie.html", "title": "Maj\u0105 strzela\u0107 do swoich rodak\u00f3w. Rosja wciela do armii ukrai\u0144skich wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 14:04:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PHMktkuTURBXy9jMjMyY2E0MC05NjI1LTQyMjMtOTZkNi0xODMyZWNkZDk3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z okupowanych teren\u00f3w Ukrainy wywieziono oko\u0142o 5 tys. wi\u0119\u017ani\u00f3w, aby nast\u0119pnie wcieli\u0107 ich do rosyjskiej armii i wys\u0142a\u0107 na wojn\u0119 przeciwko ich w\u0142asnej ojczy\u017anie - powiadomi\u0142a w czwartek przewodnicz\u0105ca niezale\u017cnej organizacji pozarz\u0105dowej Ru\u015b Siedz\u0105ca Olga Romanowa w rozmowie z rosyjsk\u0105 opozycyjn\u0105 telewizj\u0105 Nastojaszczeje Wriemia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600821,afryka-korea-poludniowa-malpia-ospa-szczepionki.html", "title": "Kraje Afryki otrzymaj\u0105 pierwsze szczepionki przeciwko \"ma\u0142piej ospie\"", "date_published": "2022-12-01 13:54:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2JlktkuTURBXy9jMGQ1NjMzNS1mZTFhLTQyZWQtODY1Yi00MDllYjczYzlkYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje Afryki otrzymaj\u0105 pierwsze 50 tys. dawek szczepionki przeciwko wirusowi mpox, czyli choroby znanej dot\u0105d pod nazw\u0105 ma\u0142pia ospa; preparaty zostan\u0105 przekazane przez w\u0142adze Korei Po\u0142udniowej - poinformowa\u0142a w czwartek agencja AP za Afryka\u0144skimi Centrami Kontroli i Prewencji Chor\u00f3b (CDC), agend\u0105 Unii Afryka\u0144skiej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8600814,niemcy-narkotyki-zgony-przedawkowanie.html", "title": "M\u0142odzi Niemcy umieraj\u0105 z przedawkowania. Potroi\u0142a si\u0119 liczba zgon\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 13:47:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OhhktkuTURBXy85MTc5MDM1Yy04YmJmLTQ4NTgtOTIyMi0xYTZhMmU3NGI5NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 2016 r. w Niemczech potroi\u0142a si\u0119 liczba zgon\u00f3w m\u0142odych ludzi spowodowanych narkotykami. W 2016 r. narkotyki by\u0142y przyczyn\u0105 44 zgon\u00f3w u os\u00f3b poni\u017cej 22 roku \u017cycia; w 2021 z tego powodu zmar\u0142o ich 131, troje najm\u0142odszych z nich nie przekroczy\u0142o 13 roku \u017cycia - poda w czwartek portal dziennika &quot;Die Welt&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600812,putin-werbuje-przestepcow-w-afryce.html", "title": "\"Bild\": Putin werbuje przest\u0119pc\u00f3w w Afryce", "date_published": "2022-12-01 13:43:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyqktkuTURBXy9jMTA2MmQ2Ny0xYzI0LTQzNmEtYmJiOS02NGFjZmQxODliYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja wojsk rosyjskich na Ukrainie wygl\u0105da tak \u017ale, \u017ce W\u0142adimirowi Putinowi nie wystarcza ju\u017c werbowanie dodatkowych \u017co\u0142nierzy ze wszystkich zak\u0105tk\u00f3w Rosji, uczestnicz\u0105ca w walkach rosyjska najemnicza grupa Wagnera posuwa si\u0119 obecnie do rekrutowania przest\u0119pc\u00f3w z Republiki \u015arodkowoafryka\u0144skiej \u2013 informuje w czwartek dziennik \u201eBild\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8600807,krajowy-plan-odbudowy-srodki-unijne-szynkowski-vel-sek-reynders.html", "title": "Czy Polska otrzyma \u015brodki z KPO? Szynkowski vel S\u0119k spotka si\u0119 Reyndersem", "date_published": "2022-12-01 13:41:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sGwktkuTURBXy9jNWJhMmFhYy1hNTEzLTRiNmUtYjAzNS0zZDkwMTgzZTk4NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce poczynimy kolejny krok w celu zbli\u017cenia stanowisk - powiedzia\u0142 PAP minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k, kt\u00f3ry w czwartek w Brukseli spotka si\u0119 ws. polskiego KPO z unijnym komisarzem ds. sprawiedliwo\u015bci Diderem Reyndersem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600779,gaz-cena-ustawa-zamrozenie.html", "title": "Ile maksymalnie zap\u0142acimy za gaz? W Sejmie omawiany jest projekt ustawy zamra\u017caj\u0105cej ceny", "date_published": "2022-12-01 13:21:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mrCktkuTURBXy81Y2U0ZDY5NC01M2ZjLTRiNzQtOTdiMC04YTBiYTJjYjU0YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek na posiedzeniu plenarnym Sejmu omawiany jest projekt ustawy, kt\u00f3rej celem jest zamro\u017cenie cen gazu m.in. dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w 2023 r. na poziomie z 2022 r. Jego cena maksymalna wyniesie 200,17 z\u0142 za MWh.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8600772,uokik-vectra-zwiekszenie-konkurencyjnosci-kara-pieniezna.html", "title": "UOKiK: Jest ryzyko ograniczenia konkurencji. Vectra: Niesprzedane sieci to nieznaczny procent aktyw\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 13:14:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6vAktkuTURBXy9jYmQwYTE0ZS1mMTEyLTQ2MWItOTA4Zi05MzQxOGMxNDk3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Vectra wykona\u0142a zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 z na\u0142o\u017conych przez prezesa UOKiK warunk\u00f3w, a niesprzedane sieci stanowi\u0105 nieznaczny procent aktyw\u00f3w Multimedia Polska. Wyszli\u015bmy naprzeciw oczekiwaniom Urz\u0119du w zakresie zwi\u0119kszania konkurencyjno\u015bci \u2013 poinformowa\u0142a Vectra w stanowisku przekazanym PAP.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600769,czechy-lamanie-praw-czlowieka-cudzoziemcy-kary.html", "title": "Karanie cudzoziemc\u00f3w za \u0142amanie praw cz\u0142owieka. Czeski senat przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-12-01 13:10:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGuktkuTURBXy9kNDExYzMwMS01M2E1LTQ3MGQtYmMxMC1kNzY1OGEzOTVhNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czeski senat przyj\u0105\u0142 w czwartek ustaw\u0119 pozwalaj\u0105ca na karanie cudzoziemc\u00f3w i firmy zagraniczne za naruszanie prawa, tak\u017ce za \u0142amanie praw cz\u0142owieka. Ustawa pozwala na tworzenie krajowej listy sankcyjnej, pa\u0144stwo b\u0119dzie mog\u0142o zakaza\u0107 wjazdu do Czech umieszczonym na niej osobom lub zamrozi\u0107 ich aktywa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8600767,szwajcaria-rosyjskie-fundusze.html", "title": "Szwajcaria zamrozi\u0142a jak dot\u0105d 7,9 mld dolar\u00f3w rosyjskich funduszy", "date_published": "2022-12-01 13:07:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mODktkuTURBXy83YjViOTI1OS1hZDA4LTRmMTktYjdmNi04NDZkMzI0Zjc5YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcaria zamrozi\u0142a do tej pory oko\u0142o 7,9 miliarda dolar\u00f3w rosyjskich funduszy w ramach sankcji Zachodu na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142 w czwartek rz\u0105d. Oznacza to wzrost o oko\u0142o 0,8 miliarda dolar\u00f3w w stosunku do ostatnich danych opublikowanych przez szwajcarski Sekretariat Stanu do Spraw Gospodarczych (SECO) w lipcu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8600766,rosomaki-umowa-mon.html", "title": "MON: Umowa na kolejne Rosomaki ewakuacji medycznej podpisana", "date_published": "2022-12-01 13:02:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6Z3ktkuTURBXy9jNWZhMDFjNS1kMDQ2LTQ3NjEtOTlmNC1hZjI3YzgzOTNjYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podpisana zosta\u0142a umowa na zakup woz\u00f3w ewakuacji medycznej na podwoziu transporter\u00f3w opancerzonych Rosomak. W najbli\u017cszych latach do wojska trafi kilkadziesi\u0105t pojazd\u00f3w do ewakuacji rannych z pola walki \u2013 poinformowa\u0142 szef MON, wicepremier Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8600752,starlink-polska-ukraina.html", "title": "Cieszy\u0144ski: Polska przekaza\u0142a na Ukrain\u0119 ponad 10 tys. terminali Starlink", "date_published": "2022-12-01 12:44:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2p2ktkuTURBXy9jNTkwYjVhYS1lZWEzLTRiNjQtOTY5MC1hNzE2M2RlMTMyYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska przekaza\u0142a na Ukrain\u0119 ju\u017c ponad 10 tys. terminali Starlink, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 dostarczy\u0107 internet w miejsca, w kt\u00f3rych nie m\u00f3g\u0142by on funkcjonowa\u0107 w normalnych warunkach - nawet tam, gdzie jeszcze kilka dni temu stacjonowa\u0142y rosyjskie wojska \u2013 m\u00f3wi\u0142 w Lublinie pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8600741,przecietne-swiadczenie-emerytalno-rentowe.html", "title": "ZUS: Przeci\u0119tne \u015bwiadczenie emerytalno-rentowe wzros\u0142o w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-12-01 12:27:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQxktkuTURBXy9lNjAyZjBkZS1mZGIzLTRhYjEtOTI3NC0wOTU0MWJiYzk2M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeci\u0119tne \u015bwiadczenie emerytalno-rentowe wzros\u0142o o 9% r/r do 2,77 tys. z\u0142 w III kw. 2022 r., poinformowa\u0142 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (ZUS). Wyp\u0142acono \u015brednio 7,815 mln tych \u015bwiadcze\u0144 miesi\u0119cznie, czyli o ok. 17,2 tys. wi\u0119cej r/r. Wydatki na emerytury i renty finansowane z FUS wynios\u0142y 200,2 mld z\u0142, tj. o 9,4% wi\u0119cej r/r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8600735,sokik-uchylil-decyzje-uokik-santander-bp-abuzywnosci-umow-kredytow-chf.html", "title": "SOKiK uchyli\u0142 decyzj\u0119 UOKiK wobec Santander BP ws. abuzywno\u015bci um\u00f3w kredyt\u00f3w CHF", "date_published": "2022-12-01 12:20:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (SOKiK) 24 listopada br. uchyli\u0142 decyzj\u0119 UOKiK z 22 wrze\u015bnia 2020 r., stwierdzaj\u0105c\u0105 abuzywno\u015b\u0107 klauzul stosowanych przez Santander Bank Polska w aneksach do cz\u0119\u015bci um\u00f3w kredyt\u00f3w indeksowanych do franka szwajcarskiego (CHF). Bank podkre\u015bla, \u017ce aneksy w umowach nie dawa\u0142y bankowi dowolno\u015bci w ustalaniu kurs\u00f3w, a pobieranie spread\u00f3w to dzia\u0142anie ca\u0142kowicie rynkowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600719,macron-amerykanski-plan-ozywienia-gospodarczego-i-walki-z-inflacja-grozi-podzialem-zachodu.html", "title": "Macron: Ameryka\u0144ski plan o\u017cywienia gospodarczego i walki z inflacj\u0105 grozi podzia\u0142em Zachodu", "date_published": "2022-12-01 12:11:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas trwaj\u0105cej wizyty w USA prezydent Francji Emmanuela Macron zdecydowanie krytykowa\u0142 ameryka\u0144sk\u0105 ustaw\u0119 o redukcji inflacji (IRA), okre\u015blaj\u0105c j\u0105 jako &quot;superagresywn\u0105&quot; i ostrzegaj\u0105c, \u017ce mo\u017ce doprowadzi\u0107 do &quot;fragmentaryzacji&quot; Zachodu i deindustrializacji Europy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600703,aleksiej-mordaszow-majatek-sankcje-wojna-ukraina-rosja.html", "title": "Media: Przez sankcje znacz\u0105co stopnia\u0142 maj\u0105tek najbogatszego Rosjanina", "date_published": "2022-12-01 11:47:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lshktkuTURBXy82NTQ5MGNmMC0xZTZjLTQwMmQtYjliYi0zNTI0MDUyMDBkMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 Aleksiej Mordaszow uznawany by\u0142 za najbogatszego cz\u0142owieka w Rosji. Producent stali i udzia\u0142owiec niemieckiego koncernu turystycznego TUI by\u0142 jednym z pierwszych Rosjan, kt\u00f3rych dotkn\u0119\u0142y zachodnie sankcje. Obecnie miliarder skar\u017cy si\u0119 na du\u017ce straty, spowodowane w\u0142a\u015bnie sankcjami \u2013 pisze portal dziennika \u201eWelt\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8600700,ministerstwa-plany-oszczednosci.html", "title": "Rzeczkowska: Ministerstwa przygotowuj\u0105 plany 5-proc. oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-12-01 11:34:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7PDktkuTURBXy83YWRmY2YyOS05ZWUzLTQzOGItOTE2OS02ZmI0ZTkxMjM1ZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poszczeg\u00f3lne ministerstwa maj\u0105 przygotowa\u0107 plany w zakresie przewidywanych 5-proc. oszcz\u0119dno\u015bci w wydatkach do polowy grudnia br., poinformowa\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8600694,boze-narodzenie-wydatki-polacy.html", "title": "Ile Polacy wydadz\u0105 na Bo\u017ce Narodzenie? [RAPORT]", "date_published": "2022-12-01 11:24:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pqCktkuTURBXy8zMTFkYTE3Zi0wY2Y0LTQ0YmYtYTE5OS0zMjliYmI2ZGI4NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Statystyczny Polak planuje w czasie nadchodz\u0105cych \u015awi\u0105t wyda\u0107 przeci\u0119tnie nominalnie 1 427 z\u0142, tj. nieca\u0142y 1% wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej, wynika z raportu Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich (ZBP) &quot;\u015awi\u0105teczny Portfel Polak\u00f3w&quot;. ZBP zwraca uwag\u0119, \u017ce ze wzgl\u0119du na inflacj\u0119 oznacza to realny spadek wydatk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600690,termomodernizacja-remonty-wsparcie-bgk.html", "title": "BGK: Od 1 grudnia wy\u017csze wsparcie na termomodernizacj\u0119 i remonty", "date_published": "2022-12-01 11:12:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy9hZGU0Y2M1ZS1hYjQ4LTQ4ZWUtYWZjNy00ZDk2NmM5ZmQ4ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premia termomodernizacyjna od 1 grudnia br. wzros\u0142a z 16 do 26 proc. koszt\u00f3w inwestycji - poda\u0142 Bank Gospodarstwa Krajowego. Mog\u0105 si\u0119 o ni\u0105 stara\u0107 np. jednostki samorz\u0105du terytorialnego, wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe, TBS-y, sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe i w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodzinnych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600683,wlasciwe-finansowanie-to-przewaga-konkurencyjna-przedsiebiorstw.html", "title": "W\u0142a\u015bciwe finansowanie to przewaga konkurencyjna przedsi\u0119biorstw", "date_published": "2022-12-01 11:01:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zh5ktkuTURBXy82NzY1MWE2My02YmM2LTQ1MTEtOTU1Ny01ZDU0NWJlOTM4NDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tych czasach \u2013 trudnych z punktu widzenia geopolitycznego, ale tak\u017ce wysokiej inflacji, kwestii zwi\u0105zanych z konfliktem w Ukrainie \u2013 dla ma\u0142ego i \u015bredniego biznesu istotnym elementem jest zapewnienie tak zwanej poduszki finansowej. Dzi\u0119ki r\u00f3\u017cnym instrumentom finansowym ze strony czy to sektora bankowego, czy ze strony Polskiego Funduszu Rozwoju \u015bredni i du\u017cy biznes mo\u017ce w jakim\u015b stopniu zapewni\u0107 sobie \u017ar\u00f3d\u0142o przewagi konkurencyjnej czy w og\u00f3le pozyska\u0107 kapita\u0142 na rozw\u00f3j.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600680,dialog-jest-kluczowy-dla-gospodarki.html", "title": "Dialog jest kluczowy dla gospodarki", "date_published": "2022-12-01 10:59:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orCktktTURBXy8wZDI3YWJmYi02ZGEwLTRiZGUtYmRiYS0zNTkxODFjNDk0NTAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Dzisiejszy kongres, pierwsza edycja Kongresu Federacji Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich (FPP) dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci dialogu, ale dialogu o gospodarce. W dzisiejszych czasach \u2013 niepewno\u015bci sytuacji makroekonomicznej, konflikt\u00f3w, sytuacji postpandemicznej \u2013 dialog jest szczeg\u00f3lnie potrzebny. Dialog, kt\u00f3ry w du\u017cej mierze ma si\u0119 skupi\u0107 na zapewnieniu przedsi\u0119biorcom warunk\u00f3w do rozwoju i do przysz\u0142ych inwestycji. Widzimy cz\u0119sto, \u017ce niestabilne prawo, otoczenie prawne \u2013 kt\u00f3re ma kluczowe znaczenie dla decyzji w zakresie inwestycji rozwoju \u2013 powinno powstawa\u0107 duchu dialogu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8600672,stopa-bezrobocia-w-polsce-w-pazdzierniku.html", "title": "Ile wynios\u0142a stopa bezrobocia w Polsce w pa\u017adzierniku? [EUROSTAT]", "date_published": "2022-12-01 10:43:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M1VktkuTURBXy82ZDFlYWE2Mi1iYjFlLTRhMGEtOWE4NS0zNmJkMmM0NzE0NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyr\u00f3wnana sezonowo stopa bezrobocia w Polsce wynios\u0142a 3% w pa\u017adzierniku 2022 r. - bez zmian wobec sierpnia, poda\u0142 unijny urz\u0105d statystyczny Eurostat. Ni\u017cszy wska\u017anik ni\u017c Polska zanotowa\u0142y Czechy (2,1%), a r\u00f3wny (3%) - Niemcy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600662,pierwszy-smr-w-polsce-pkn-orlen.html", "title": "Prezes PKN Orlen: Planujemy za trzy lata wybudowa\u0107 pierwszy SMR w Polsce", "date_published": "2022-12-01 10:23:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v2DktkuTURBXy80NzA5YzcwZS05ODg5LTQ2MDMtYmRmZS0yYzEyY2YwZDNjOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planujemy za trzy lata wybudowa\u0107 pierwszy SMR w Polsce - powiedzia\u0142 w czwartek prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Przyzna\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 z premierem i innymi przedstawicielami rz\u0105du o regulacjach prawnych w zakresie atomistyki, kt\u00f3re maj\u0105 da\u0107 szans\u0119 na jej rozw\u00f3j.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8600656,emisja-zagraniczna-obligacji-usd-euro-2023.html", "title": "Rzeczkowska: Planujemy emisj\u0119 zagraniczn\u0105 obligacji w USD lub euro na pocz\u0105tku 2023 r.", "date_published": "2022-12-01 10:10:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jsEktkuTURBXy8zODczMWE2NS0zYzc1LTQxMjUtOGY1Yi0wNTZhZTA4ZDU5MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w planuje przeprowadzi\u0107 emisj\u0119 obligacji na rynkach zagranicznych, nominowan\u0105 w USD lub euro, na pocz\u0105tku 2023 r., poinformowa\u0142a szefowa resortu Magdalena Rzeczkowska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8600651,praca-w-polsce-cudzoziemcy.html", "title": "ZUS: W Polsce pracuje coraz wi\u0119cej cudzoziemc\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 10:03:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce pracuje coraz wi\u0119cej cudzoziemc\u00f3w, stanowi\u0105 oni 6,5 proc. wszystkich ubezpieczonych. Na koniec wrze\u015bnia 2022 r. w ZUS by\u0142o zarejestrowanych ponad 1 mln obcokrajowc\u00f3w, to wzrost o 23,5 proc. w stosunku do tego samego okresu 2021 r. \u2013 poinformowa\u0142a prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600644,gaz-ziemny-cena.html", "title": "Gaz ziemny dro\u017ceje o ponad 6 proc.", "date_published": "2022-12-01 09:53:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po godzinie 10.30 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach styczniowych dro\u017ceje o 6,76 proc., do 156,30 euro za MWh. Ro\u015bnie te\u017c cena gazu ziemnego w kontraktach na luty - o 6,41 proc. oraz na marzec - o 6,56 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8600640,polityka-energetyczna-komisja-projekt-powolanie-sejm.html", "title": "PiS sk\u0142ada projekt ws. powo\u0142ania komisji weryfikacyjnej ds. polityki energetycznej", "date_published": "2022-12-01 09:48:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sk\u0142adamy do Sejmu ustaw\u0119 o pa\u0144stwowej komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022 - poinformowa\u0142 w czwartek pose\u0142 PiS Kazimierz Smoli\u0144ski. Jak doda\u0142, organ ten b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 na zasadach podobnych do funkcjonowania komisji weryfikacyjnej ds. reprywatyzacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600637,uokik-vectra-postepowanie.html", "title": "UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie ws. na\u0142o\u017cenia kary na Vectr\u0119 w zwi\u0105zku z niespe\u0142nieniem warunku", "date_published": "2022-12-01 09:44:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8evktkuTURBXy9hZjA5ZWNjNi0yZDY2LTQzN2MtODU3OS1lYWUzYzhlOTEzNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie w sprawie na\u0142o\u017cenia kary finansowej na Vectr\u0119 w zwi\u0105zku z faktem, \u017ce sp\u00f3\u0142ka nie wykona\u0142a w pe\u0142ni warunku na\u0142o\u017conego przez UOKiK przy zakupie sp\u00f3\u0142ki Multimedia Polska, poda\u0142 Urz\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8600627,premier-kryzys-to-szansa-na-wyjscie-z-tarapatow.html", "title": "Premier: Kryzys to szansa na wyj\u015bcie z tarapat\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 09:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HeZktkuTURBXy80NDM4YjgwNC03NWZhLTQ2YmEtYTBiMS1mMjk1YTUzNzEyZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kryzys to jednocze\u015bnie pewna szansa, nie mo\u017cna go przespa\u0107; kryzys daje mo\u017cliwo\u015bci wyj\u015bcia z ciosem z tych tarapat\u00f3w, w kt\u00f3re wpadli\u015bmy - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czwartek podczas VII Kongresu Polskiego Kapita\u0142u. Musimy bardzo mocno postawi\u0107 na badania, rozw\u00f3j, nauk\u0119 - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8600615,ke-impreza-na-wirtualnej-platformie-za-387-tys-euro-5-osob.html", "title": "Politico: KE urz\u0105dzi\u0142a \"imprez\u0119\" na wirtualnej platformie za 387 tys. euro; zjawi\u0142o si\u0119 5 os\u00f3b", "date_published": "2022-12-01 09:11:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko pi\u0119\u0107 os\u00f3b pojawi\u0142o si\u0119 we wtorek wieczorem na wirtualnym przyj\u0119ciu zorganizowanym przez departament pomocy zagranicznej Komisji Europejskiej na platformie internetowej, kt\u00f3rej stworzenie kosztowa\u0142o prawie 400 tys. euro - poinformowa\u0142 w czwartek brukselski portal Politico.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8600604,wskaznik-pmi-dla-polski.html", "title": "Wska\u017anik PMI dla Polski wzr\u00f3s\u0142 m: m do 43,4 pkt w listopadzie", "date_published": "2022-12-01 08:51:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks Menad\u017cer\u00f3w Zakup\u00f3w PMI polskiego sektora przemys\u0142owego wzr\u00f3s\u0142 do 43,4 pkt w listopadzie br. z 42 pkt zanotowanych przed miesi\u0105cem, poinformowa\u0142 S&amp;amp;P Global. Tym samym indeks osi\u0105gn\u0105\u0142 najwy\u017csz\u0105 warto\u015b\u0107 od pi\u0119ciu miesi\u0119cy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600600,ropa-ceny-usa-opec-chiny.html", "title": "Ropa w USA traci po 3-dniowym rajdzie", "date_published": "2022-12-01 08:46:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 po serii sesji ze zwy\u017ck\u0105 notowa\u0144. Inwestorzy oceniaj\u0105 sygna\u0142y z Chin o mo\u017cliwym z\u0142agodzeniu polityki &quot;Zero Covid&quot; i czekaj\u0105 na zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 posiedzenie OPEC+ - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600593,polska-zwieksza-wydatki-na-zbrojenia-do-4-pkb.html", "title": "Polska zwi\u0119ksza wydatki na zbrojenia do 4% PKB", "date_published": "2022-12-01 08:40:37+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600593,polska-zwieksza-wydatki-na-zbrojenia-do-4-pkb.html", "title": "Polska zwi\u0119ksza wydatki na zbrojenia do 4% PKB", "date_published": "2022-12-01 08:40:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qLfktkuTURBXy8wNzc3NjE2OS03Y2QwLTRhYzItYTEwYy02YjRmODliYjcyYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poziom rozwoju i perspektywy funkcjonowania przemys\u0142u zbrojeniowego w Polsce i w poszczeg\u00f3lnych krajach na ca\u0142ym \u015bwiecie decyduj\u0105 w du\u017cej mierze o og\u00f3lnym potencjalne obronnym pa\u0144stw. Pomimo wszechobecnego, nie tylko w Polsce, ale i na ca\u0142ym \u015bwiecie, spowolnienia gospodarczego \u2013 przemys\u0142 zbrojeniowy kwitnie. Wojna u bram NATO i skok zam\u00f3wie\u0144 wzmacnianej pospiesznie armii rozp\u0119dzaj\u0105 rozbudow\u0119 polskich fabryk broni. Sama Polska Grupa Zbrojeniowa skupiaj\u0105ca czo\u0142owe pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki obronne planuje inwestycje warte 9 mld z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600590,spowolnienie-gospodarcze-odbije-sie-na-inwestycjach.html", "title": "Spowolnienie gospodarcze odbije si\u0119 na inwestycjach", "date_published": "2022-12-01 08:39:28+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600590,spowolnienie-gospodarcze-odbije-sie-na-inwestycjach.html", "title": "Spowolnienie gospodarcze odbije si\u0119 na inwestycjach", "date_published": "2022-12-01 08:39:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wa9ktktTURBXy82ZTQyMWVlYy0zMDFiLTRlMTYtOGExMi01MjdjZDdhYjBiYmIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Na funkcjonowanie biznesu negatywnie przek\u0142ada si\u0119 inflacja \u2013 zw\u0142aszcza w segmentach energetycznym i spo\u017cywczym, podbita przez COVID-19 oraz wojn\u0119 za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 i zwi\u0105zane z tym problemy z \u0142a\u0144cuchami dostaw. Ceny materia\u0142\u00f3w \u2013 a p\u00f3\u017aniej ceny energii elektrycznej i ceny surowc\u00f3w poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119, wi\u0119c polskie firmy potrzebowa\u0142y wi\u0119kszego kapita\u0142u ni\u017c zwykle. Banki przygotowuj\u0105 si\u0119 na globalne spowolnienie gospodarcze. Spodziewaj\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszonego zapotrzebowania firm na kapita\u0142 obrotowy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600587,inflacja-bedzie-spadac.html", "title": "Inflacja b\u0119dzie spada\u0107", "date_published": "2022-12-01 08:38:20+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600587,inflacja-bedzie-spadac.html", "title": "Inflacja b\u0119dzie spada\u0107", "date_published": "2022-12-01 08:38:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y2EktkuTURBXy85NzBmYTI3OS0xOWFhLTRkOTUtYTNjZS0yYTIxZTk3ZDVlNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prognozy ekspert\u00f3w gospodarczych i ekonomist\u00f3w na przestrzeni ostatnich kilkunastu miesi\u0119cy bardzo si\u0119 zmienia\u0142y. Wojna w Ukrainie spowodowa\u0142a gwa\u0142towny wzrost cen surowc\u00f3w energetycznych, co z kolei nakr\u0119ci\u0142o spiral\u0119 inflacyjn\u0105 w wielu krajach \u015bwiata. Obecna sytuacja w du\u017cym stopniu wynika r\u00f3wnie\u017c z reakcji na kryzys wywo\u0142any pandemi\u0105 COVID-19 i podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w celu o\u017cywienia gospodarek. A wojna i wzrost cen energii dodatkowo wzmocni\u0142y presj\u0119 inflacyjn\u0105. To wszystko prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 bezpo\u015brednio na zwi\u0119kszenie st\u00f3p referencyjnych, a tym samym na koszty finansowania udzielanego przez banki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600586,odbudowa-ukrainy-polsce-przypadl-region-donbasu.html", "title": "Odbudowa Ukrainy \u2013 Polsce przypad\u0142 region Donbasu", "date_published": "2022-12-01 08:34:39+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600586,odbudowa-ukrainy-polsce-przypadl-region-donbasu.html", "title": "Odbudowa Ukrainy \u2013 Polsce przypad\u0142 region Donbasu", "date_published": "2022-12-01 08:34:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a6dktkuTURBXy9lZDU4NThlOC0zMTg2LTQyZDAtODkwZS04NTQzMmIxZjE4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna to tragiczne zjawisko \u2013 to dramat wielu rodzin, ludzi, kt\u00f3rzy szukaj\u0105 swego miejsca. Jednocze\u015bnie jest to sytuacja, kt\u00f3ra zmienia gospodarki wielu pa\u0144stw. Dzi\u015b ju\u017c wiemy, \u017ce wojna w Ukrainie jest punktem zwrotnym w podej\u015bciu do tego, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 \u015bwiatowa gospodarka w przysz\u0142o\u015bci. Polska pomaga Ukrainie od pierwszego dnia. Na pomoc i utrzymanie uchod\u017ac\u00f3w przeznaczone zosta\u0142o prawie 2% PKB. Wojna kiedy\u015b si\u0119 sko\u0144czy \u2013 a Europa ju\u017c teraz przygotowuje si\u0119 do wsparcia w odbudowie Ukrainy. Uczestnicy mi\u0119dzynarodowej konferencji w szwajcarskim Lugano nakre\u015blili siedem zasad odbudowy Ukrainy. Chodzi m.in. o koncentracj\u0119 na reformach wewn\u0119trznych, poszanowanie prawa, zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j i demokratyczny udzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa ukrai\u0144skiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600583,zmiany-w-miksie-energetycznym-polski.html", "title": "Zmiany w miksie energetycznym Polski", "date_published": "2022-12-01 08:29:40+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600583,zmiany-w-miksie-energetycznym-polski.html", "title": "Zmiany w miksie energetycznym Polski", "date_published": "2022-12-01 08:29:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xm7ktkuTURBXy8yZWZhYzg1Zi0zYTYxLTQ2NWItYjQ1Ni04ZWU3MjJmYTA0ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska walczy z kryzysem energetycznym, a rz\u0105d podejmuje wiele dzia\u0142a\u0144, aby przeciwdzia\u0142a\u0107 jego skutkom. W perspektywie kr\u00f3tkoterminowej wa\u017cnym zadaniem by\u0142o zaopatrzenie luki po w\u0119glu importowanym ze Wschodu. W\u0119gla sp\u0142yn\u0119\u0142o tyle, ile jest potrzebne \u2013 a samorz\u0105dy potrzebuj\u0105 mniej ni\u017c zosta\u0142o zakontraktowane. W zwi\u0105zku z tym wszystko wskazuje na to, \u017ce Polacy b\u0119d\u0105 mogli spa\u0107 spokojnie tej zimy. Aktualnie na poziomie zar\u00f3wno krajowym, jak i europejskim trwa dyskusja o gazie. W Europie toczy si\u0119 dyskusja o limicie ceny gazu dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Natomiast z punktu widzenia gospodarstw domowych, podmiot\u00f3w wra\u017cliwych, samorz\u0105d\u00f3w, szk\u00f3\u0142 i przedszkoli Rz\u0105d proponuje specjaln\u0105 taryf\u0119, aby obj\u0105\u0107 tych beneficjent\u00f3w pomoc\u0105. W perspektywie d\u0142ugoterminowej Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 istotn\u0105 aktualizacj\u0119 Polityki Energetycznej Pa\u0144stwa do 2040 roku. Ten strategiczny dokument ma zosta\u0107 zmieniony do ko\u0144ca tego roku. To efekt przyspieszenia rozwoju energetyki atomowej w Polsce oraz problem\u00f3w, z kt\u00f3rymi ca\u0142y sektor musi si\u0119 mierzy\u0107 od pocz\u0105tku wybuchu wojny w Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600580,zagraniczne-inwestycje-w-polsce-to-bezpieczenstwo-i-rozwoj-gospodarczy.html", "title": "Zagraniczne inwestycje w Polsce to bezpiecze\u0144stwo i rozw\u00f3j gospodarczy", "date_published": "2022-12-01 08:27:08+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600580,zagraniczne-inwestycje-w-polsce-to-bezpieczenstwo-i-rozwoj-gospodarczy.html", "title": "Zagraniczne inwestycje w Polsce to bezpiecze\u0144stwo i rozw\u00f3j gospodarczy", "date_published": "2022-12-01 08:27:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Me0ktkuTURBXy9iYmQ0NzRkNy0xNzdiLTRiNDMtYjM0ZC1iMTg2MjM4NzYyN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kongres Federacji Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich (FPP) Dialog o Gospodarce umo\u017cliwi\u0142 wymian\u0119 pogl\u0105d\u00f3w oraz do\u015bwiadcze\u0144 przedstawicieli \u015bwiata polityki oraz biznesu w obszarze gospodarczym i spo\u0142ecznym. Uczestnicy brali udzia\u0142 w dyskusjach na temat obecnych i przysz\u0142ych wyzwa\u0144 gospodarczych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8600579,ministerstwo-finansow-planuje-w-przyszlym-roku-wzrost-wydatkow-na-bezpieczenstwo-zdrowie-i-infrastrukture.html", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w planuje w przysz\u0142ym roku wzrost wydatk\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo, zdrowie i infrastruktur\u0119", "date_published": "2022-12-01 08:25:31+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8600579,ministerstwo-finansow-planuje-w-przyszlym-roku-wzrost-wydatkow-na-bezpieczenstwo-zdrowie-i-infrastrukture.html", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w planuje w przysz\u0142ym roku wzrost wydatk\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo, zdrowie i infrastruktur\u0119", "date_published": "2022-12-01 08:25:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JNyktktTURBXy81MjA4NGI3NS1mNmE5LTRkYzMtYTZmYS1iNjNjMzY0M2VlNjAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Samorz\u0105dy po III kwartale 2022 roku mia\u0142y nadwy\u017ck\u0119 bud\u017cetow\u0105 w wysoko\u015bci prawie 14,9 mld z\u0142, na rachunkach zgromadzi\u0142y prawie 67 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w. Wed\u0142ug resortu sytuacja finansowa Polski jest stabilna, a bud\u017cet bezpieczny. Wed\u0142ug danych przedstawianych przez Ministerstwo mamy d\u0142ug na bezpiecznym poziomie. Polska plasuje si\u0119 w \u015brodku stawki przy zad\u0142u\u017ceniu sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych na poziomie oko\u0142o 53%, podczas gdy \u015brednia unijna wynosi prawie 89%.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8600571,chiny-unia-europejska-xi-jinping-charles-michel.html", "title": "Xi do szefa RE: Chiny i UE musz\u0105 umiej\u0119tnie zarz\u0105dza\u0107 r\u00f3\u017cnicami i wzmacnia\u0107 koordynacj\u0119", "date_published": "2022-12-01 08:15:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mLaktkuTURBXy9hOTMxODVkMS01M2EyLTRkN2YtYTI1Yi00OTI3ZDVkZjRiMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping oceni\u0142 w czwartek na spotkaniu z przewodnicz\u0105cym Rady Europejskiej Charlesem Michelem w Pekinie, \u017ce Chiny i UE musz\u0105 umiej\u0119tnie zarz\u0105dza\u0107 dziel\u0105cymi je r\u00f3\u017cnicami i wzmacnia\u0107 koordynacj\u0119 w sprawach mi\u0119dzynarodowych \u2013 poda\u0142a chi\u0144ska agencja Xinhua.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600570,blind-warrior-ma-zadebiutowac-na-newconnect-w-efekcie-odwrotnego-przejecia-spark-vc.html", "title": "Blind Warrior ma zadebiutowa\u0107 na NewConnect w efekcie odwrotnego przej\u0119cia Spark VC", "date_published": "2022-12-01 08:15:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oV6ktkuTURBXy9mYzg1ZjYwNi0xY2MyLTRiY2ItOTY4MS0wZWNmYWQyNzI0OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spark VC ASI zawar\u0142 z VRFabric list intencyjny, w kt\u00f3rym obie strony wyrazi\u0142y wol\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie odwrotnego przej\u0119cia Spark VC ASI w zamian za udzia\u0142y sp\u00f3\u0142ki Blind Warrior, poda\u0142y sp\u00f3\u0142ki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600565,unisono-capital-sprzeda-w-abb-5-mln-akcji-biomedu-lublin-po-53-zl-za-sztuke.html", "title": "Unisono Capital sprzeda w ABB 5 mln akcji Biomedu Lublin po 5,3 z\u0142 za sztuk\u0119", "date_published": "2022-12-01 08:12:37+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600557,livechat-software-wnioskuje-o-146-zl-na-akcje-zaliczki-na-dywidende-za-20222023.html", "title": "LiveChat Software wnioskuje o 1,46 z\u0142 na akcj\u0119 zaliczki na dywidend\u0119 za 2022/2023", "date_published": "2022-12-01 08:08:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUHktkuTURBXy9mZDkzYWQ4MC0xZWM0LTQ5NjYtYjY5YS1hMGI1ZGQ4YTc1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d LiveChat Software zdecydowa\u0142 o wnioskowanie do rady nadzorczej o zgod\u0119 na wyp\u0142at\u0119 1,46 z\u0142 na akcj\u0119 zaliczki na poczet przewidywanej dywidendy za rok obrotowy 2022/2023, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600555,dodatek-elektryczny-od-kiedy-mozna-skladac-wnioski.html", "title": "Od kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o dodatek elektryczny?", "date_published": "2022-12-01 08:04:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czwartku, 1 grudnia br. do 1 lutego 2023 r. mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o dodatek elektryczny - przypomina Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska. Dodatek w wysoko\u015bci 1000 z\u0142 lub 1500 z\u0142 ma przys\u0142ugiwa\u0107 gospodarstwom domowym zu\u017cywaj\u0105cym pr\u0105d do ogrzewania, b\u0119dzie on wyp\u0142acany do 31 marca 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8600553,livechat-mial-3955-mln-zl-zysku-netto-4255-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-robr-20222023.html", "title": "LiveChat mia\u0142 39,55 mln z\u0142 zysku netto, 42,55 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. r.obr. 2022/2023", "date_published": "2022-12-01 08:03:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />LiveChat Software odnotowa\u0142 39,55 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto w II kw. roku obrotowego 2022/2023 (tj. lipiec-wrzesie\u0144 2022) wobec 32,68 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8600551,kpo-warunki-formalne-ustalenia-operacyjne-kamienie-milowe.html", "title": "Ustalenia operacyjne dotycz\u0105ce KPO. Czy Polska zrealizowa\u0142a 283 kamienie milowe?", "date_published": "2022-12-01 07:59:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DTQktkuTURBXy80NzYxNmU5Mi0wNzkzLTQwNTItOWQ3Yi1kMTAwNTE5MTA5NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie jeste\u015bmy w procesie podpisywania tzw. ustale\u0144 operacyjnych dotycz\u0105cych polskiego Krajowego Planu Odbudowy \u2013 poinformowa\u0142 PAP minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8600544,warszawa-mieszkania-komunalne-bez-toalet.html", "title": "W stolicy jest niemal 230 mieszka\u0144 komunalnych bez toalet i bie\u017c\u0105cej wody", "date_published": "2022-12-01 07:48:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YwHktkuTURBXy9jZTdmZWMzMC01MDM5LTQyMDktYjE3NC0zMWEyZWE5YzVmMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W stolicy jest niemal 230 mieszka\u0144 komunalnych bez toalet i bie\u017c\u0105cej wody. Mieszka\u0144 o tak niskim standardzie przybywa w zasobie miejskim. To zawstydzaj\u0105ce dla w\u0142adz Warszawy \u2013 komentuje radny Wiktor Klimiuk (PiS).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8600546,grand-press-economy-2022-katarzyna-jedrzejewska-z-dgp.html", "title": "Katarzyna J\u0119drzejewska z DGP nominowana do Grand Press Economy 2022", "date_published": "2022-12-01 07:47:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yj6ktkuTURBXy84NDBmM2UwOC1jY2U3LTQzY2QtYThkMC02MjRhYzVjNzk4OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Katarzyna J\u0119drzejwska z \u201eDziennika Gazety Prawnej\u201d zosta\u0142a nominowana do presti\u017cowej nagrody dziennikarskiej Grand Press Economy 2022.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600539,onz-rekordowe-wsparcie-finansowe-na-pomoc-humanitarna-w-2023-roku.html", "title": "Pomoc humanitarna w 2023 r. ONZ zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o rekordowe wsparcie finansowe", "date_published": "2022-12-01 07:41:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SP4ktkuTURBXy9mMmMzYTRkYi02OTg3LTRiNzEtODAzMi0zOTQ4YWFkMDNlZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 w czwartek do donator\u00f3w o wsparcie finansowe w wysoko\u015bci 51,5 mld dolar\u00f3w na cele zwi\u0105zane z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 w 2023 roku; jest to rekordowa kwota w historii ONZ, co wi\u0105\u017ce si\u0119 ze skutkami licznych kryzys\u00f3w, zw\u0142aszcza wojny na Ukrainie - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8600537,grypa-covid-19-zakazenia-drog-oddechowych.html", "title": "Zaka\u017cenia dr\u00f3g oddechowych to pi\u0105ta przyczyna zgon\u00f3w. Grypa zbierze wi\u0119ksze \u017cniwo ni\u017c Covid-19", "date_published": "2022-12-01 07:38:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJEktkuTURBXy8wMDFmNWNhYi1hY2JhLTQ5MmQtYmZhOS01ZTMxYzA2MWM1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasilaj\u0105 si\u0119 zaka\u017cenia dr\u00f3g oddechowych, kt\u00f3re s\u0105 pi\u0105t\u0105 przyczyn\u0105 zgon\u00f3w; w tym sezonie najwa\u017cniejsze zagro\u017cenie stwarzaj\u0105 grypa i Covid-19 \u2013 ostrzega przewodnicz\u0105cy Polskiego Towarzystwa Wakcynologii prof. Ernest Kuchar.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8600532,wolodymyr-zelenski-elon-musk-plan-pokojowy.html", "title": "Ze\u0142enski do Muska: Przyjed\u017a na Ukrain\u0119 i sam zobacz wszystko", "date_published": "2022-12-01 07:31:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqlktkuTURBXy82ZTQ2NWI5ZC1lZDEwLTQ1NGEtOWRjZi0xMzk4MzU0OTQ4MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 skrytykowa\u0142 po raz kolejny kontrowersyjn\u0105 propozycj\u0119 planu pokojowego, z\u0142o\u017con\u0105 przez ameryka\u0144skiego miliardera Elona Muska, aby zako\u0144czy\u0107 rosyjsk\u0105 ofensyw\u0119 i zaprasi\u0142 go do przyjazdu na Ukrain\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8600536,b-21-raider-usa-najnowoczesniejszy-bombowiec-swiata.html", "title": "Amerykanie poka\u017c\u0105 B-21 Raider. To najnowocze\u015bniejszy bombowiec \u015bwiata", "date_published": "2022-12-01 07:28:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sYktkuTURBXy8wNjllYTQ4Ny1lYjhmLTRmZjItOGMyZC01YTExYzgxMGVlNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y Powietrzne USA i przedsi\u0119biorstwo Northrop Grumman planuj\u0105 w pi\u0105tek zaprezentowa\u0107 najnowszy, niewykrywalny bombowiec o nazwie B-21 Raider - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 stacja Fox News.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8600531,ocieplenie-europa-zmiany-klimatyczne.html", "title": "Naukowcy: Du\u017ce obszary Europy ocieplaj\u0105 si\u0119 szybciej", "date_published": "2022-12-01 07:26:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W miesi\u0105cach letnich du\u017ce obszary kontynentu europejskiego ocieplaj\u0105 si\u0119 dwa razy szybciej, ni\u017c wynosi \u015brednia dla ca\u0142ego \u015bwiata \u2013 pisz\u0105 naukowcy na \u0142amach \u201eJournal of Geophysical Research Atmospheres\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8600530,nasams-ukraina-raytheon-technologies-ukraina-pentagon.html", "title": "Pentagon przyzna\u0142 kontrakt na 6 system\u00f3w NASAMS dla Ukrainy opiewaj\u0105cy na 1,2 mld dol.", "date_published": "2022-12-01 07:26:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ISUktkuTURBXy9iNmRmYTAwYi04YWQzLTRhMTEtODIyZC0zNzczYzUxOWMxZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncern Raytheon Technologies otrzyma kontrakt na produkcj\u0119 sze\u015bciu system\u00f3w obrony powietrznej NASAMS dla Ukrainy - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Pentagon. Systemy maj\u0105 trafi\u0107 na Ukrain\u0119 w ramach zapowiedzianego ju\u017c wcze\u015bniej pakietu pomocy wojskowej, a data wykonania umowy to listopad 2025.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8600526,zloty-waluty-dolar-euro-frank-szwajcarski.html", "title": "Z\u0142oty umacnia si\u0119 do dolara, a traci do euro i franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-01 07:16:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZSSktkuTURBXy80YTMxZDFlNC0yOGUxLTRmYTYtYTY2YS1lZGY0MzhkNDVlMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek rano z\u0142oty umacnia si\u0119 do dolara, za kt\u00f3rego trzeba zap\u0142aci\u0107 4,48 z\u0142, traci za\u015b do euro (wycenianego na 4,67 z\u0142) i franka szwajcarskiego (kosztuj\u0105cego 4,74 z\u0142).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8599987,budzet-panstwa-wplywy-z-cit-wyprzedzaja-pit.html", "title": "Bud\u017cet pa\u0144stwa. Wp\u0142ywy z CIT wyprzedzaj\u0105 PIT", "date_published": "2022-12-01 07:15:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_uYktkuTURBXy82NTJlNjNiZS0zZThkLTQ2Y2EtYTU0OS0wYTNiMjU2Nzk2MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie miesi\u0105ce pokazuj\u0105, \u017ce danina od firm mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 najwa\u017cniejszym \u017ar\u00f3d\u0142em wp\u0142yw\u00f3w z podatk\u00f3w dochodowych dla bud\u017cetu. Przynajmniej w tym roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8600522,wall-street-wzrosty-fed-jerome-powell.html", "title": "Na Wall Street mocne wzrosty. Powell sygnalizuje spowolnienie tempa podwy\u017cek st\u00f3p", "date_published": "2022-12-01 07:14:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VODktkuTURBXy9jZGNkNjdhNy04NTcxLTQyMmMtODhiZC1kMDkzYTUzOTBjNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Impuls do zwy\u017cek da\u0142o przem\u00f3wienie szefa Fed, kt\u00f3ry zasygnalizowa\u0142, \u017ce bank centralny spowolni tempo podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600518,hiszpania-saragossa-wojna-w-ukrainie-list-bomba.html", "title": "Bomba w li\u015bcie. Tak\u0105 przesy\u0142k\u0119 dosta\u0142a firma produkuj\u0105ca bro\u0144 dla wojska ukrai\u0144skiego", "date_published": "2022-12-01 07:05:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1RxktkuTURBXy8zNzlhODI2Zi01ZjdkLTQyZjktYTM5YS02NDI5NDQ5YTA2ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma zbrojeniowa Instalaza w Saragossie otrzyma\u0142a w \u015brod\u0119 ok. godz. 20.00 list - bomb\u0119, podobny do tego, kt\u00f3ry tego samego dnia po po\u0142udniu wybuch\u0142 na terenie ambasady Ukrainy w Madrycie, lekko rani\u0105c jednego pracownika.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8600505,belgia-transport-strajk-pociagi.html", "title": "Belgia: Z powodu strajku w \u015brod\u0119 kursowa\u0142a tylko po\u0142owa poci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-12-01 06:55:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy9lYWQ1MDUxZC1hN2Q0LTRmZjUtOTMxZi02NTJhZGJmOGZkOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z trwaj\u0105cym strajkiem kolejarzy w \u015brod\u0119 na trasy wyjecha\u0142a tylko po\u0142owa poci\u0105g\u00f3w, a sytuacja mo\u017ce powt\u00f3rzy\u0107 si\u0119 w czwartek - informuje dyrekcja belgijskich kolei (NMBS). Strajk zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych ACOD Spoor, ACV Transcom i VSOA Spoor wi\u0105\u017ce si\u0119 z \u017c\u0105daniem podwy\u017cek wynagrodze\u0144 oraz wi\u0119kszych rz\u0105dowych inwestycji w kolej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599980,rekordowe-zyski-spolek-pod-kontrola-panstwa.html", "title": "Rekordowe zyski sp\u00f3\u0142ek pod kontrol\u0105 pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-01 06:52:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie ceny surowc\u00f3w i pr\u0105du, a tak\u017ce korzystne warunki, na jakich przerabia rop\u0119 PKN Orlen, spowodowa\u0142y, \u017ce w III kw. sp\u00f3\u0142ki kontrolowane przez Skarb Pa\u0144stwa zarobi\u0142y rekordowe 16,3 mld z\u0142. Ta grupa przedsi\u0119biorstw ma si\u0119 doskonale od pocz\u0105tku 2021 r., ale szykuje si\u0119 pogorszenie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8600503,brazylia-puszcza-amazonska-wylesianie-spadek-tempa.html", "title": "Brazylia: Spad\u0142o tempo wylesiania Puszczy Amazo\u0144skiej (ale i tak jest du\u017ce)", "date_published": "2022-12-01 06:51:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NpIktkuTURBXy8yMjM4NjcyMy1jODA3LTRjOGUtOWI4YS04MGFiOTljOWU5YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od sierpnia 2021 r. do lipca 2022 r. w brazylijskiej cz\u0119\u015bci Puszczy Amazo\u0144skiej \u015bci\u0119to o 11 proc. mniej drzew ni\u017c w poprzednim 12-miesi\u0119cznym okresie, gdy za rz\u0105d\u00f3w prezydenta Brazylii Jaira Bolsonaro wylesianie osi\u0105gn\u0119\u0142o najwy\u017csze tempo od 2006 roku - wynika z danych opublikowanych w \u015brod\u0119 przez brazylijsk\u0105 agencj\u0119 rz\u0105dow\u0105 Inpe, zebranych dzi\u0119ki monitoringowi satelitarnemu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8600263,kpo-wegry-bruksela-ograla-wegry-pieniadze-w-zamrazarce.html", "title": "Bruksela ogra\u0142a W\u0119gry ws. KPO. Pieni\u0105dze w zamra\u017carce", "date_published": "2022-12-01 06:47:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9QqktkuTURBXy9jN2JiNjM0NC04MjMzLTRkZGUtODM1MC04ZTUyYWIyZDhmM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska co prawda zaakceptowa\u0142a wczoraj w\u0119gierskie KPO, ale wyp\u0142ata pieni\u0119dzy b\u0119dzie mo\u017cliwa dopiero po zrealizowaniu rygorystycznych warunk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8600278,rosja-agenci-zagraniczni-nowelizacja-prawa.html", "title": "Nowe prawo w Rosji. Teraz prawie ka\u017cdy mo\u017ce zosta\u0107 uznany za zagranicznego agenta", "date_published": "2022-12-01 06:44:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SC6ktkuTURBXy8yMjIwZjJkNy1iNDY5LTQ1MzktOTBlNC0xZWM3NGI4M2VlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsza nowelizacja przepis\u00f3w sprawia, \u017ce niemal ka\u017cdego b\u0119dzie mo\u017cna uzna\u0107 za agenta zagranicznego i ograniczy\u0107 mu prawa obywatelskie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8600500,michal-domaradzki-zatrzymanie-cba.html", "title": "Szef biura zarz\u0105dzania kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza zatrzymany przez CBA", "date_published": "2022-12-01 06:42:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uawktkuTURBXy9lNzVlOTgzYS02MDNiLTQwZGItOGE3MC1mZTQxNjllOTY1NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Micha\u0142 D., szef Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza, zosta\u0142 zatrzymany w \u015brod\u0119 przez CBA na polecenie Prokuratury Regionalnej w Szczecinie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8600495,braun-sprzeciw-rosja-panstwo-terrorystyczne.html", "title": "Sejm nie zaj\u0105\u0142 si\u0119 uchwa\u0142\u0105 o uznaniu Rosji za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm po sprzeciwie pos\u0142a Brauna", "date_published": "2022-12-01 06:33:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKbktkuTURBXy8yOGUzNzYxNi00MTZjLTRmMDQtYWM1Yi1jNjBhYTFkYmRhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm nie zaj\u0105\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 projektami uchwa\u0142: dotycz\u0105cej uznania Rosji za pa\u0144stwo sponsoruj\u0105ce terroryzm oraz w sprawie upami\u0119tnienia Wielkiego G\u0142odu, po tym jak sprzeciw zg\u0142osi\u0142 pose\u0142 Konfederacji Grzegorz Braun. Po godz. 21 obrady zosta\u0142y przerwane do czwartku do godz. 9.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600253,ceny-surowcow-energetycznych-kryzys-energetyczny.html", "title": "Ceny surowc\u00f3w ustabilizuj\u0105 si\u0119 za dwa lata. Przysz\u0142a zima te\u017c b\u0119dzie trudna", "date_published": "2022-12-01 06:28:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1svktkuTURBXy8xNGZhZWFiOC0xMmU0LTQyNmEtYjYyZi04MmVkYmVhZjc4NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysz\u0142a zima te\u017c b\u0119dzie trudna. Na ceny b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 niezbilansowanie rynku gazu w Europie. Dopiero po niej sytuacja mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 uspokaja\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8600485,maltanska-organizacja-turystyczna-biuro-warszawa.html", "title": "Turystyka to sektor wra\u017cliwy na kryzysy, ale coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w sp\u0119dza urlop na Malcie", "date_published": "2022-12-01 06:19:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7gWktkuTURBXy83ODA1NzVkYS00Y2IzLTQ2NTEtODIzZi1mY2ExYTMxZTIyZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pandemia i wojna w Ukrainie pokaza\u0142y, \u017ce turystyka jest sektorem wra\u017cliwym na kryzysy - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy podczas otwarcia w Polsce regionalnego biura Malta\u0144skiej Organizacji Turystycznej dla Europy Wschodniej i w kraj\u00f3w ba\u0142tyckich.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8600248,pociski-pioruny-pojada-do-norwegii-mesko-wywiad.html", "title": "Polskie pociski podbij\u0105 \u015bwiat? Pioruny pojad\u0105 do Norwegii [WYWIAD]", "date_published": "2022-12-01 06:18:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qwektkuTURBXy8zZDU3NmVhNS01MWYwLTRmNDAtYTQ5MC1iZmMwYjU5ZjE0NTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rywalizowali\u015bmy z Amerykanami, Francuzami oraz ze Szwedami. I pokonali\u015bmy ich - m\u00f3wi w wywiadzie dr Przemys\u0142aw Kowalczuk, cz\u0142onek zarz\u0105du ds. rozwoju w Mesko SA.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8600002,josep-borrell-wywiad-wojna-kryzys-energetyczny.html", "title": "Borrell dla DGP: To, co Polska robi dla Ukrai\u0144c\u00f3w, to przejaw solidarno\u015bci europejskiej w najlepszym wydaniu", "date_published": "2022-12-01 06:07:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZDktkuTURBXy9jZjZkMGJhMC1lZGZjLTRkYjktOWJhNy0xNDYzNmYyNTEwZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE b\u0119dzie wspiera\u0107 Ukrain\u0119 tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie to konieczne, a to, co Polska robi dla Ukrai\u0144c\u00f3w, to przejaw solidarno\u015bci europejskiej w najlepszym wydaniu \u2013 m\u00f3wi DGP szef unijnej dyplomacji Josep Borrell.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599954,idzie-arktyczna-zima-europa-test-sieci-energetycznych.html", "title": "Idzie arktyczna zima. To b\u0119dzie test sieci energetycznych w Europie", "date_published": "2022-12-01 05:31:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VcRktkuTURBXy81Zjk1ZjU2My1kMzM2LTQ4NDktODI0Yy0xY2M2ZjIyOGUyNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym miesi\u0105cu, gdy z Arktyki nadejdzie fala zimnego powietrza, temperatury w Europie P\u00f3\u0142nocnej mog\u0105 znacznie si\u0119 obni\u017cy\u0107, co b\u0119dzie pierwszym du\u017cym zimowym testem dla system\u00f3w energetycznych regionu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/wideo/8600177,fizjoterapeuta-zarobki-beda-wyzsze-niz-informatykow.html", "title": "Oto zaw\u00f3d, w kt\u00f3rym zarobki b\u0119d\u0105 wy\u017csze w IT", "date_published": "2022-12-01 05:30:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q2EktkuTURBXy8zZGVjOWY0Zi04NWI0LTRiODItOTJhYS1mN2YxZDBjMTJiZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania jest wyj\u0105tkowa, poniewa\u017c fizjoterapeuci zarabiaj\u0105 tam wi\u0119cej ni\u017c informatycy. W Polsce do tego daleka droga, zw\u0142aszcza gdy pracuje si\u0119 w publicznej s\u0142u\u017cbie zdrowia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8600305,zywnosc-pestycydy-system-kontroli-unia-europejska.html", "title": "Jaka \u017cywno\u015b\u0107 trafia na nasze talerze? \"System zatwierdzania pestycyd\u00f3w w UE ma wiele wad\"", "date_published": "2022-12-01 05:30:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMUktkuTURBXy8zOGNhZGMzZS04Nzk0LTRmNmEtYTFjYS1iZWFmNTBmMDVmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 30 proc. pestycyd\u00f3w zatwierdzono w ci\u0105gu ostatniej dekady bez ponownej oceny ryzyka wed\u0142ug organizacji konsumenckiej Foodwatch \u2013 informuje niemiecki serwis \u201eTagesschau\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8600308,praca-w-szwajcarii-niedobor-pracownikow-gdzie-szukac-zatrudnienia.html", "title": "Praca w Szwajcarii. Jakich kandydat\u00f3w potrzebuje ten rynek?", "date_published": "2022-12-01 05:24:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TmCktkuTURBXy8wOGVlMGQ1Zi05MGEzLTRkNTItOTA1ZS05M2FmYTFmNzkwNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowo wysoki niedob\u00f3r wykwalifikowanych pracownik\u00f3w w Szwajcarii \u2013 informuje dziennik \u201eBlick\u201d. Najbardziej poszukiwani kandydaci to: informatycy, pracownicy s\u0142u\u017cby zdrowia oraz in\u017cynierzy.", "persistent": false}]