[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28926976,kolizja-z-udzialem-auta-sop-w-warszawie-pap-pojazdem-podrozowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolizja z udzia\u0142em auta SOP w Warszawie. PAP: Pojazdem podr\u00f3\u017cowa\u0142 Zbigniew Ziobro", "date_published": "2022-09-18 20:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/96/1b/z28927077M,Pojazd-Sluzby-Ochrony-Panstwa--zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />W Warszawie dosz\u0142o do kolizji z udzia\u0142em auta S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa. Ochranianym pojazdem przewo\u017cony by\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny, Zbigniew Ziobro - dowiedzia\u0142a si\u0119 Polska Agencja Prasowa. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28925676,pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-gdzie-ogladac-transmisje-z-pogrzebu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Gdzie ogl\u0105da\u0107 transmisj\u0119 z uroczysto\u015bci pogrzebowych?", "date_published": "2022-09-18 12:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/95/1b/z28925856M,Tlumy-zegnaja-krolowa-w-Westminster-Hall.jpg\" vspace=\"2\" />Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety zosta\u0142 zaplanowany na poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia. Polskie stacje telewizyjne zdecydowa\u0142y si\u0119 zmieni\u0107 swoj\u0105 ram\u00f3wk\u0119, aby transmitowa\u0107 pogrzeb brytyjskiej monarchini. Gdzie b\u0119dziemy mogli zobaczy\u0107 transmisj\u0119?"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28925596,zabczyn-trzy-osoby-zginely-w-wypadku-na-dk-22-niedaleko-kostrzyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u017babczyn. Auto owin\u0119\u0142o si\u0119 wok\u00f3\u0142 drzewa, trzy osoby zgin\u0119\u0142y na miejscu. \"Mieli oko\u0142o 30-40 lat\"", "date_published": "2022-09-18 12:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/95/1b/z28925756M,Smiertelny-wypadek-pod-Kostrzynem.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 wieczorem na drodze krajowej numer 22 samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w drzewo. W wypadku zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Przyczyny zdarzenia ma ustali\u0107 \u015bledztwo."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28925502,wypadek-busa-na-a2-kierowca-stracil-panowanie-nad-pojazdem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek busa na A2. Kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-09-18 11:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/95/1b/z28925657M,Wypadek-na-autostradzie-A2.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 rano na autostradzie A2 w kierunku Warszawy dosz\u0142o do wypadku busa. Kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem. Cztery osoby zosta\u0142y ranne, na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28925442,biskup-tarnowski-dobrobyt-moze-zniszczyc-malzenstwo-i-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Biskup tarnowski: Dobrobyt mo\u017ce zniszczy\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stwo i mo\u017ce prowadzi\u0107 do \"wynaturze\u0144 seksualnych\"", "date_published": "2022-09-18 11:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/95/1b/z28925514M,Ks--Leszek-Leszkiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie odpustu w Limanowej biskup tarnowski Leszek Leszkiewicz stwierdzi\u0142, \u017ce wskutek trwaj\u0105cego obecnie dobrobytu cz\u0142owiek mo\u017ce \"zacz\u0105\u0107 \u017cy\u0107 wbrew w\u0142asnej naturze\" - Mo\u017ce pr\u00f3bowa\u0107 swojego szcz\u0119\u015bcia na drodze zwi\u0105zk\u00f3w homoseksualnych, na drodze r\u00f3\u017cnego rodzaju wynaturze\u0144 zwi\u0105zanych z \u017cyciem seksualnym - m\u00f3wi\u0142 podczas homilii duchowny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28924710,abp-glodz-na-otwarciu-przekopu-mierzei-wislanej-holownia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Abp G\u0142\u00f3d\u017a na otwarciu przekopu Mierzei Wi\u015blanej. Ho\u0142ownia: Uwa\u017cam, \u017ce on po prostu nie ma wstydu", "date_published": "2022-09-18 07:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/95/1b/z28924801M,Abp-Slawoj-Leszek-Glodz--pierwszy-z-lewej--na-otwa.jpg\" vspace=\"2\" />- Uwa\u017cam, \u017ce on po prostu nie ma wstydu. Uwa\u017cam, \u017ce po tej sytuacji, kt\u00f3ra go spotka\u0142a, po bardzo jasnej decyzji w\u0142adz ko\u015bcielnych, nawet je\u017celi ma prawo gdzie\u015b si\u0119 pokazywa\u0107, to ze zwyk\u0142ego poczucia wstydu i przyzwoito\u015bci powinien oszcz\u0119dzi\u0107 nam i sobie tego typu zdarze\u0144 - tak w \"Faktach po Faktach\" obecno\u015b\u0107 arcybiskupa S\u0142awoja Leszka G\u0142\u00f3dzia na otwarc"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28924732,pogoda-na-niedziele-chlodno-i-deszczowo-w-gorach-snieg-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na niedziel\u0119. Ch\u0142odno i deszczowo, w g\u00f3rach \u015bnieg, a na p\u00f3\u0142nocy burze. S\u0105 te\u017c ostrze\u017cenia IMGW", "date_published": "2022-09-18 07:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/95/1b/z28924788M,Pogoda-na-dzis---18-wrzesnia-2022.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia na niedziel\u0119 18 wrze\u015bnia, kt\u00f3re dotycz\u0105 burz z gradem. W ca\u0142ej Polsce ostatni dzie\u0144 weekendu b\u0119dzie ch\u0142odny i deszczowy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28924720,w-karkonoszach-spadl-pierwszy-snieg-w-tym-roku-w-tatrach-trudne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W Karkonoszach spad\u0142 pierwszy \u015bnieg w tym roku. W Tatrach trudne warunki. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie", "date_published": "2022-09-18 07:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/8b/1a/z27834620M,Sniezka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Karkonoszach spad\u0142 pierwszy w tym roku \u015bnieg. Na \u015anie\u017cce pokrywa \u015bnie\u017cna ma grubo\u015b\u0107 2 milimetr\u00f3w, temperatura wynosi 3 stopnie, jednak odczuwalna jest ni\u017csza - oko\u0142o minus dw\u00f3ch stopni. \u015anieg spad\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Tatrach. Le\u017cy ju\u017c od wysoko\u015bci oko\u0142o 1400 metr\u00f3w nad poziomem morza."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28924677,staszow-poszli-na-grzyby-cialo-zony-znaleziono-w-samochodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stasz\u00f3w. Poszli na grzyby. Cia\u0142o \u017cony znaleziono w samochodzie. M\u0105\u017c le\u017ca\u0142 nieopodal", "date_published": "2022-09-18 06:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/7d/1b/z28825957M,Policja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznego wydarzenia dosz\u0142o w pi\u0105tek w Staszowie (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Ma\u0142\u017ce\u0144stwo, kt\u00f3re wybra\u0142o si\u0119 na grzyby, zosta\u0142o znalezione martwe w lesie. Policja prowadzi \u015bledztwo, kt\u00f3re ma na celu ustali\u0107 okoliczno\u015bci i przyczyn\u0119 \u015bmierci grzybiarzy."}]