[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-tragiczny-pozar-balkonu-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6293554", "title": "Warszawa. Tragiczny po\u017car balkonu. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-09-18 21:21:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-tragiczny-pozar-balkonu-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6293554\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa. Tragiczny po\u017car balkonu. Nie \u017cyje jedna osoba \" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-tragiczny-pozar-balkonu-nie-zyje-jedna-osoba/000E4GXSD4I7FMUD-C321.jpg\" /></a>Tragiczny po\u017car balkonu w jednym z warszawskich mieszka\u0144. Jak przekaza\u0142 m\u0142. kpt. \u0141ukasz P\u0142askoci\u0144ski z komendy miejskiej PSP w Warszawie, ratownicy, kt\u00f3rzy przybyli na miejsce zdarz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-spotkal-sie-z-karolem-iii-mowi-o-czym-rozmawial,nId,6293550", "title": "Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 z Karolem III. M\u00f3wi, o czym rozmawiali", "date_published": "2022-09-18 20:44:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-spotkal-sie-z-karolem-iii-mowi-o-czym-rozmawial,nId,6293550\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 z Karolem III. M\u00f3wi, o czym rozmawiali\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-spotkal-sie-z-karolem-iii-mowi-o-czym-rozmawial/000G33DKFERLQYL5-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda go\u015bci\u0142 w Buckingham Palace, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z r\u00f3lem Karolem III. W kr\u00f3lewksiej posiad\u0142o\u015bci odby\u0142 si\u0119 bankiet dla g\u0142\u00f3w pa\u0144stw oraz  szef\u00f3w rz\u0105d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-minute-wszystko-sie-zatrzymalo-tak-oddali-hold-elzbiecie-,nId,6293549", "title": "Na minut\u0119 wszystko si\u0119 zatrzyma\u0142o. Tak oddali ho\u0142d El\u017cbiecie II", "date_published": "2022-09-18 20:41:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-minute-wszystko-sie-zatrzymalo-tak-oddali-hold-elzbiecie-,nId,6293549\"><img align=\"left\" alt=\"Na minut\u0119 wszystko si\u0119 zatrzyma\u0142o. Tak oddali ho\u0142d El\u017cbiecie II\" src=\"https://i.iplsc.com/na-minute-wszystko-sie-zatrzymalo-tak-oddali-hold-elzbiecie/000G336TXMAM8BVH-C321.jpg\" /></a>O godzinie 20.00 czasu lokalnego, w Wielkiej Brytanii uczczono pami\u0119\u0107 zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Jak przekaza\u0142 rzecznik brytyjskiej premier Liz Truss, minuta ci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spektakularne-odkrycie-tego-gatunku-osmiornicy-nikt-nie-opis,nId,6293545", "title": "Spektakularne odkrycie. Tego gatunku o\u015bmiornicy nikt nie opisa\u0142", "date_published": "2022-09-18 20:28:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spektakularne-odkrycie-tego-gatunku-osmiornicy-nikt-nie-opis,nId,6293545\"><img align=\"left\" alt=\"Spektakularne odkrycie. Tego gatunku o\u015bmiornicy nikt nie opisa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/spektakularne-odkrycie-tego-gatunku-osmiornicy-nikt-nie-opis/000G33AQB89J0EYN-C321.jpg\" /></a>Niesamowite odkrycie naukowc\u00f3w w  Chinach. Jak informuj\u0105 media, na wyspie Dongshan w prowincji Fujian stwierdzono nowy gatunek o\u015bmiornicy - Callistoctopus xiaohon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolizja-z-udzialem-auta-sop-jechal-nim-zbigniew-ziobro,nId,6293535", "title": "Kolizja z udzia\u0142em auta SOP. Jecha\u0142 nim Zbigniew Ziobro", "date_published": "2022-09-18 20:00:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolizja-z-udzialem-auta-sop-jechal-nim-zbigniew-ziobro,nId,6293535\"><img align=\"left\" alt=\"Kolizja z udzia\u0142em auta SOP. Jecha\u0142 nim Zbigniew Ziobro\" src=\"https://i.iplsc.com/kolizja-z-udzialem-auta-sop-jechal-nim-zbigniew-ziobro/000FUCQHHOXPODTY-C321.jpg\" /></a>W Warszawie dosz\u0142o do kolizji z udzia\u0142em samochodu S\u0142u\u017cby Ochrony Pa\u0144stwa. Jak informuj\u0105 media, w poje\u017adzie znajdowa\u0142 si\u0119 minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro.<"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-tego-putin-sie-nie-spodziewal-chce-statusu-zagranicznego-age,nId,6293518", "title": "Tego Putin si\u0119 nie spodziewa\u0142. Chce statusu \"zagranicznego agenta\"", "date_published": "2022-09-18 18:45:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-tego-putin-sie-nie-spodziewal-chce-statusu-zagranicznego-age,nId,6293518\"><img align=\"left\" alt=\"Tego Putin si\u0119 nie spodziewa\u0142. Chce statusu &quot;zagranicznego agenta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tego-putin-sie-nie-spodziewal-chce-statusu-zagranicznego-age/000G333UU7FKMGFP-C321.jpg\" /></a>A\u0142\u0142a Pugaczowa, rosyjska piosenkarka, zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do w\u0142adz, by uznano j\u0105 za &quot;zagranicznego agenta&quot;. To reakcja na przyznanie takiego statusu jej m\u0119\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przerabiaja-rosyjskie-smiglowce-na-otwieracze-do-pi,nId,6293515", "title": "Ukrai\u0144cy przerabiaj\u0105 rosyjskie \u015bmig\u0142owce na otwieracze do piwa", "date_published": "2022-09-18 18:34:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przerabiaja-rosyjskie-smiglowce-na-otwieracze-do-pi,nId,6293515\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy przerabiaj\u0105 rosyjskie \u015bmig\u0142owce na otwieracze do piwa\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-przerabiaja-rosyjskie-smiglowce-na-otwieracze-do-pi/000G32YDMVJ4V51R-C321.jpg\" /></a>&quot;Ka\u017cde trofeum to nast\u0119pna pami\u0105tka&quot; - pisz\u0105 ukrai\u0144skie wojska specjalne i pokazuj\u0105 film, na kt\u00f3rym przedstawiono proces p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-andrzej-o-elzbiecie-ii-bede-cie-trzymal-blisko-serca,nId,6293493", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej o El\u017cbiecie II: B\u0119d\u0119 Ci\u0119 trzyma\u0142 blisko serca", "date_published": "2022-09-18 18:13:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-andrzej-o-elzbiecie-ii-bede-cie-trzymal-blisko-serca,nId,6293493\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej o El\u017cbiecie II: B\u0119d\u0119 Ci\u0119 trzyma\u0142 blisko serca \" src=\"https://i.iplsc.com/ksiaze-andrzej-o-elzbiecie-ii-bede-cie-trzymal-blisko-serca/000G32N9AAL62SVY-C321.jpg\" /></a>B\u0119dzie mi brakowa\u0142o twoich spostrze\u017ce\u0144, rad i humoru - przekaza\u0142 w o\u015bwiadczeniu \u015bredni syn zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II - ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wiedz\u0119 i m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-andrzej-duda-spotkal-sie-z-brytyjska-premier,nId,6293496", "title": "Wielka Brytania: Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 z brytyjsk\u0105 premier", "date_published": "2022-09-18 17:32:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-andrzej-duda-spotkal-sie-z-brytyjska-premier,nId,6293496\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 z brytyjsk\u0105 premier\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-andrzej-duda-spotkal-sie-z-brytyjska-premier/000G32PWIVTHX9HP-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 w Londynie z brytyjsk\u0105 premier Liz Truss. Rozmowy lider\u00f3w pa\u0144stw dotyczy\u0142y spraw bezpiecze\u0144stwa i przysz\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy Polski i Wielkiej Br"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-glodz-pojawil-sie-na-otwarciu-przekopu-mierzei-kpi-ze-sk,nId,6293488", "title": "Abp G\u0142\u00f3d\u017a pojawi\u0142 si\u0119 na otwarciu przekopu mierzei. \"Kpi ze skrzywdzonych\"", "date_published": "2022-09-18 17:03:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-glodz-pojawil-sie-na-otwarciu-przekopu-mierzei-kpi-ze-sk,nId,6293488\"><img align=\"left\" alt=\"Abp G\u0142\u00f3d\u017a pojawi\u0142 si\u0119 na otwarciu przekopu mierzei. &quot;Kpi ze skrzywdzonych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-glodz-pojawil-sie-na-otwarciu-przekopu-mierzei-kpi-ze-sk/000G32LUCWME38Y4-C321.jpg\" /></a>Arcybiskup S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a pojawi\u0142 si\u0119 na otwarciu przekopu przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105. Cho\u0107 do mikrofonu powiedzia\u0142 tylko jedno zdanie - zgromadz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-trwaja-rozliczenia-zaryn-wskazuje-nastepce-szefa-gru,nId,6293478", "title": "\"W Rosji trwaj\u0105 rozliczenia\". \u017baryn wskazuje nast\u0119pc\u0119 szefa GRU", "date_published": "2022-09-18 16:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-trwaja-rozliczenia-zaryn-wskazuje-nastepce-szefa-gru,nId,6293478\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;W Rosji trwaj\u0105 rozliczenia&quot;. \u017baryn wskazuje nast\u0119pc\u0119 szefa GRU\" src=\"https://i.iplsc.com/w-rosji-trwaja-rozliczenia-zaryn-wskazuje-nastepce-szefa-gru/000G32IXFCG7Q5FP-C321.jpg\" /></a>Jak informuje rzecznik ministra koordynatora s\u0142u\u017cb Specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn, rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a spodziewaj\u0105 si\u0119 kolejnyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ares-w-nocy-zniknal-z-zamknietego-domu-tajemnicza-smierc-dwu,nId,6293477", "title": "Ares w nocy znikn\u0105\u0142 z zamkni\u0119tego domu. Tajemnicza \u015bmier\u0107 dwulatka", "date_published": "2022-09-18 16:04:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ares-w-nocy-zniknal-z-zamknietego-domu-tajemnicza-smierc-dwu,nId,6293477\"><img align=\"left\" alt=\"Ares w nocy znikn\u0105\u0142 z zamkni\u0119tego domu. Tajemnicza \u015bmier\u0107 dwulatka\" src=\"https://i.iplsc.com/ares-w-nocy-zniknal-z-zamknietego-domu-tajemnicza-smierc-dwu/000G32FPDCM3LS7K-C321.jpg\" /></a>Dwuletni Ares Muse znikn\u0105\u0142 w nocy, kiedy jego rodzice spali. Rano zorientowali si\u0119, \u017ce ch\u0142opca nie ma. Zaalarmowali s\u0142u\u017cby. Poszukiwania trwa\u0142y kilkana\u015bcie god"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-zmiany-w-kursowaniu-tramwajow-jest-data,nId,6293471", "title": "Pozna\u0144. Zmiany w kursowaniu tramwaj\u00f3w. Jest data", "date_published": "2022-09-18 15:25:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-zmiany-w-kursowaniu-tramwajow-jest-data,nId,6293471\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144. Zmiany w kursowaniu tramwaj\u00f3w. Jest data\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-zmiany-w-kursowaniu-tramwajow-jest-data/000G32AD084WAPQK-C321.jpg\" /></a>ZTM zapowiada z miany w kurowaniu tramwaj\u00f3w w Poznaniu. Nowy rozk\u0142ad wejdzie w \u017cycie od pa\u017adziernika. Cz\u0119\u015bciej pojad\u0105 m.in. tramwaje numer 6 oraz 13. To jednak niejedyne zmiany. Now\u0105 tras\u0105 pojedzie tra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-sprawie-wegier-zapowiada-sprzeciw,nId,6293470", "title": "Morawiecki o sprawie W\u0119gier. Zapowiada sprzeciw", "date_published": "2022-09-18 15:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-sprawie-wegier-zapowiada-sprzeciw,nId,6293470\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o sprawie W\u0119gier. Zapowiada sprzeciw\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-sprawie-wegier-zapowiada-sprzeciw/000G32A2QI9R5CDT-C321.jpg\" /></a>Do wniosku o zablokowanie \u015brodk\u00f3w unijnych dla W\u0119gier odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 Mateusz Morawiecki. Zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska b\u0119dzie &quot;przeciwstawia\u0142a&quot; si\u0119 dzia\u0142aniom w\u0142adz UE, kt\u00f3re w &quot;nieuprawniony&q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodca-brytyjskich-sil-zbrojnych-putin-jest-pod-presja-prob,nId,6293462", "title": "Dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnych: Putin jest pod presj\u0105, problemy rosn\u0105", "date_published": "2022-09-18 15:09:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodca-brytyjskich-sil-zbrojnych-putin-jest-pod-presja-prob,nId,6293462\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnych: Putin jest pod presj\u0105, problemy rosn\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/dowodca-brytyjskich-sil-zbrojnych-putin-jest-pod-presja-prob/000G2F68YL1EVAS5-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin jest pod presj\u0105 i ma coraz wi\u0119cej problem\u00f3w - stwierdzi\u0142 w rozmowie z BBC dow\u00f3dca brytyjskich si\u0142 zbrojnyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rzuca-wszystkie-sily-do-ukrainy-oslabia-wlasne-terytor,nId,6293461", "title": "Rosja rzuca wszystkie si\u0142y do Ukrainy. Os\u0142abia w\u0142asne terytorium", "date_published": "2022-09-18 15:08:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rzuca-wszystkie-sily-do-ukrainy-oslabia-wlasne-terytor,nId,6293461\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja rzuca wszystkie si\u0142y do Ukrainy. Os\u0142abia w\u0142asne terytorium\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rzuca-wszystkie-sily-do-ukrainy-oslabia-wlasne-terytor/000G327PR8R6KEBC-C321.jpg\" /></a>Jak wynika ze zdj\u0119\u0107 satelitarnych pozyskanych przez fi\u0144skiego nadawc\u0119 publicznego Yle, mimo \u017ce Petersburg jest po Moskwie drugim n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-policjant-zmarl-na-urlopie-sluzyl-28-lat,nId,6293456", "title": "Policjant zmar\u0142 na urlopie. S\u0142u\u017cy\u0142 28 lat", "date_published": "2022-09-18 14:52:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-policjant-zmarl-na-urlopie-sluzyl-28-lat,nId,6293456\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant zmar\u0142 na urlopie. S\u0142u\u017cy\u0142 28 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-zmarl-na-urlopie-sluzyl-28-lat/000G3266X2F1U9MH-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje aspirant sztabowy Jerzy Sidorski. Funkcjonariusz z  Niska zmar\u0142 w wieku 48 lat. W  policji przes\u0142u\u017cy\u0142 ponad  po\u0142ow\u0119 swojego \u017cycia. Informacj\u0119 o \u015bmierci Sidorskiego przekaza\u0142a Komenda Wojew\u00f3dzka Policji w Rzeszowi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-szef-bundestagu-wspomina-lecha-kaczynskiego-mial-racje,nId,6293447", "title": "By\u0142y szef Bundestagu wspomina Lecha Kaczy\u0144skiego. \"Mia\u0142 racj\u0119\"", "date_published": "2022-09-18 14:30:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-szef-bundestagu-wspomina-lecha-kaczynskiego-mial-racje,nId,6293447\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y szef Bundestagu wspomina Lecha Kaczy\u0144skiego. &quot;Mia\u0142 racj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-szef-bundestagu-wspomina-lecha-kaczynskiego-mial-racje/0009742XR4BAFCGA-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 niemieckie media, by\u0142y przewodnicz\u0105cy Bundestagu - Wolfgang Schaeuble - wspomnia\u0142 o zmar\u0142ym prezydencie Polski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-a-fundusze-z-ue-brak-wystarczajacego-zwiazku-z-sadown,nId,6293428", "title": "Polska a fundusze z UE.  Brak \"wystarczaj\u0105cego zwi\u0105zku\" z s\u0105downictwem", "date_published": "2022-09-18 13:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-a-fundusze-z-ue-brak-wystarczajacego-zwiazku-z-sadown,nId,6293428\"><img align=\"left\" alt=\"Polska a fundusze z UE.  Brak &quot;wystarczaj\u0105cego zwi\u0105zku&quot; z s\u0105downictwem\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-a-fundusze-z-ue-brak-wystarczajacego-zwiazku-z-sadown/000G31DWDKNOE0QS-C321.jpg\" /></a>Po decyzji Komisji Europejskiej w sprawie wniosku o zablokowanie \u015brodk\u00f3w z polityki sp\u00f3jno\u015bci dla W\u0119gier, cz\u0119\u015b\u0107 polskich polityk\u00f3w obawia si\u0119 czy Unia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-kwestia-zycia-i-smierci-andrzej-duda-wskazuje-na-rosje,nId,6293423", "title": "\"To kwestia \u017cycia i \u015bmierci\". Andrzej Duda wskazuje na Rosj\u0119", "date_published": "2022-09-18 13:20:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-kwestia-zycia-i-smierci-andrzej-duda-wskazuje-na-rosje,nId,6293423\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To kwestia \u017cycia i \u015bmierci&quot;. Andrzej Duda wskazuje na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/to-kwestia-zycia-i-smierci-andrzej-duda-wskazuje-na-rosje/000FL6YG92KNL3KL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zabra\u0142 g\u0142os na \u0142amach &quot;Times of Malta&quot;. Tematem artyku\u0142u g\u0142owy pa\u0144stwa by\u0142a m.in. wojna w Ukraini"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymr-zelenski-nie-wykluczyl-zwrotu-krymu-na-drod,nId,6293412", "title": "Ukraina: Wo\u0142odymr Ze\u0142enski nie wykluczy\u0142 zwrotu Krymu na drodze dyplomacji", "date_published": "2022-09-18 12:43:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymr-zelenski-nie-wykluczyl-zwrotu-krymu-na-drod,nId,6293412\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wo\u0142odymr Ze\u0142enski nie wykluczy\u0142 zwrotu Krymu na drodze dyplomacji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wolodymr-zelenski-nie-wykluczyl-zwrotu-krymu-na-drod/000G31953PDODRSP-C321.jpg\" /></a>- Mo\u017ce tak si\u0119 zdarzy\u0107, \u017ce zwrot Krymu b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 na drodze dyplomatycznej. Mo\u017ce do tego doj\u015b\u0107. Nie mog\u0119 teraz m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uzbekistan-wladimir-putin-ma-problemy-z-chodzeniem-zastanawi,nId,6293395", "title": "Uzbekistan. W\u0142adimir Putin ma problemy z chodzeniem? Zastanawiaj\u0105ce nagranie", "date_published": "2022-09-18 12:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uzbekistan-wladimir-putin-ma-problemy-z-chodzeniem-zastanawi,nId,6293395\"><img align=\"left\" alt=\"Uzbekistan. W\u0142adimir Putin ma problemy z chodzeniem? Zastanawiaj\u0105ce nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/uzbekistan-wladimir-putin-ma-problemy-z-chodzeniem-zastanawi/000G316809BT58S9-C321.jpg\" /></a>Podczas szczytu Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy w Uzbekistanie kamery zarejestrowa\u0142y zastanawiaj\u0105ce zachowanie prezydenta Rosji. Na nagraniu wid"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-uliczne-walki-oddzialow-walczacych-dla-rosji,nId,6293397", "title": "Cherso\u0144: Uliczne walki oddzia\u0142\u00f3w walcz\u0105cych dla Rosji", "date_published": "2022-09-18 11:52:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-uliczne-walki-oddzialow-walczacych-dla-rosji,nId,6293397\"><img align=\"left\" alt=\"Cherso\u0144: Uliczne walki oddzia\u0142\u00f3w walcz\u0105cych dla Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/cherson-uliczne-walki-oddzialow-walczacych-dla-rosji/000G314FM3LON9D2-C321.jpg\" /></a>W okupowanym Chersoniu w sobot\u0119 dosz\u0142o do walk ulicznych. Rosyjska propaganda twierdzi, \u017ce to &quot;ukrai\u0144ska dywersja&quot;, ale z informacji pojawiaj\u0105cych "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-jedna-rodzina-terroryzuje-cala-wies,nId,6293385", "title": "\"Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie\": Jedna rodzina terroryzuje ca\u0142\u0105 wie\u015b", "date_published": "2022-09-18 11:15:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-jedna-rodzina-terroryzuje-cala-wies,nId,6293385\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie&quot;: Jedna rodzina terroryzuje ca\u0142\u0105 wie\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/panstwo-w-panstwie-jedna-rodzina-terroryzuje-cala-wies/000G310XV2LWQ0QR-C321.jpg\" /></a>Ca\u0142a wie\u015b terroryzowana przez jedn\u0105 rodzin\u0119. Pobicia, wyzwiska i gro\u017aby s\u0105 w mazowieckim Rykaczewie na porz\u0105dku dziennym. Agresywni m\u0119\u017cczy\u017ani pozostaj\u0105 na wolno\u015bci, mimo wci\u0105\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-organizator-marszu-zycia-i-rodziny-w-warszawie-rozpada-sie-c,nId,6293384", "title": "Organizator Marszu \u017bycia i Rodziny: W Warszawie rozpada si\u0119 co drugie ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "date_published": "2022-09-18 11:13:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-organizator-marszu-zycia-i-rodziny-w-warszawie-rozpada-sie-c,nId,6293384\"><img align=\"left\" alt=\"Organizator Marszu \u017bycia i Rodziny: W Warszawie rozpada si\u0119 co drugie ma\u0142\u017ce\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/organizator-marszu-zycia-i-rodziny-w-warszawie-rozpada-sie-c/000G311NDWE9642Y-C321.jpg\" /></a>W Warszawie odbywa si\u0119 w niedziel\u0119 XVII Narodowy Marsz \u017bycia i Rodziny pod has\u0142em &quot;I \u015blubuj\u0119 Ci&quot;. - W tym roku chcemy przypomnie\u0107 ma\u0142\u017conkom "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-prezydent-andrzej-duda-oddal-hold-krolowej-e,nId,6293382", "title": "Wielka Brytania. Prezydent Andrzej Duda odda\u0142 ho\u0142d kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II", "date_published": "2022-09-18 11:01:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-prezydent-andrzej-duda-oddal-hold-krolowej-e,nId,6293382\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Prezydent Andrzej Duda odda\u0142 ho\u0142d kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-prezydent-andrzej-duda-oddal-hold-krolowej-e/000G310TC6VWY2EV-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 o godz. 13 polski prezydent wraz z ma\u0142\u017conk\u0105 oddali ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II w Pa\u0142acu Westminsterskim, siedzibie brytyjskiego parlam"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-w-poczdamie-lekcja-politycznego-sprytu,nId,6291784", "title": "Donald Tusk w Poczdamie. Lekcja politycznego sprytu", "date_published": "2022-09-18 10:57:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-w-poczdamie-lekcja-politycznego-sprytu,nId,6291784\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk w Poczdamie. Lekcja politycznego sprytu\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-w-poczdamie-lekcja-politycznego-sprytu/000G2SE2JTI6C6SJ-C321.jpg\" /></a>O tym, \u017ce Donald Tusk czwartkowym przem\u00f3wieniem w Poczdamie uderzy\u0142 w czu\u0142y punkt Prawa i Sprawiedliwo\u015bci niech \u015bwiadczy fakt, \u017ce zamiast komentarza do jego apelu o wi\u0119ksze zaanga\u017cowanie Niemiec w do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swinie-zyly-w-lepszych-warunkach-mieszkancy-ukrainy-o-czasie,nId,6293378", "title": "\"\u015awinie \u017cy\u0142y w lepszych warunkach\". Mieszka\u0144cy Ukrainy o czasie okupacji", "date_published": "2022-09-18 10:52:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swinie-zyly-w-lepszych-warunkach-mieszkancy-ukrainy-o-czasie,nId,6293378\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u015awinie \u017cy\u0142y w lepszych warunkach&quot;. Mieszka\u0144cy Ukrainy o czasie okupacji\" src=\"https://i.iplsc.com/swinie-zyly-w-lepszych-warunkach-mieszkancy-ukrainy-o-czasie/000G30YYDN73UYDX-C321.jpg\" /></a>Sale tortur, bicie, kradzie\u017ce - tak mieszka\u0144cy odbitych przez ukrai\u0144skie si\u0142y miejscowo\u015bci w obwodzie charkowski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-do-londynu-przyjezdzaja-zagraniczni-goscie-zaproszeni-na-pog,nId,6293357", "title": "Do Londynu przyje\u017cd\u017caj\u0105 zagraniczni go\u015bcie zaproszeni na pogrzeb El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-18 09:57:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-do-londynu-przyjezdzaja-zagraniczni-goscie-zaproszeni-na-pog,nId,6293357\"><img align=\"left\" alt=\"Do Londynu przyje\u017cd\u017caj\u0105 zagraniczni go\u015bcie zaproszeni na pogrzeb El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/do-londynu-przyjezdzaja-zagraniczni-goscie-zaproszeni-na-pog/000G30VX7MM88IX6-C321.jpg\" /></a>Londyn przygotowuje si\u0119 na pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Lista zagranicznych go\u015bci, zaproszonych do uczestnictwa w uroczysto\u015bciach, obejmuje oko\u0142o 50"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruksela-komisja-europejska-zdecydowala-o-zablokowaniu-unijn,nId,6293347", "title": "Bruksela: Komisja Europejska zdecydowa\u0142a o zablokowaniu unijnych funduszy dla W\u0119gier", "date_published": "2022-09-18 09:10:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruksela-komisja-europejska-zdecydowala-o-zablokowaniu-unijn,nId,6293347\"><img align=\"left\" alt=\"Bruksela: Komisja Europejska zdecydowa\u0142a o zablokowaniu unijnych funduszy dla W\u0119gier\" src=\"https://i.iplsc.com/bruksela-komisja-europejska-zdecydowala-o-zablokowaniu-unijn/000FHIT05SKHRCHF-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska zdecydowa\u0142a o uruchomieniu wniosku o zablokowanie 65 proc. \u015brodk\u00f3w z trzech program\u00f3w polityki sp\u00f3jno\u015bci dla W\u0119gier (7,5 m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-60-latek-w-swoje-urodziny-wspial-sie-na-48-pietrowy-,nId,6293341", "title": "Francja: 60-latek w swoje urodziny wspi\u0105\u0142 si\u0119 na 48-pi\u0119trowy wie\u017cowiec bez zabezpiecze\u0144", "date_published": "2022-09-18 09:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-60-latek-w-swoje-urodziny-wspial-sie-na-48-pietrowy-,nId,6293341\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: 60-latek w swoje urodziny wspi\u0105\u0142 si\u0119 na 48-pi\u0119trowy wie\u017cowiec bez zabezpiecze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-60-latek-w-swoje-urodziny-wspial-sie-na-48-pietrowy/000G30NZ7YDWIUOX-C321.jpg\" /></a>Alain Robert znany w lepiej jako francuski &quot;Spider-Man&quot; obchodzi\u0142 swoje 60. urodziny w nietypowy spos\u00f3b. M\u0119\u017cczyzna wspi\u0105\u0142 si\u0119 na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walki-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-dziesiatki-ofiar,nId,6293343", "title": "Walki na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Dziesi\u0105tki ofiar", "date_published": "2022-09-18 08:55:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walki-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-dziesiatki-ofiar,nId,6293343\"><img align=\"left\" alt=\"Walki na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Dziesi\u0105tki ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/walki-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-dziesiatki-ofiar/000G30NRKJ0E1YRW-C321.jpg\" /></a>36 obywateli Kirgistanu zgin\u0119\u0142o w czterodniowych walkach na granicy z Tad\u017cykistanem - poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 w najnowszym raporcie kirgiskie ministerstwo zdrowia.</"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-nieoczywista-jak-ciekawie-zwiedzic-stolice-i-unikna,nId,6289575", "title": "Warszawa nieoczywista. Jak ciekawie zwiedzi\u0107 stolic\u0119 i unikn\u0105\u0107 t\u0142um\u00f3w turyst\u00f3w?", "date_published": "2022-09-18 08:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-nieoczywista-jak-ciekawie-zwiedzic-stolice-i-unikna,nId,6289575\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa nieoczywista. Jak ciekawie zwiedzi\u0107 stolic\u0119 i unikn\u0105\u0107 t\u0142um\u00f3w turyst\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-nieoczywista-jak-ciekawie-zwiedzic-stolice-i-unikna/000G2RLH6J7C83RK-C321.jpg\" /></a>Warszawa to najprawdopodobniej najbardziej zr\u00f3\u017cnicowane miasto w Polsce. Ogrom atrakcji, kt\u00f3re oferuje stolica mo\u017ce przyt\u0142oczy\u0107 do tego stopnia,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-radziejow-auto-staranowano-barierke-i-spadlo-na-dwa-zaparkow,nId,6293330", "title": "Radziej\u00f3w: Auto staranowano barierk\u0119 i spad\u0142o na dwa zaparkowane samochody", "date_published": "2022-09-18 08:21:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-radziejow-auto-staranowano-barierke-i-spadlo-na-dwa-zaparkow,nId,6293330\"><img align=\"left\" alt=\"Radziej\u00f3w: Auto staranowano barierk\u0119 i spad\u0142o na dwa zaparkowane samochody\" src=\"https://i.iplsc.com/radziejow-auto-staranowano-barierke-i-spadlo-na-dwa-zaparkow/000G30LODYS30T45-C321.jpg\" /></a>W Radziejowie w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim dosz\u0142o do nietypowej sytuacji. Zaparkowane na podwy\u017cszeniu auto stoczy\u0142o si\u0119 wprost na stoj\u0105ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-leopard-2-na-wojne-w-ukrainie-sojusz-wielu-panstw,nId,6293322", "title": "Czo\u0142gi Leopard 2 na wojn\u0119 w Ukrainie. Sojusz wielu pa\u0144stw", "date_published": "2022-09-18 08:09:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-leopard-2-na-wojne-w-ukrainie-sojusz-wielu-panstw,nId,6293322\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi Leopard 2 na wojn\u0119 w Ukrainie. Sojusz wielu pa\u0144stw\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-leopard-2-na-wojne-w-ukrainie-sojusz-wielu-panstw/000G30L6J3PFWE93-C321.jpg\" /></a>Do kolejnej fazy wojny Ukraina potrzebuje dostawy nowoczesnych czo\u0142g\u00f3w. Niemcy maj\u0105 stworzy\u0107 w tym celu sojusz pa\u0144stw, kt\u00f3re takimi czo\u0142gami dysp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wysokie-poparcie-dla-karola-iii-czego-powini,nId,6293318", "title": "Wielka Brytania: Wysokie poparcie dla Karola III. Czego powinien si\u0119 obawia\u0107 nowy kr\u00f3l?", "date_published": "2022-09-18 07:57:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wysokie-poparcie-dla-karola-iii-czego-powini,nId,6293318\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Wysokie poparcie dla Karola III. Czego powinien si\u0119 obawia\u0107 nowy kr\u00f3l?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wysokie-poparcie-dla-karola-iii-czego-powini/000G30IC0AGDJKAQ-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 popularno\u015b\u0107 Karola III wzros\u0142a mocno po \u015bmierci El\u017cbiety II, w Wielkiej Brytanii m\u00f3wi si\u0119 te\u017c o wyzwaniach, przed kt\u00f3rymi stoi nowy m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-rezygnuja-ze-sluzby-zmeczenie-moralne,nId,6293306", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze rezygnuj\u0105 ze s\u0142u\u017cby. \"Zm\u0119czenie moralne\"", "date_published": "2022-09-18 07:13:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-rezygnuja-ze-sluzby-zmeczenie-moralne,nId,6293306\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze rezygnuj\u0105 ze s\u0142u\u017cby. &quot;Zm\u0119czenie moralne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-rezygnuja-ze-sluzby-zmeczenie-moralne/000G30FQN03EU0HH-C321.jpg\" /></a>&quot;Odmawiam wykonania specjalnej operacji wojskowej na terytorium Ukrainy z powodu braku urlopu i zm\u0119czenia moralnego&quot; - w ro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-graniczna-44-osoby-probowaly-nielegalnie-dostac-sie-do,nId,6293304", "title": "Stra\u017c Graniczna: 44 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski", "date_published": "2022-09-18 07:02:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-graniczna-44-osoby-probowaly-nielegalnie-dostac-sie-do,nId,6293304\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: 44 osoby pr\u00f3bowa\u0142y nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-44-osoby-probowaly-nielegalnie-dostac-sie-do/000D53AOUJ67I0JM-C321.jpg\" /></a>44 migrant\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o w sobot\u0119 nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski z Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 Stra\u017c Graniczna. By\u0142y pr\u00f3by podkopania si\u0119 pod zbudowan\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kilka-bolesnych-uderzen-na-ukraine-rosjanom-pomogly-iranskie,nId,6293296", "title": "\"Kilka bolesnych uderze\u0144\" na Ukrain\u0119. Rosjanom pomog\u0142y ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-09-18 06:26:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kilka-bolesnych-uderzen-na-ukraine-rosjanom-pomogly-iranskie,nId,6293296\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kilka bolesnych uderze\u0144&quot; na Ukrain\u0119. Rosjanom pomog\u0142y ira\u0144skie drony\" src=\"https://i.iplsc.com/kilka-bolesnych-uderzen-na-ukraine-rosjanom-pomogly-iranskie/000G30CEIDEU2QLT-C321.jpg\" /></a>Rosjanie atakuj\u0105 Ukrain\u0119 zakupionymi w Iranie dronami kamikadze Shahed-136. Przy ich pomocy zadali si\u0142om ukrai\u0144skim"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-ten-pluskwiak-coraz-czesciej-przeslizguje-sie-do-domow-czy-j,nId,6289874", "title": "Ten pluskwiak coraz cz\u0119\u015bciej prze\u015blizguje si\u0119 do dom\u00f3w. Czy jest gro\u017any?", "date_published": "2022-09-18 06:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-ten-pluskwiak-coraz-czesciej-przeslizguje-sie-do-domow-czy-j,nId,6289874\"><img align=\"left\" alt=\"Ten pluskwiak coraz cz\u0119\u015bciej prze\u015blizguje si\u0119 do dom\u00f3w. Czy jest gro\u017any?\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-pluskwiak-coraz-czesciej-przeslizguje-sie-do-domow-czy-j/000G2SEBRU1HFO5M-C321.jpg\" /></a>Ten ma\u0142o znany w Polsce owad coraz cz\u0119\u015bciej go\u015bci w naszych domach. Czy wtyk ameryka\u0144ski jest gro\u017any dla cz\u0142owieka?</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alaksandr-lukaszenka-radzieckie-narody-wyzwolily-polske-od-f,nId,6293294", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka: Radzieckie narody wyzwoli\u0142y Polsk\u0119 od faszyzmu", "date_published": "2022-09-18 06:19:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alaksandr-lukaszenka-radzieckie-narody-wyzwolily-polske-od-f,nId,6293294\"><img align=\"left\" alt=\"Alaksandr \u0141ukaszenka: Radzieckie narody wyzwoli\u0142y Polsk\u0119 od faszyzmu\" src=\"https://i.iplsc.com/alaksandr-lukaszenka-radzieckie-narody-wyzwolily-polske-od-f/000G30B7420T44A4-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka podczas Dnia Jedno\u015bci Narodowej w Mi\u0144sku m\u00f3wi\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone &quot;pchaj\u0105 Europ\u0119 do wojny z Rosj\u0105 na terytorium Rosji&quot;.-  C"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-raport-isw-wojska-rosji-prowadza-malo-znaczace-operacje-pod-,nId,6293287", "title": "Raport ISW: Wojska Rosji prowadz\u0105 ma\u0142o znacz\u0105ce operacje pod Donieckiem", "date_published": "2022-09-18 05:45:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-raport-isw-wojska-rosji-prowadza-malo-znaczace-operacje-pod-,nId,6293287\"><img align=\"left\" alt=\"Raport ISW: Wojska Rosji prowadz\u0105 ma\u0142o znacz\u0105ce operacje pod Donieckiem\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-isw-wojska-rosji-prowadza-malo-znaczace-operacje-pod/000G307PGH2U68PV-C321.jpg\" /></a>Wojska rosyjskie prowadz\u0105 ma\u0142o znacz\u0105ce operacje ofensywne dooko\u0142a miast w Donbasie: Doniecka i Bachmutu, zamiast skupi\u0107 si\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-supertajfun-nanmadol-zbliza-sie-do-wyspy-kiusiu,nId,6293285", "title": "Japonia: Supertajfun \"Nanmadol\" zbli\u017ca si\u0119 do wyspy Kiusiu", "date_published": "2022-09-18 05:41:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-supertajfun-nanmadol-zbliza-sie-do-wyspy-kiusiu,nId,6293285\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Supertajfun &quot;Nanmadol&quot; zbli\u017ca si\u0119 do wyspy Kiusiu\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-supertajfun-nanmadol-zbliza-sie-do-wyspy-kiusiu/000G307MORTW2JLE-C321.jpg\" /></a>Do japo\u0144skiej wyspy Kiusiu zbli\u017ca si\u0119 supertajfun &quot;Nanmadol&quot;. Japo\u0144ska Agencja Meteorologiczna (JMA) ostrzega o wichurach i wysokich falach &quot;jakich nie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-region-skrywa-podkarpackie-hollywood-wielu-polakow-go-ni,nId,6285527", "title": "Ten region skrywa podkarpackie Hollywood. Wielu Polak\u00f3w go nie zna, a to idealny kierunek na urlop", "date_published": "2022-09-18 05:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ten-region-skrywa-podkarpackie-hollywood-wielu-polakow-go-ni,nId,6285527\"><img align=\"left\" alt=\"Ten region skrywa podkarpackie Hollywood. Wielu Polak\u00f3w go nie zna, a to idealny kierunek na urlop \" src=\"https://i.iplsc.com/ten-region-skrywa-podkarpackie-hollywood-wielu-polakow-go-ni/000G2RCUIGTTKGI9-C321.jpg\" /></a>Beskid Niski to wci\u0105\u017c nieznany dla wielu region Polski. Jest on jednak niezwykle atrakcyjny. Mieszaj\u0105 si\u0119 tutaj pi\u0119kno przyr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanskie-media-komentuja-przekop-mierzei-wislanej-demons,nId,6293283", "title": "Ameryka\u0144skie media komentuj\u0105 przekop Mierzei Wi\u015blanej. \"Demonstracja uniezale\u017cnienia od Rosji\"", "date_published": "2022-09-18 05:16:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanskie-media-komentuja-przekop-mierzei-wislanej-demons,nId,6293283\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144skie media komentuj\u0105 przekop Mierzei Wi\u015blanej. &quot;Demonstracja uniezale\u017cnienia od Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanskie-media-komentuja-przekop-mierzei-wislanej-demons/000G306NYVHVX2G5-C321.jpg\" /></a>Media w USA odnotowa\u0142y sobotnie otwarcie Przekopu Mierzei Wi\u015blanej, notuj\u0105c symboliczn\u0105 dat\u0119 inauguracji i jej cel, jakim jest"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-reparacje-od-niemiec-naleza-sie-nam-jak-psu-buda,nId,6293282", "title": "Pawe\u0142 Kukiz: Reparacje od Niemiec nale\u017c\u0105 si\u0119 nam jak psu buda", "date_published": "2022-09-18 05:14:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-reparacje-od-niemiec-naleza-sie-nam-jak-psu-buda,nId,6293282\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz: Reparacje od Niemiec nale\u017c\u0105 si\u0119 nam jak psu buda\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-reparacje-od-niemiec-naleza-sie-nam-jak-psu-buda/000G306OMOHFO4JC-C321.jpg\" /></a>Reparacje od Niemiec nale\u017c\u0105 si\u0119 nam jak psu buda - oceni\u0142 lider Kukiz'15 Pawe\u0142 Kukiz. - Skoro Platforma Obywatelska poruszy\u0142a odszkodowanie za II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 od Rosji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-207-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3031,akt,180834", "title": "Wojna w Ukrainie. 207. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-18 04:07:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-207-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3031,akt,180834\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 207. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-207-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G30511VC3GYKV-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]