[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marszalek-Witek-Obecne-ceny-energii-i-wysoka-inflacja-to-nie-wina-rzadu-8407911.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marsza\u0142ek Witek: Obecne ceny energii i wysoka inflacja to nie wina rz\u0105du", "date_published": "2022-09-18 17:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/5b0f1398fd678a-948-568-0-22-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie ceny energii ani obecna inflacja nie s\u0105 zale\u017cne od polskiego rz\u0105du \u2013 przekonywa\u0142a w niedziel\u0119 w Tarnowskich G\u00f3rach marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek. Jak oceni\u0142a, rz\u0105d przyczyni\u0142 si\u0119 do \u201elekkiej inflacji\u201d, wdra\u017caj\u0105c m.in. tarcze zwi\u0105zane z pandemi\u0105 koronawirusa, ale \u2013 jej"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kraje-baltyckie-ograniczaja-mozliwosci-wjazdowe-dla-obywateli-Rosji-8407882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kraje ba\u0142tyckie ograniczaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci wjazdowe dla obywateli Rosji", "date_published": "2022-09-18 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/d8581366011a15-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Litwa, \u0141otwa i Estonia od poniedzia\u0142ku ograniczaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci wjazdowe na swoje terytorium dla obywateli Rosji posiadaj\u0105cych wizy Schengen. W\u0142adze t\u0142umacz\u0105 decyzj\u0119 m.in. obaw\u0105 o bezpiecze\u0144stwo narodowe i aspektem moralnym zwi\u0105zanym z prowadzon\u0105 przez Moskw\u0119 wojn\u0105 na Ukrainie.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-bezwstydnie-kradnie-prawa-intelektualne-i-cofa-sie-w-czasie-8407877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Rosja bezwstydnie kradnie prawa intelektualne i cofa si\u0119 w czasie\"", "date_published": "2022-09-18 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/7cf300647aa629-948-568-0-84-1770-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po agresji na Ukrain\u0119 Rosja bezwstydnie kradnie prawa intelektualne zachodnich firm - pisze w weekendowym wydaniu dziennik \"De Standaard\". Tym samym Moskwa cofa si\u0119 w czasie i do\u0142\u0105cza do takich kraj\u00f3w jak obecny Iran czy Kambod\u017ca sprzed lat - twierdzi gazeta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Zelenski-nie-wykluczyl-zwrotu-Krymu-na-drodze-dyplomacji-8407872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Ze\u0142enski nie wykluczy\u0142 zwrotu Krymu na drodze dyplomacji", "date_published": "2022-09-18 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/9e0ac9bffefc57-948-568-7-15-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nie wykluczy\u0142, \u017ce jego kraj mo\u017ce odzyska\u0107 anektowany przez Rosj\u0119 w 2014 roku P\u00f3\u0142wysep Krymski na drodze dyplomacji. S\u0142owa te pad\u0142y w wywiadzie dla agencji Reutera, kt\u00f3ry omawiaj\u0105 w niedziel\u0119 ukrai\u0144skie agencje informacyjne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-japonska-wyspe-Kiusiu-uderzyl-supertajfun-Nanmadol-8407869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W japo\u0144sk\u0105 wysp\u0119 Kiusiu uderzy\u0142 supertajfun \"Nanmadol\"", "date_published": "2022-09-18 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/9f7e7df477bcd3-948-568-0-169-1734-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pot\u0119\u017cny tajfun \"Nanmadol\" uderzy\u0142 w niedziel\u0119 w po\u0142udniowo-zachodnie wybrze\u017ce Japonii - poinformowa\u0142a Japo\u0144ska Agencja Meteorologiczna (JMA). W\u0142adze kraju zaleci\u0142y milionom ludzi szukanie schronienia przed silnymi wiatrami i ulewnymi deszczami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-kierowcy-podmieniaja-rejestracje-w-autach-na-takie-ktore-przypominaja-unijne-8407204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjscy kierowcy podmieniaj\u0105 rejestracje w autach na takie, kt\u00f3re przypominaj\u0105 unijne", "date_published": "2022-09-18 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/a7cef9992226ae-948-568-0-180-1723-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0119\u015b\u0107 Rosjan wje\u017cd\u017caj\u0105cych do Finlandii samochodami, po przekroczeniu granicy, zdejmuje oficjalne rejestracje i montuje tablice \u201eeurostyle\u201d, tj. zmodyfikowane, wygl\u0105daj\u0105ce jak tablice kraj\u00f3w UE czy Wielkiej Brytanii. Praktyka jest nielegalna \u2013 pisze dziennik \u201eIlta-Sanomat\u201d.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Solidarnosci-Nasze-miejsca-pracy-sa-zagrozone-Bedziemy-rozmawiac-z-rzadem-8407868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef Solidarno\u015bci: Nasze miejsca pracy s\u0105 zagro\u017cone. B\u0119dziemy rozmawia\u0107 z rz\u0105dem", "date_published": "2022-09-18 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/f0953c397f53a2-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017byjemy w trudnych czasach, martwimy si\u0119 o miejsca pracy, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone - powiedzia\u0142 podczas niedzielnej 40. Pielgrzymki Ludzi Pracy na Jasnej G\u00f3rze szef Solidarno\u015bci Piotr Duda. Zapowiedzia\u0142 prowadzenie intensywnego dialogu z rz\u0105dem, aby wypracowa\u0107 rozwi\u0105zania chroni\u0105ce go"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-ceny-gazu-sklaniaja-Holendrow-do-ogrzewania-domow-lampami-naftowymi-8405626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysokie ceny gazu sk\u0142aniaj\u0105 Holendr\u00f3w do ogrzewania dom\u00f3w lampami naftowymi", "date_published": "2022-09-18 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/58520759a29bed-948-568-0-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na wysokie ceny gazu coraz wi\u0119cej \nHolendr\u00f3w zamierza ogrzewa\u0107 mieszkania przy pomocy turystycznych lamp \nnaftowych, kt\u00f3re s\u0142u\u017c\u0105 nie tylko do o\u015bwietlenia, ale i ogrzania \npomieszczenia, informuje portal NU. \u201eZnacznie wzr\u00f3s\u0142 popyt zar\u00f3wno na \nlampy, jaki i sam\u0105 naft\u0119\u201d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-kontra-Unia-KE-proponuje-zawieszenie-7-5-mld-euro-funduszy-dla-rzadu-Orbana-8407843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry kontra Unia. KE proponuje zawieszenie 7,5 mld euro funduszy dla rz\u0105du Orbana", "date_published": "2022-09-18 10:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/86de6429e1d01b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaproponowa\u0142a w niedziel\u0119 Radzie (pa\u0144stwom UE) uruchomienie wobec W\u0119gier mechanizmu  warunkowo\u015bci w bud\u017cecie UE. Oznacza\u0142oby to zawieszenie ok. 7,5 mld euro funduszy UE dla Budapesztu w zwi\u0105zku z korupcj\u0105. Jak poda\u0142a KE, \"ma to zapewni\u0107 ochron\u0119 bud\u017cetu UE i "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-budowlance-Kanadyjski-student-uzywa-bakterii-do-produkcji-cegly-sa-tansze-od-klasycznych-8406190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja w budowlance? Kanadyjski student u\u017cywa bakterii do produkcji ceg\u0142y - s\u0105 ta\u0144sze od klasycznych", "date_published": "2022-09-18 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/54e75fbebdab18-948-568-0-57-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki procesom biologicznym ceg\u0142y mog\u0105 \u201eurosn\u0105\u0107\u201d na bazie kruszywa z recyklingu materia\u0142\u00f3w budowlanych \u2013 udowodni\u0142 Adrian Simone, student in\u017cynierii z kanadyjskiego Uniwersytetu Waterloo.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-21-7-ale-nagdodzin-brak-Niemiecki-sad-pracy-przyznal-opiekunce-zalegle-39-tys-euro-8404333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca 21/7, ale nadgodzin brak. Niemiecki s\u0105d pracy przyzna\u0142 opiekunce zaleg\u0142e 39 tys. euro", "date_published": "2022-09-18 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d0f4a4fb7e0afd-948-568-0-64-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najcz\u0119\u015bciej to kobiety z Europy Wschodniej opiekuj\u0105 si\u0119 niemieckimi seniorami w ramach opieki 24-godzinnej. Ka\u017cda godzina takiej pracy i pozostawania w gotowo\u015bci do pracy powinny by\u0107 wynagradzane zgodnie z ustawow\u0105 p\u0142ac\u0105 minimaln\u0105 \u2013 orzek\u0142 Federalny S\u0105d Pracy (BAG) w Erfurcie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-kraje-UE-oszczedzaja-energie-Mniejsze-temperatury-w-pomieszczeniach-czy-krotszy-sezon-grzewczy-8407796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak kraje UE oszcz\u0119dzaj\u0105 energi\u0119. Mniejsze temperatury w pomieszczeniach czy kr\u00f3tszy sezon grzewczy", "date_published": "2022-09-18 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/4888701f56ab8b-948-568-0-34-1723-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne kraje Unii Europejskiej og\u0142osi\u0142y kampanie oszcz\u0119dno\u015bci energii. Dania i W\u0119gry ograniczaj\u0105 ogrzewanie pomieszcze\u0144 zim\u0105, a W\u0142ochy dodatkowo skracaj\u0105 sezon grzewczy. W wielu krajach wprowadzono zakazy o\u015bwietlania budynk\u00f3w noc\u0105 i pod\u015bwietlania reklam.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KOWR-ceny-mleka-rosna-mozna-spodziewac-sie-dalszych-podwyzek-8407778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KOWR: ceny mleka rosn\u0105, mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 dalszych podwy\u017cek", "date_published": "2022-09-18 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/26cdc4e211169e-948-568-0-189-3786-2271.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost globalnego popytu na mleko i produkty mleczne powoduje,  \u017ce na rynkach zagranicznych i w Polsce ceny mleka rosn\u0105, kszta\u0142tuj\u0105c si\u0119 na poziomach znacz\u0105co wy\u017cszych ni\u017c przed rokiem - poinformowa\u0142 PAP Krajowy O\u015brodek Wsparcia Rolnictwa (KOWR).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pawel-Kukiz-Reparacje-od-Niemiec-naleza-sie-nam-jak-psu-buda-8407777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pawe\u0142 Kukiz: Reparacje od Niemiec nale\u017c\u0105 si\u0119 nam jak psu buda", "date_published": "2022-09-18 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/c3d8fde0539cf0-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Reparacje od Niemiec nale\u017c\u0105 si\u0119 nam jak psu buda - oceni\u0142 w rozmowie z PAP lider Kukiz'15 Pawe\u0142 Kukiz. Przyzna\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce \u017c\u0105danie od Rosji zado\u015b\u0107uczynienia jest dzi\u015b awykonalne, a w obecnej sytuacji agresji na Ukrain\u0119 tak\u017ce \"chore\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiedzmin-Jaki-Wiedzmin-Netflix-chwali-sie-zakonczeniem-zdjec-ale-czy-jest-czym-8279015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wied\u017amin\"? Jaki \"Wied\u017amin\"? Netflix chwali si\u0119 zako\u0144czeniem zdj\u0119\u0107, ale czy jest czym?", "date_published": "2022-09-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/3f1d3bc669ebf6-948-568-18-0-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grze o streaming zwyci\u0119\u017ca si\u0119 albo umiera. Nie ma ziemi niczyjej - parafrazuj\u0105c s\u0142ynne zdanie, kt\u00f3re pad\u0142o w \"Grze o tron\" mo\u017cna przypuszcza\u0107, \u017ce, no c\u00f3\u017c, \"Wied\u017amin\" nie poradzi sobie najlepiej, je\u015bli nadchodz\u0105cy sezon b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 jak poprzedni. W starciu ze smokami i pi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-podrobkami-i-nielegalnymi-towarami-Polski-start-up-opracowal-odcisk-palca-produktu-8406144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z podr\u00f3bkami i nielegalnymi towarami? Polski start-up opracowa\u0142 \"odcisk palca\" produktu", "date_published": "2022-09-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/32279a95c544e2-948-568-0-223-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki algorytmom sztucznej inteligencji analizuj\u0105cym zdj\u0119cia produktu mo\u017cna wychwyci\u0107 i\u00a0opisa\u0107 jego indywidualne cechy. Pozwala to potem zweryfikowa\u0107 oryginalno\u015b\u0107 pochodzenia towaru oferowanego przez\u00a0sprzedawc\u00f3w....</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyty-hipoteczne-Jak-zadluzaja-sie-Polacy-8407153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u017cszy wk\u0142ad w\u0142asny, wi\u0119ksze kredyty, d\u0142ugi czas sp\u0142aty. Tak zad\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119 Polacy w dobie kryzysu", "date_published": "2022-09-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/f2b7686388a32d-948-568-240-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drastycznie dro\u017cej\u0105ce hipoteki przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na spadek akcji kredytowej. Jak podkre\u015blaj\u0105 eksperci\nportalu GetHome.pl, po drugim kwartale 2022 roku liczba udzielonych kredyt\u00f3w\nby\u0142a a\u017c o blisko 44 proc. ni\u017csza ni\u017c przed rokiem. Na razie jednako pomimo\nrosn\u0105cych rat kredytowyc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-sprowadza-do-kraju-600-ton-zboza-specjalnym-pociagiem-z-Ukrainy-8407762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania sprowadza do kraju 600 ton zbo\u017ca specjalnym poci\u0105giem z Ukrainy", "date_published": "2022-09-18 04:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/d1d94e8b6df9a4-948-568-24-0-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Hiszpanii zatowarowa\u0142 przy granicy z Ukrain\u0105 pochodz\u0105ce z tego kraju zbo\u017ce i sprowadza je do kraju specjalnym poci\u0105giem licz\u0105cym 25 wagon\u00f3w - poda\u0142 w sobot\u0119 resort transportu w Madrycie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tegoroczne-pozary-w-Portugalii-wyrzadzily-szkody-przekraczajace-85-mln-euro-8407757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tegoroczne po\u017cary w Portugalii wyrz\u0105dzi\u0142y szkody przekraczaj\u0105ce 85 mln euro", "date_published": "2022-09-18 01:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/059a526750f04d-945-560-0-74-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W efekcie tegorocznych po\u017car\u00f3w, kt\u00f3re strawi\u0142y w Portugalii ponad 57 tys. hektar\u00f3w las\u00f3w i nieu\u017cytk\u00f3w rolnych, powsta\u0142y szkody o warto\u015bci przekraczaj\u0105cej kwot\u0119 85 mln euro - poda\u0142 w sobot\u0119 rz\u0105d Antonia Costy.</p>"}]