[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugi-dzien-mocnych-wzrostow-na-Wall-Street-8417424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drugi dzie\u0144 mocnych wzrost\u00f3w na Wall Street", "date_published": "2022-10-04 21:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/17bcdb9b82e1ee-945-560-43-12-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowe indeksy odbija\u0142y z dna bessy\nza spraw\u0105 oczekiwa\u0144 na \u201ego\u0142\u0119bi zwrot\u201d w polityce Rezerwy Federalnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierskie-magazyny-gazu-jeszcze-niepelne-ale-sa-jednymi-z-najwiekszych-w-Europie-8417386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gierskie magazyny gazu jeszcze niepe\u0142ne, ale s\u0105 jednymi z najwi\u0119kszych w Europie", "date_published": "2022-10-04 19:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/e2e4aa234041e7-948-568-17-40-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowe magazyny gazu s\u0105 zape\u0142nione w 75 proc., a bior\u0105c pod uwag\u0119, \u017ce pojemno\u015b\u0107 magazynowa na W\u0119grzech jest do\u015b\u0107 du\u017ca, jeste\u015bmy znacznie powy\u017cej \u015bredniej UE pod wzgl\u0119dem wska\u017anika nape\u0142nienia w stosunku do rocznego zu\u017cycia \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek minister przemys\u0142u i technolo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stacje-do-ladowania-elektrykow-co-60-km-Tak-chce-UE-8417381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stacje do \u0142adowania elektryk\u00f3w co 60 km? Tak chce UE", "date_published": "2022-10-04 19:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/051cb5d9502b6a-948-568-0-4-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W krajach UE samochody powinny mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 elektrycznego \u0142adowania co 60 km i tankowania wodoru co 100 km - takie stanowisko zaj\u0119\u0142a we wtorek komisja transportu Parlamentu Europejskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-Bank-Centralny-bez-sternika-Prezes-podal-sie-do-dymisji-8417379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski Bank Centralny bez sternika. Prezes poda\u0142 si\u0119 do dymisji", "date_published": "2022-10-04 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/587cba2319fc26-945-560-9-15-1191-714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes Narodowego Banku Ukrainy (NBU) Kyry\u0142o Szewczenko poda\u0142 si\u0119 we wtorek do dymisji. Oficjalnie przyczyn\u0105 rezygnacji ma by\u0107 z\u0142y stan zdrowia. Wed\u0142ug ukrai\u0144skich medi\u00f3w szef NBU pozostawa\u0142 ostatnio w konflikcie z ministerstwem finans\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-posel-moze-stracic-immunitet-8417371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny pose\u0142 mo\u017ce straci\u0107 immunitet", "date_published": "2022-10-04 18:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/2d12d25d757ba0-945-560-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja regulaminowa wyrazi\u0142a we wtorek zgod\u0119 na uchylenie immunitetu Joannie Scheuring-Wielgus (Lewica) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniem przez ni\u0105 mszy w toru\u0144skim ko\u015bciele w 2020 roku. Za wnioskiem o uchylenie immunitetu g\u0142osowa\u0142o 9 pos\u0142\u00f3w, przeciw by\u00f3 6 pos\u0142\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-coraz-tanszy-8417365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie coraz ta\u0144szy", "date_published": "2022-10-04 18:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/9fed73ab8bd7e1-948-568-0-0-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek na zamkni\u0119ciu cena gazu ziemnego w holenderskim hubie TTF, po tym jak popo\u0142udniem przekroczy\u0142a 173 euro, spad\u0142a o 0,24 proc. i ostatecznie zatrzyma\u0142a si\u0119 na pu\u0142apie 169,5 euro za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-oglosil-kolejny-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-Ukrainy-8417351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden og\u0142osi\u0142 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-04 18:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/5a07d293b2bc67-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 we wtorek przyj\u0119cie kolejnego pakietu pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 625 mln dolar\u00f3w. W sk\u0142ad nowej transzy wejd\u0105 m.in. cztery kolejne wyrzutnie HIMARS. Powt\u00f3rzy\u0142 te\u017c w rozmowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, \u017ce USA b\u0119d\u0105 ws"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-nie-przewiduje-szoku-na-obligacjach-8417318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP nie przewiduje szoku na obligacjach", "date_published": "2022-10-04 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/434f537b783126-948-568-10-297-4233-2539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP zak\u0142ada utrzymanie si\u0119 notowa\u0144 obligacji w okolicach bie\u017c\u0105cych poziom\u00f3w do ko\u0144ca roku.  Perspektywa ko\u0144ca cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych przemawia za stabilizacj\u0105 notowa\u0144 obligacji - ocenili eksperci banku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcom-doskwiera-inflacja-Jest-trzykrotnie-wyzsza-niz-oficjalna-8417300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcom doskwiera inflacja. \"Jest trzykrotnie wy\u017csza\" ni\u017c oficjalna", "date_published": "2022-10-04 17:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/9f42f2ffa57bdb-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w RFN wzros\u0142a we wrze\u015bniu do 10 procent \u2013 poziomu najwy\u017cszego od 1951 roku. Konsumenci widz\u0105 jednak wzrost cen inaczej; wed\u0142ug sonda\u017cu inflacja postrzegana w\u015br\u00f3d Niemc\u00f3w wynosi 34,2 procent \u2013 informuje we wtorek portal dziennika \u201eWelt\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-rozpoczyna-skup-akcji-wlasnych-o-wartosci-do-100-mln-zl-8417274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt rozpoczyna skup akcji w\u0142asnych", "date_published": "2022-10-04 16:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/aaf433410e5199-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d CD Projekt rozpoczyna skup akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 100 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Skup b\u0119dzie trwa\u0142 od 5 do 28 pa\u017adziernika.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-pracuje-rownolegle-nad-dwiema-grami-klasy-AAA-8417272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy Wied\u017amin i tajemniczy Hadar. Czym jeszcze zaskoczy CD Projekt?", "date_published": "2022-10-04 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/8a86e6909846ae-948-568-0-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualizacja strategii CD Projekt zak\u0142ada, \u017ce sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie pracowa\u0107 nad dwiema grami klasy AAA r\u00f3wnolegle - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fala-optymizmu-na-GPW-Inwestorzy-licza-na-koniec-podwyzek-8417258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fala optymizmu na GPW. Inwestorzy licz\u0105 na koniec podwy\u017cek st\u00f3p?", "date_published": "2022-10-04 16:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-948-568-0-258-1237-742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontynuacja wzrost\u00f3w na GPW przybra\u0142a na sile. Wszystkie indeksy sektorowe by\u0142y notowane na plusach, a g\u0142\u00f3wne benchmarki zyska\u0142y nawet wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim euforycznym odbiciu z 9 wrze\u015bnia. Inwestorzy zacz\u0119li liczy\u0107 na ograniczanie podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, co przy wyprze"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marcin-Iwinski-zrezygnowal-z-funkcji-wiceprezesa-CD-Projekt-8417257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marcin Iwi\u0144ski zrezygnowa\u0142 z funkcji wiceprezesa CD Projekt", "date_published": "2022-10-04 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/06019c6492cf63-948-568-0-22-1805-1082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marcin Iwi\u0144ski z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji wiceprezesa CD Projekt ds. m\u0119dzynarodowych z dniem na koniec 31 grudnia 2022 roku - poinformowa\u0142 CD Projekt w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leszek-Czarnecki-za-posrednictwem-Getin-Noble-Bank-zmniejszyl-zaangazowanie-w-Getin-Holding-do-44-98-proc-8417238.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnecki zmniejszy\u0142 zaanga\u017cowanie w Getin Holding do 44,98 proc.", "date_published": "2022-10-04 16:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/0707f9c20bdc2a-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Leszek Czarnecki, za po\u015brednictwem Getin Noble Bank, zmniejszy\u0142 zaanga\u017cowanie w Getin Holding do 44,98 proc. g\u0142os\u00f3w i kapita\u0142u z 54,97 proc. - poda\u0142 Getin Holding w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezesi-wielkich-amerykanskich-firm-przewiduja-recesje-8417219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezesi wielkich ameryka\u0144skich firm przewiduj\u0105 recesj\u0119", "date_published": "2022-10-04 15:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b445783035bb74-948-568-0-463-1448-868.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />91 proc. szef\u00f3w 400 najwi\u0119kszych ameryka\u0144skich firm uwa\u017ca, \u017ce w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy gospodarka USA wejdzie w recesj\u0119 - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez firm\u0119 konsultingow\u0105 KPMG, kt\u00f3ry przedstawia we wtorek CNN.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-W-sierpniu-wydobyto-najmniej-wegla-w-tym-roku-8417205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ARP: W sierpniu wydobyto najmniej w\u0119gla w tym roku", "date_published": "2022-10-04 15:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/d070dce3d29433-945-560-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie kopalnie w sierpniu br. wyprodukowa\u0142y 3,8 mln ton w\u0119gla kamiennego, wobec blisko 4 mln ton miesi\u0105c wcze\u015bniej i prawie 4,3 mln ton przed rokiem. Miesi\u0119czna produkcja i sprzeda\u017c w\u0119gla (4 mln ton) by\u0142y w sierpniu najni\u017csze w tym roku - poda\u0142a we wtorek Agencja Rozwoju Prz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dluzsze-zycie-kopciuchow-w-Warszawie-Jest-pomysl-8417192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142u\u017csze \u017cycie kopciuch\u00f3w w Warszawie? Jest pomys\u0142", "date_published": "2022-10-04 15:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/2210435d32071c-945-560-233-506-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek podczas uroczysto\u015bci wmurowania kamienia w\u0119gielnego na Targ\u00f3wku prezydent Warszawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do propozycji wyd\u0142u\u017cenia terminu potrzebnego na wymian\u0119 kopciuch\u00f3w w Warszawie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Walczymy-z-inflacja-nie-poprzez-wzrost-bezrobocia-i-spadek-dochodow-8417185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Walczymy z inflacj\u0105 nie poprzez wzrost bezrobocia i spadek dochod\u00f3w", "date_published": "2022-10-04 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/7d92a03fbe3978-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robimy wszystko, by walczy\u0107 z inflacj\u0105, ale nie t\u0105 najprostsz\u0105 metod\u0105, czyli poprzez sch\u0142adzanie gospodarki; chcemy oszcz\u0119dzi\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwu wzrostu bezrobocia i spadku dochod\u00f3w - powiedzia\u0142 we wtorek prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dom-Development-w-III-kw-22-sprzedal-703-lokale-i-przekazal-420-8417143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dom Development w III kw. '22 sprzeda\u0142 703 lokale", "date_published": "2022-10-04 14:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/0d5dc1fa918ac9-948-568-0-125-5000-2999.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dom Development  w III kw. 2022 roku sprzeda\u0142 \u0142\u0105cznie 703 lokale netto oraz przekaza\u0142 klientom 420 mieszka\u0144 - poinformowa\u0142 sp\u00f3\u0142ka w komunikacie</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksplozja-w-zakladach-zbrojeniowych-Arsenal-w-Bulgarii-Sa-ofiary-8417138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksplozja w zak\u0142adach zbrojeniowych Arsena\u0142 w Bu\u0142garii. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-10-04 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/1d56fe5b9757ee-945-560-0-18-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a trzy zosta\u0142y ranne we wtorek w wybuchu w zak\u0142adach zbrojeniowych Arsena\u0142 w Kazan\u0142yku w \u015brodkowej Bu\u0142garii - poinformowa\u0142o radio publiczne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezidentyfikowane-drony-w-poblizu-pola-gazowego-na-Morzu-Polnocnym-8417121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niezidentyfikowane drony w pobli\u017cu pola gazowego na Morzu P\u00f3\u0142nocnym", "date_published": "2022-10-04 14:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/f713894ffdf7b3-945-560-0-23-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u0144ska policja poinformowa\u0142a we wtorek o otrzymaniu w weekend informacji o zaobserwowaniu niezidentyfikowanych dron\u00f3w w pobli\u017cu pola gazowego na Morzu P\u00f3\u0142nocnym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-zawiesila-notowania-szesciu-spolek-z-parkietu-8417117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW zawiesi\u0142a notowania sze\u015bciu sp\u00f3\u0142ek z parkietu", "date_published": "2022-10-04 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/4b09a90ea64471-945-560-10-35-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wniosek Komisji Nadzoru Finansowego, 4 pa\u017adziernika 2022 r. Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie zawiesi\u0142a obr\u00f3t akcjami sze\u015bciu sp\u00f3\u0142ek z warszawskiego parkietu. Powodem by\u0142o nieprzekazanie raport\u00f3w okresowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-LOT-bez-CPK-nie-przetrwamy-8417114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes LOT: bez CPK nie przetrwamy", "date_published": "2022-10-04 14:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/e1730ac0883e88-897-538-0-27-897-538.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PLL LOT bez Centralnego Portu Komunikacyjnego nie przetrwaj\u0105; LOT potrzebuje tego projektu - m\u00f3wi\u0142 we wtorek prezes sp\u00f3\u0142ki Rafa\u0142 Milczarski. Doda\u0142, \u017ce firma nie ma tylu pasa\u017cer\u00f3w co w roku 2019, ale poziom taki zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 w przysz\u0142ym roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-chce-konca-podwyzek-stop-procentowych-Wciaz-jest-czas-aby-zrobic-krok-w-tyl-8417004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ONZ chce ko\u0144ca podwy\u017cek st\u00f3p procentowych. \u201eWci\u0105\u017c jest czas, aby zrobi\u0107 krok w ty\u0142\u201d", "date_published": "2022-10-04 14:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/154cbdeb87fe60-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raport Konferencji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Handlu i Rozwoju (UNCTAD) wzywa banki centralne do zaprzestania podnoszenia st\u00f3p procentowych. Kontynuacja prowadzonej polityki mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wi\u0119kszych szk\u00f3d ni\u017c dwa poprzednie kryzysy \u2013 ostrzegaj\u0105 autorzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-z-kolejnymi-podwyzkami-na-lokatach-8-rocznie-takze-dla-obecnych-klientow-8417070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Pekao z kolejnymi podwy\u017ckami na lokatach. 8% rocznie tak\u017ce dla obecnych klient\u00f3w", "date_published": "2022-10-04 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/ce5422de6a8fb3-948-568-0-35-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 proc. w skali roku na lokatach z funduszem inwestycyjnym i 7 proc. rocznie na depozycie dost\u0119pnym w aplikacji mobilnej PeoPay \u2013 to najnowsza oferta lokat terminowych w Banku Pekao.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-drogi-prad-wroca-studia-zdalne-Pierwsze-decyzje-juz-zapadly-8417063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed drogi pr\u0105d wr\u00f3c\u0105 studia zdalne. Pierwsze decyzje ju\u017c zapad\u0142y", "date_published": "2022-10-04 13:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/104306dd87fa7e-945-560-0-37-2141-1284.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu studenci Uniwersytetu w Bia\u0142ymstoku, najwi\u0119kszej uczelni w regionie, b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach zdalnie \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek rektor uczelni prof. Robert Ciborowski. Ma to zwi\u0105zek z rosn\u0105cymi cenami za energi\u0119 elektryczn\u0105 i ogrzewanie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Studentow-nie-stac-na-studiowanie-Jest-najgorzej-od-1989-r-8417050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Student\u00f3w nie sta\u0107 na studiowanie. Jest najgorzej od 1989 r.", "date_published": "2022-10-04 13:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/18160cf36db583-948-568-4-4-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Student\u00f3w nie sta\u0107 na studiowanie, ostatniego roku mieszkania do wynaj\u0119cia podro\u017ca\u0142y ok. 40 proc.; tak \u017ale nie by\u0142o od 1989 roku - podkre\u015blaj\u0105 przedstawiciele Polski 2050. M\u0142odzi ludzie powinni mie\u0107 r\u00f3wne szanse, by rozpocz\u0105\u0107 wymarzone studia i przygotowywa\u0107 si\u0119 do pracy zawodo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Swiatowy-obnizyl-prognoze-wzrostu-PKB-Polski-w-2023-r-8417034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank \u015awiatowy obni\u017cy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu PKB Polski w 2023 r.", "date_published": "2022-10-04 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/3a9a669cd73322-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank \u015awiatowy (B\u015a) obni\u017cy\u0142 prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego Polski w 2023 r. do 1,6 proc. z 3,6 proc. szacowanych wcze\u015bniej - wynika z raportu banku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-emerytury-czerwcowe-RPO-zabiera-glos-8417000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3r o emerytury czerwcowe. RPO zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-10-04 12:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/e640c4358a1f81-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utrzymanie niekorzystnego sposobu waloryzacji dla os\u00f3b, kt\u00f3re przesz\u0142y na emerytur\u0119 w czerwcu w latach 2009-2019 prowadzi do niesprawiedliwego potraktowania tych emeryt\u00f3w i narusza konstytucyjn\u0105 zasad\u0119 sprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej - oceni\u0142 RPO Marcin Wi\u0105cek w stanowisku dla TK.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milion-tanich-biletow-od-PKP-Intercity-8416995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Milion tanich bilet\u00f3w od PKP Intercity", "date_published": "2022-10-04 12:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/c30d6e4b786cb1-948-568-0-191-2183-1309.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity wprowadzi\u0142o do sprzeda\u017cy milion tanich bilet\u00f3w. Promocja obowi\u0105zuje do ko\u0144ca listopada tego roku; w jej ramach za przejazd z Warszawy do Krakowa obowi\u0105zuj\u0105ca cena za bilet to 19 z\u0142 - poinformowa\u0142 we wtorek prezes PKP Intercity Marek Chraniuk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukaszenka-przyznal-ze-atakuje-Ukraine-8416993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141ukaszenka przyzna\u0142, \u017ce atakuje Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-04 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/22a00154edf24a-948-568-0-21-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oru\u015b bierze udzia\u0142 w specjalnej operacji wojskowej na Ukrainie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek Alaksandr \u0141ukaszenka, dodaj\u0105c, \u017ce Bia\u0142oru\u015b \"nie wysy\u0142a swoich \u017co\u0142nierzy\" do tych walk. Media niezale\u017cne wskazuj\u0105, i\u017c po raz pierwszy potwierdzi\u0142 udzia\u0142 Mi\u0144ska w wojnie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-zmian-przy-wpisach-do-ksiag-wieczystych-8416989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce zmian przy wpisach do ksi\u0105g wieczystych", "date_published": "2022-10-04 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/05b5743593beb5-948-568-7-7-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt resortu sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3ry uprawnia notariuszy m.in. do dokonywania wpis\u00f3w hipotek w ksi\u0119gach wieczystych i wydawania notarialnych nakaz\u00f3w zap\u0142aty. Zmiany maj\u0105 skr\u00f3ci\u0107 oczekiwanie na wpis do ksi\u0119gi wieczystej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-koncem-podwyzek-stop-w-Polsce-warto-poczekac-na-Fed-i-EBC-8416972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z ko\u0144cem podwy\u017cek st\u00f3p w Polsce warto poczeka\u0107 na Fed i EBC", "date_published": "2022-10-04 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/8547c42e14718f-948-568-0-600-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z punktu widzenia stabilno\u015bci z\u0142otego i inflacji z zako\u0144czeniem cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce warto poczeka\u0107 do momentu, gdy na podobny krok zdecyduje si\u0119 Europejski Bank Centralny i Fed - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Citi Handlowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszt-dostosowania-drog-krajowych-dla-pojazdow-o-nacisku-pojedynczej-osi-do-11-5-t-to-58-mld-zl-do-30-8416968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszt dostosowania dr\u00f3g krajowych dla pojazd\u00f3w o nacisku pojedynczej osi do 11,5 t to 58 mld z\u0142 do '30", "date_published": "2022-10-04 12:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/c43eb41bd65763-948-568-23-92-4128-2476.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wyda 58 mld z\u0142 do 2030 roku na dostosowanie dr\u00f3g krajowych, kt\u00f3re zarz\u0105dzane s\u0105 przez Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, do ruchu pojazd\u00f3w o nacisku pojedynczej osi do 11,5 t - podano w komunikacie po posiedzeniu rz\u0105du..</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-na-odbudowie-Ukrainy-Polska-moze-zyskac-ok-4-proc-PKB-8416961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pekao: na odbudowie Ukrainy Polska mo\u017ce zyska\u0107 ok. 4 proc. PKB", "date_published": "2022-10-04 12:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/f0ae5492491bfd-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu przynajmniej 10 lat korzy\u015bci dla polskiej gospodarki przy odbudowie Ukrainy mog\u0105 wynie\u015b\u0107 3,6-3,8 proc. PKB - wyliczaj\u0105 analitycy banku Pekao. Ich zdaniem odbudowa ca\u0142ej Ukrainy b\u0119dzie kosztowa\u0107 ok. 750 mld dolar\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grobarczyk-Chcemy-zwiekszyc-retencje-wody-8416957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gr\u00f3barczyk: Chcemy zwi\u0119kszy\u0107 retencj\u0119 wody", "date_published": "2022-10-04 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/6937889135228b-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy zwi\u0119kszy\u0107 retencj\u0119 wody w Polsce z obecnych 7 do 15 proc., s\u0142u\u017cy\u0107 temu b\u0119dzie ca\u0142y pakiet inwestycji zwi\u0105zanych z budow\u0105 ma\u0142ych i du\u017cych zbiornik\u00f3w, a tak\u017ce melioracjami rolnymi - powiedzia\u0142 we wtorek wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-nie-ma-nadwymiarowych-zyskow-nie-powinien-go-objac-nowy-podatek-prezes-8416952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek: Orlen nie ma nadmiarowych zysk\u00f3w, nie powinien go obj\u0105\u0107 nowy podatek", "date_published": "2022-10-04 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/e33043406697bb-948-568-0-5-1975-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen nie osi\u0105ga w 2022 roku nadwymiarowych zysk\u00f3w w stosunku do przychod\u00f3w, w zwi\u0105zku z tym nie powinien obejmowa\u0107 go zapowiedziany przez rz\u0105d nowy podatek - uwa\u017ca prezes Orlenu Daniel Obajtek. W 2023 roku Orlen chce przeznaczy\u0107 na dywidend\u0119 23 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolna-ladowarka-do-wszystkich-urzadzen-Parlament-Europejski-zdecydowal-8416947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Kto ma \u0142adowark\u0119 do...?\" odejdzie do historii. PE zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-10-04 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/65dc96826aeb72-948-568-110-230-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca 2024 r. wszystkie telefony kom\u00f3rkowe, tablety i aparaty fotograficzne sprzedawane w UE b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 wyposa\u017cone w port \u0142adowania USB typu C. Od wiosny 2026 obowi\u0105zek obejmie laptopy - zdecydowa\u0142 PE. W efekcie konsumenci b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0107 tylko jednej \u0142adowarki.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czterodniowy-tydzien-pracy-sprawdza-sie-w-Wielkiej-Brytanii-8416923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania testuje czterodniowy tydzie\u0144 pracy. Oto pierwsze wnioski", "date_published": "2022-10-04 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/c4bc6f72b0945b-948-568-89-69-3903-2341.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko po\u0142owa z firm z Wielkiej Brytanii, kt\u00f3re \nzdecydowa\u0142y si\u0119 wprowadzi\u0107 na pr\u00f3b\u0119 4-dniowy tydzie\u0144 pracy, oceni\u0142a \nudzia\u0142 w eksperymencie entuzjastycznie. Jednocze\u015bnie 35 spo\u015br\u00f3d \nwszystkich 73 przedsi\u0119biorstw zapowiedzia\u0142o kontynuacj\u0119 tego modelu \npracy po up\u0142ywie trwania"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-przywraca-produkcje-w-koksowni-Przyjazn-8416881.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JSW przywraca produkcj\u0119 w koksowni \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d", "date_published": "2022-10-04 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/fa8f410463d46d-900-539-0-40-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105ca do grupy JSW koksownia \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d przywraca produkcj\u0119 - poinformowa\u0142a JSW w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CIT-Kto-nie-placi-podatku-Lista-20-najwiekszych-firm-8416798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto nie p\u0142aci CIT-u? Na szczycie listy s\u0105 internetowy kantor i sp\u00f3\u0142ka wydobywcza", "date_published": "2022-10-04 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ac9352f51d6fdf-948-568-0-0-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cinkciarz.pl, Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa, Polska Grupa G\u00f3rnicza i Polskie Linie Kolejowe \u2013 tak wygl\u0105da pierwsza czw\u00f3rka najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek w Polsce, kt\u00f3re nie zap\u0142aci\u0142y CIT za 2021 r., jak wynika z danych resortu finans\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowny-spadek-kursu-akcji-Red-Carpet-Media-Group-w-debiucie-na-NewConnect-8416857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towny spadek kursu akcji Red Carpet Media w debiucie na NewConnect", "date_published": "2022-10-04 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/9cff2f50e8f963-948-568-98-53-1009-605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji Red Carpet Media Group spad\u0142 we wtorkowym debiucie na rynku NewConnect o 43,3 proc. do 51 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-drobiowa-kurczaki-karmione-pasza-z-olejami-do-produkcji-smarow-8416752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera drobiowa: kurczaki by\u0142y karmione pasz\u0105 z olejami do produkcji smar\u00f3w. Wicepremier zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-10-04 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a7e3097acc3ebd-948-568-182-0-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O kurczaki nie musimy si\u0119 obawia\u0107; weterynaria nadal b\u0119dzie intensywnie bada\u0107 wszelkie pr\u00f3bki, zar\u00f3wno mi\u0119sa, jak i pasz - zapewni\u0142 we wtorek wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi, odnosz\u0105c si\u0119 do nieprawid\u0142owo\u015bci na rynku pasz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Chcemy-zblizyc-ceny-energii-zblizyc-do-ceny-wytwarzania-Przygotowujemy-ustawe-8416807.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Chcemy zbli\u017cy\u0107 ceny energii zbli\u017cy\u0107 do ceny wytwarzania. Przygotowujemy ustaw\u0119", "date_published": "2022-10-04 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/45c89dc2362834-939-563-0-0-939-563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowujemy ustaw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 tego, \u017ceby ceny energii zbli\u017cy\u0107 do ceny wytwarzania; taka ustawa si\u0119 za chwil\u0119 pojawi - powiedzia\u0142a we wtorek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Na pewno sp\u00f3\u0142ki podziel\u0105 si\u0119 swoimi zyskami - zapewni\u0142a.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-odzyskuje-teren-Kurs-euro-blisko-4-80-zl-8416845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty odzyskuje teren. Kurs euro blisko 4,80 z\u0142", "date_published": "2022-10-04 09:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/e0b61574c87d11-948-568-360-5-1403-842.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska waluta odradza si\u0119 po tym, jak pod koniec wrze\u015bnia\nosi\u0105gn\u0119\u0142a jedne z najs\u0142abszych poziom\u00f3w w historii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lidl-daje-podwyzki-i-szuka-pracownikow-8416821.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lidl podwy\u017csza pensje. Sprawdzamy, jak wypada na tle konkurencji", "date_published": "2022-10-04 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/d1bd7a9ab85eae-948-568-0-74-4239-2543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 sklep\u00f3w Lidl zapowiedzia\u0142a utworzenie tysi\u0105ca \nmiejsc pracy. Jednocze\u015bnie podnios\u0142a oferowane wynagrodzenie na poziomie\n 200 z\u0142 brutto na miesi\u0105c dla kasjer\u00f3w i nawet 600 z\u0142 brutto dla \nmagazynier\u00f3w. Konkurencyjna sie\u0107 Auchan r\u00f3wnie\u017c podnios\u0142a wide\u0142ki swoim \npracownikom \u2013"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drgawki-popytu-na-hipoteki-Wiecej-wnioskow-po-wakacjach-to-czysto-sezonowy-efekt-8416822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drgawki popytu na hipoteki. Wi\u0119cej wniosk\u00f3w po wakacjach to czysto sezonowy efekt?", "date_published": "2022-10-04 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/8938162e427a0f-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W por\u00f3wnaniach rok do roku popyt na kredyty mieszkaniowe\nnadal prezentuje si\u0119 katastrofalnie. Z najnowszych danych Biura Informacji Kredytowej\nwynika jednak, \u017ce po raz pierwszy od p\u00f3\u0142 roku liczba wnioskuj\u0105cych wzros\u0142a\nmiesi\u0105c do miesi\u0105ca. To mo\u017ce by\u0107 jednak czysto sezonowy ef"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczna-zwyzka-notowan-srebra-8416812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Historyczna zwy\u017cka notowa\u0144 srebra", "date_published": "2022-10-04 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/0ac9bdda10d4e1-948-568-110-265-1407-844.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142ek przyni\u00f3s\u0142 przesz\u0142o 9-procentow\u0105 zwy\u017ck\u0119 notowa\u0144\nkontrakt\u00f3w terminowych na srebro. By\u0142a to najwy\u017csza dzienna zwy\u017cka cen bia\u0142ego\nmetalu od listopada 2008 roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-podatki-Sasin-wprowadzi-daniny-dla-wlascicieli-mieszkan-8416097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe podatki. Wicepremier Sasin proponuje daniny dla w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144", "date_published": "2022-10-04 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/72146b84011417-948-568-0-0-2045-1226.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Danina transakcyjna, quasi-podatek od przychod\u00f3w z budynk\u00f3w oraz wy\u017csza stawka podatku od nieruchomo\u015bci \u2013 takie rozwi\u0105zania proponuje minister Jacek Sasin. Wed\u0142ug doniesie\u0144 \"Dziennika Gazeta Prawna\" maj\u0105 pom\u00f3c zlikwidowa\u0107 skrajne ub\u00f3stwo mieszkaniowe. Nowe przepisy nie obejm\u0105 w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pogloski-o-smierci-dolara-sa-mocno-przesadzone-8416039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pog\u0142oski o \u015bmierci dolara s\u0105 mocno przesadzone", "date_published": "2022-10-04 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/82f063b8ecfd6b-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 dolara w globalnych rezerwach walutowych od \nlat stopniowo spada, ale w drugim kwartale bie\u017c\u0105cego roku wzr\u00f3s\u0142 \nnajmocniej od ponad dw\u00f3ch lat mimo zamro\u017cenia przez Amerykan\u00f3w \nrosyjskich aktyw\u00f3w. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-sprawdzi-czy-placisz-abonament-za-radio-w-aucie-8416778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta sprawdzi, czy p\u0142acisz abonament za radio w aucie. Szczeg\u00f3lnie w s\u0142u\u017cbowym", "date_published": "2022-10-04 07:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/49b0dfd9a88ec8-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listonosze Poczty Polskiej robi\u0105 zdj\u0119cia samochodom \nzaparkowanym na ulicy, kt\u00f3re maj\u0105 zamontowane radio, i sprawdzaj\u0105, czy \nw\u0142a\u015bciciel op\u0142aca abonament RTV. Wszystko odbywa si\u0119 zgodnie z prawem - \nargumentuje Poczta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGG-Przyszloroczne-wydobycie-wegla-bedzie-o-milion-ton-wieksze-od-zakladanego-8416777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGG: Przysz\u0142oroczne wydobycie w\u0119gla b\u0119dzie o milion ton wi\u0119ksze od zak\u0142adanego", "date_published": "2022-10-04 07:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/2e58a7cbedf532-945-560-32-300-4252-2551.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku kopalnie Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) wyprodukuj\u0105 ok. 23,5 mln ton w\u0119gla; milion ton wi\u0119cej ni\u017c zak\u0142adano w podpisanej niespe\u0142na p\u00f3\u0142tora roku temu umowie spo\u0142ecznej dla g\u00f3rnictwa \u2013 zapowiedzia\u0142 we wtorek prezes najwi\u0119kszej g\u00f3rniczej sp\u00f3\u0142ki Tomasz Rogala.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zappka-Store-odchodzi-do-lamusa-8416769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec sklep\u00f3w pod szyldem \u017bappka. Sie\u0107 ujednolica nazwy swoich plac\u00f3wek", "date_published": "2022-10-04 07:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/8224a68c384c9e-948-568-0-0-3000-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017babka rezygnuje z bezobs\u0142ugowych sklep\u00f3w pod mark\u0105 \u017bappka Store. Wszystkie b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 pod jednym szyldem - \u017babka Nano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Debiut-Red-Carpet-Media-Group-na-NewConnect-8408402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Red Carpet Media Group zadebiutuje na NewConnect 4 pa\u017adziernika", "date_published": "2022-10-04 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/1baa006b584486-945-560-0-276-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Red Carpet Media Group, producent program\u00f3w telewizyjnych, zadebiutuje na NewConnect 4 pa\u017adziernika 2022 r. B\u0119dzie 377. sp\u00f3\u0142k\u0105 notowan\u0105 na NewConnect oraz 11. debiutem na tym rynku w bie\u017c\u0105cym roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DGP-zaciskanie-pasa-na-pacjentach-Bedzie-mniej-pieniedzy-na-skrocenie-kolejek-i-nowe-leki-8416721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"DGP\": zaciskanie pasa na pacjentach. B\u0119dzie mniej pieni\u0119dzy na skr\u00f3cenie kolejek i nowe leki", "date_published": "2022-10-04 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/b8f61de646fd6e-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie mniej pieni\u0119dzy na skr\u00f3cenie kolejek, nowe leki czy nowe rodzaje leczenia. Pow\u00f3d? Na barki NFZ zostan\u0105 zrzucone zadania, kt\u00f3re do tej pory finansowa\u0142 bud\u017cet pa\u0144stwa \u2013 informuje we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-bizancjum-w-polsko-wegierskim-instytucie-Bezprawne-dodatki-i-porcelana-z-Cmielowa-8416718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: bizancjum w polsko-w\u0119gierskim instytucie. Bezprawne dodatki i porcelana z \u0106mielowa", "date_published": "2022-10-04 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/48fb3571fcca2d-945-560-0-78-2257-1354.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Instytucja powo\u0142ana decyzj\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i Viktora Orb\u00e1na robi\u0142a ekskluzywne zakupy i bezprawnie wyp\u0142aca\u0142a ekstrapensje \u2013 twierdzi Kancelaria Premiera. \"Rzeczpospolita\u201d publikuje ustalenia kontroli.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-bedzie-trudny-sezon-dla-samorzadow-walczacych-ze-smogiem-8416711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To b\u0119dzie trudny sezon dla samorz\u0105d\u00f3w walcz\u0105cych ze smogiem", "date_published": "2022-10-04 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/0c7d6a0d0a876a-948-568-0-71-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Tempo wymiany piec\u00f3w na koniec 2021 roku mieli\u015bmy \u015bwietne i\u00a0bardzo liczyli\u015bmy na to, \u017ce rok 2022 si\u0142\u0105 rozp\u0119du b\u0119dzie kontynuacj\u0105, niestety nast\u0105pi\u0142o za\u0142amanie\u00a0- m\u00f3wi Katarzyna Szymczak-Pomianowska,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ludzie-uruchamiaja-piece-zostawione-na-czarna-godzine-Kominiarze-maja-pelne-rece-roboty-8416709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ludzie uruchamiaj\u0105 piece zostawione \"na czarn\u0105 godzin\u0119\". Kominiarze maj\u0105 pe\u0142ne r\u0119ce roboty", "date_published": "2022-10-04 05:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/80a50c5761f3d3-948-568-8-17-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z niestabiln\u0105 sytuacj\u0105 na rynku energetycznym w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodzinnych i mieszka\u0144 w kamienicach chc\u0105 uruchamia\u0107 nieczynne od lat kopciuchy, kominki, a nawet kuchnie w\u0119glowe. W zwi\u0105zku z tym kominiarze maj\u0105 pe\u0142ne r\u0119ce roboty, na ich wizyt\u0119 trzeba czeka\u0107 co na"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstala-pierwsza-na-swiecie-czarna-lista-pasazerow-linii-lotniczych-8416487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powsta\u0142a pierwsza na \u015bwiecie \u201eczarna lista\u201d pasa\u017cer\u00f3w linii lotniczych", "date_published": "2022-10-04 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/3955ae34bf6725-948-568-0-120-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Linie lotnicze KLM i Transavia stworzy\u0142y wsp\u00f3ln\u0105 list\u0119 uci\u0105\u017cliwych pasa\u017cer\u00f3w, informuje portal NOS. Osoby na ni\u0105 wpisane nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y przez pi\u0119\u0107 lat korzysta\u0107 z us\u0142ug obu przewo\u017anik\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-wloskie-hotele-zamykaja-sie-z-powodu-cen-energii-Sezon-narciarski-zagrozony-8416697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze w\u0142oskie hotele zamykaj\u0105 si\u0119 z powodu cen energii. \"Sezon narciarski zagro\u017cony\"", "date_published": "2022-10-04 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/81fb8be109ec82-948-568-0-38-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 pi\u0119ciu hoteli w Apulii na po\u0142udniu W\u0142och zosta\u0142a zamkni\u0119ta po otrzymaniu rachunk\u00f3w za pr\u0105d w wysoko\u015bci p\u00f3\u0142 miliona euro. Bran\u017ca apeluje o natychmiastowe wsparcie i ostrzega, \u017ce w przeciwnym razie liczba zamykanych hoteli wzro\u015bnie, a sezon narciarski b\u0119dzie zagro\u017cony.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-pazdziernik-2022-8416492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwucyfrowe oprocentowanie wraca nawet w promocjach hipotek", "date_published": "2022-10-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/8a621124fc4fe1-948-568-239-110-1507-904.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przerwa we wzrostach stawek oprocentowania kredyt\u00f3w mieszkaniowych\nby\u0142a kr\u00f3tka. Nawet w ofertach promocyjnych w pa\u017adzierniku znajdziemy propozycje\nz okresowo sta\u0142\u0105 stop\u0105 powy\u017cej 10 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-pazdziernik-2022-Ranking-Bankier-pl-8416334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty miesi\u0119czne z kolejnym wzrostem. Stawka maksymalna to 8,50 proc. w skali roku", "date_published": "2022-10-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/8de766df924f20-948-568-0-189-2103-1261.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze we wrze\u015bniu maksymalna stawka na lokatach miesi\u0119cznych wynosi\u0142a 7,20 proc. w skali roku. Aktualnie r\u00f3wnie\u017c depozyty na najkr\u00f3tszy analizowany przez nas termin mog\u0105 si\u0119 poszczyci\u0107 oprocentowaniem z \u201e\u00f3semk\u0105 z przodu\u201d. Na podwy\u017ck\u0119 postawi\u0142 lider z poprzedniego miesi\u0105ca.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przeminela-moda-na-obligacje-oszczednosciowe-8416183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przemin\u0119\u0142a moda na obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe", "date_published": "2022-10-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/e761173bcdc04d-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raptem kilka miesi\u0119cy trwa\u0142a moda na obligacje \noszcz\u0119dno\u015bciowe Skarbu Pa\u0144stwa. Czy uda si\u0119 j\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 dzi\u0119ki \nniewielkiej podwy\u017cce oprocentowania i rozpocz\u0119ciu sprzeda\u017cy przez Bank \nPekao?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transport-morski-najtanszy-od-dwoch-lat-Na-morzu-wraca-normalnosc-8416270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Transport morski najta\u0144szy od dw\u00f3ch lat. Na morzu wraca normalno\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-04 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/8a66b1207eaaa9-945-567-0-0-4368-2621.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mierzona za pomoc\u0105 wska\u017anika World Container Index cena frachtu morskiego spad\u0142a w ubieg\u0142ym tygodniu o 10 proc. To ju\u017c 31 tydzie\u0144 z rz\u0119du, gdy mi\u0119dzynarodowy transport morski jest coraz ta\u0144szy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-Putinowska-moblilizacja-jeszcze-bardziej-oslabi-rosyjska-gospodarke-8416687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Politico: Putinowska mobilizacja jeszcze bardziej os\u0142abi rosyjsk\u0105 gospodark\u0119", "date_published": "2022-10-04 02:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/ec06c7248c463d-948-568-10-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Moskwa nie ma planu dla spo\u0142ecze\u0144stwa i gospodarki  na wypadek wojny i nie ma nikogo do obsadzenia stanowisk tych, kt\u00f3rzy uciekli lub zostali wcieleni do wojska, pisze we wtorek Politico.</p>"}]