[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-ukrywajacy-sie-rosjanie-wychodza-z-lasow-po,nId,6326954", "title": "Wojna w Ukrainie. Ukrywaj\u0105cy si\u0119 Rosjanie wychodz\u0105 z las\u00f3w. Powodem jest g\u0142\u00f3d", "date_published": "2022-10-04 21:42:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-ukrywajacy-sie-rosjanie-wychodza-z-lasow-po,nId,6326954\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Ukrywaj\u0105cy si\u0119 Rosjanie wychodz\u0105 z las\u00f3w. Powodem jest g\u0142\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-ukrywajacy-sie-rosjanie-wychodza-z-lasow-po/000G5R24QF0NBNDV-C321.jpg\" /></a>Z las\u00f3w pod Charkowem wychodz\u0105 rosyjscy naje\u017ad\u017acy. To \u017co\u0142nierze pozostawieni przez swoich towarzyszy, wycofuj\u0105cych si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chwala-sie-lotniskowcem-nowej-generacji-zabojcze-zdolnos,nId,6326937", "title": "USA chwal\u0105 si\u0119 lotniskowcem nowej generacji. \"Zab\u00f3jcze zdolno\u015bci\"", "date_published": "2022-10-04 20:42:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chwala-sie-lotniskowcem-nowej-generacji-zabojcze-zdolnos,nId,6326937\"><img align=\"left\" alt=\"USA chwal\u0105 si\u0119 lotniskowcem nowej generacji. &quot;Zab\u00f3jcze zdolno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-chwala-sie-lotniskowcem-nowej-generacji-zabojcze-zdolnos/000G5QVKOE1UBXUF-C321.jpg\" /></a>USS Gerald Ford, pierwszy ameryka\u0144ski lotniskowiec nowej generacji, zosta\u0142 we wtorek wys\u0142any na manewry. Ten okr\u0119t o wyporno\u015bci 100 tysi\u0119cy ton ma nap"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osmy-pakiet-sankcji-na-rosje-jest-decyzja-panstw-ue,nId,6326928", "title": "\u00d3smy pakiet sankcji na Rosj\u0119. Jest decyzja pa\u0144stw UE", "date_published": "2022-10-04 20:03:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osmy-pakiet-sankcji-na-rosje-jest-decyzja-panstw-ue,nId,6326928\"><img align=\"left\" alt=\"\u00d3smy pakiet sankcji na Rosj\u0119. Jest decyzja pa\u0144stw UE\" src=\"https://i.iplsc.com/osmy-pakiet-sankcji-na-rosje-jest-decyzja-panstw-ue/000G5QP2GDJLBUB2-C321.jpg\" /></a>Jest porozumienie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej w sprawie \u00f3smego pakietu sankcji wobec Rosji w zwi\u0105zku z jej inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142 we wtorek i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nika-shakarami-zabita-przez-iranskie-sluzby-nie-pozwolono-na,nId,6326920", "title": "Nika Shakarami zabita przez ira\u0144skie s\u0142u\u017cby. Nie pozwolono na pogrzeb", "date_published": "2022-10-04 19:35:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nika-shakarami-zabita-przez-iranskie-sluzby-nie-pozwolono-na,nId,6326920\"><img align=\"left\" alt=\"Nika Shakarami zabita przez ira\u0144skie s\u0142u\u017cby. Nie pozwolono na pogrzeb\" src=\"https://i.iplsc.com/nika-shakarami-zabita-przez-iranskie-sluzby-nie-pozwolono-na/000G5QKIO13CGA1C-C321.jpg\" /></a>16-letnia Nika Shakarami by\u0142a jedn\u0105 z os\u00f3b protestuj\u0105cych w Teheranie po \u015bmierci Mashy Amini. W ostatniej rozmowie telefonicznej przekaz\u0142a, \u017ce goni\u0105 j\u0105 s\u0142u\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nowe-miasto-lubawskie-w-sklepie-znalazla-pieniadze-zamiast-o,nId,6326918", "title": "Nowe Miasto Lubawskie: W sklepie znalaz\u0142a pieni\u0105dze. Zamiast odda\u0107, posz\u0142a je wyda\u0107", "date_published": "2022-10-04 19:30:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nowe-miasto-lubawskie-w-sklepie-znalazla-pieniadze-zamiast-o,nId,6326918\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe Miasto Lubawskie: W sklepie znalaz\u0142a pieni\u0105dze. Zamiast odda\u0107, posz\u0142a je wyda\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-miasto-lubawskie-w-sklepie-znalazla-pieniadze-zamiast-o/000G5QKV210YWL8E-C321.jpg\" /></a>28-latka nie mia\u0142a opor\u00f3w, by przyw\u0142aszczy\u0107 pieni\u0105dze z przypadkowo odnalezionej koperty. Gdy prawowita w\u0142a\u015bcicielka banknot\u00f3w z Now"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-soloch-odchodzi-z-bbn-palac-prezydencki-informuje,nId,6326891", "title": "Pawe\u0142 Soloch odchodzi z BBN. Pa\u0142ac Prezydencki informuje", "date_published": "2022-10-04 18:44:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-soloch-odchodzi-z-bbn-palac-prezydencki-informuje,nId,6326891\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Soloch odchodzi z BBN. Pa\u0142ac Prezydencki informuje\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-soloch-odchodzi-z-bbn-palac-prezydencki-informuje/000G5QEY0L3LPRSP-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Soloch odchodzi z Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Kancelarii Prezydenta. Jak czytamy w komunikacie Pa\u0142acu Prezydenckiego, chodzi o &quot;wzgl\u0119dy osobiste&quot;.</p><br clear=\"a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-odbijaja-kolejne-tereny-potwierdzaja-to-rosyjskie-m,nId,6326880", "title": "Ukrai\u0144cy odbijaj\u0105 kolejne tereny. Potwierdzaj\u0105 to rosyjskie mapy", "date_published": "2022-10-04 18:25:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-odbijaja-kolejne-tereny-potwierdzaja-to-rosyjskie-m,nId,6326880\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy odbijaj\u0105 kolejne tereny. Potwierdzaj\u0105 to rosyjskie mapy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-odbijaja-kolejne-tereny-potwierdzaja-to-rosyjskie-m/000G5QC79PTYE4FT-C321.jpg\" /></a>Rosjanie uciekaj\u0105 przed ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0105 odbijaj\u0105c\u0105 tereny w takim tempie, \u017ce nawet moskiewskie ministerstwo obrony nie jest w stan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-most-antonowski-ostrzelany-przez-ukraincow-rosjanie-potwierd,nId,6326876", "title": "Most Antonowski ostrzelany przez Ukrai\u0144c\u00f3w. Rosjanie potwierdzaj\u0105", "date_published": "2022-10-04 18:12:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-most-antonowski-ostrzelany-przez-ukraincow-rosjanie-potwierd,nId,6326876\"><img align=\"left\" alt=\"Most Antonowski ostrzelany przez Ukrai\u0144c\u00f3w. Rosjanie potwierdzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/most-antonowski-ostrzelany-przez-ukraincow-rosjanie-potwierd/000G5QAWQV9LBPO9-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie jednostki rakietowe i artyleryjskie zaatakowa\u0142y most Antonowski - wynika z doniesie\u0144 zar\u00f3wno ukrai\u0144skich, jak i rosyjs"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marija-zacharowa-oskarza-polske-o-prowokacje-stanowczo-potep,nId,6326843", "title": "Marija Zacharowa oskar\u017ca Polsk\u0119 o prowokacj\u0119. \"Stanowczo pot\u0119piamy\"", "date_published": "2022-10-04 17:48:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marija-zacharowa-oskarza-polske-o-prowokacje-stanowczo-potep,nId,6326843\"><img align=\"left\" alt=\"Marija Zacharowa oskar\u017ca Polsk\u0119 o prowokacj\u0119. &quot;Stanowczo pot\u0119piamy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marija-zacharowa-oskarza-polske-o-prowokacje-stanowczo-potep/000G5PXWNJPYRYHK-C321.jpg\" /></a>&quot;Bezczelna prowokacja&quot;, &quot;ra\u017c\u0105ce naruszenie zasad&quot;, &quot;brak szacunku wobec norm etycznych&quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-m-z-wyrokiem-w-tle-smierc-piotra-pawlowskiego,nId,6326861", "title": "Jerzy M. z wyrokiem. W tle \u015bmier\u0107 Piotra Paw\u0142owskiego", "date_published": "2022-10-04 17:42:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-m-z-wyrokiem-w-tle-smierc-piotra-pawlowskiego,nId,6326861\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy M. z wyrokiem. W tle \u015bmier\u0107 Piotra Paw\u0142owskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-m-z-wyrokiem-w-tle-smierc-piotra-pawlowskiego/000G5Q5V0VFIAXSA-C321.jpg\" /></a>Jest wyrok w sprawie lekarza Jerzego M. Zgodnie z orzeczeniem s\u0105du, medyk, w zwi\u0105zku z przyczynieniem si\u0119 do \u015bmierci tw\u00f3rcy i prezesa Fundacji Integracja Piotra Paw\u0142owskiego, zosta\u0142 skazany na ro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dziwny-niebieski-grzyb-w-polskich-lasach-czy-jest-jadalny,nId,6326509", "title": "Dziwny, niebieski grzyb w polskich lasach. Czy jest jadalny?", "date_published": "2022-10-04 17:21:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dziwny-niebieski-grzyb-w-polskich-lasach-czy-jest-jadalny,nId,6326509\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwny, niebieski grzyb w polskich lasach. Czy jest jadalny?\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwny-niebieski-grzyb-w-polskich-lasach-czy-jest-jadalny/000G5NNHIHXAMBPO-C321.jpg\" /></a>Pier\u015bcieniak grynszpanowy, czyli Stropharia aeruginosa, to ciekawy gatunek grzyba, kt\u00f3rego nie spos\u00f3b nie zauwa\u017cy\u0107 w le\u015bnej \u015bci\u00f3\u0142ce. Wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 niespotykan\u0105 kolorystyk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chca-odebrac-scheuring-wielgus-immunitet-komisja-zdecydowala,nId,6326838", "title": "Chc\u0105 odebra\u0107 Scheuring-Wielgus immunitet. Komisja zdecydowa\u0142a", "date_published": "2022-10-04 16:58:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chca-odebrac-scheuring-wielgus-immunitet-komisja-zdecydowala,nId,6326838\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 odebra\u0107 Scheuring-Wielgus immunitet. Komisja zdecydowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-odebrac-scheuring-wielgus-immunitet-komisja-zdecydowala/000G5PU9WHRDIJ4Y-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119ciu pos\u0142\u00f3w za odebraniem Joannie Scheuring-Wielgus immunitetu i sze\u015bciu przeciw - to wynik g\u0142osowania sejmowej komisji, kt\u00f3ra zarekomendowa\u0142a, by pos\u0142ank\u0119 Lewicy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-martwa-reka-wladimira-putina-to-ostateczna-bron-rosji,nId,6326687", "title": "\"Martwa R\u0119ka\" W\u0142adimira Putina. To ostateczna bro\u0144 Rosji", "date_published": "2022-10-04 16:55:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-martwa-reka-wladimira-putina-to-ostateczna-bron-rosji,nId,6326687\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Martwa R\u0119ka&quot; W\u0142adimira Putina. To ostateczna bro\u0144 Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/martwa-reka-wladimira-putina-to-ostateczna-bron-rosji/000G5PTDVQ0T59WR-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu W\u0142adimira Putina non stop jest tajemnicza walizka, zwana Czegetem od nazwy rosyjskiej g\u00f3ry. Jak g\u0142osz\u0105 moskiewskie plotki, w \u015brodku "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-coraz-czesciej-wybieraja-ten-opal-to-tansza-alternaty,nId,6323884", "title": "Polacy coraz cz\u0119\u015bciej wybieraj\u0105 ten opa\u0142. To ta\u0144sza alternatywa dla w\u0119gla", "date_published": "2022-10-04 16:53:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-coraz-czesciej-wybieraja-ten-opal-to-tansza-alternaty,nId,6323884\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy coraz cz\u0119\u015bciej wybieraj\u0105 ten opa\u0142. To ta\u0144sza alternatywa dla w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-coraz-czesciej-wybieraja-ten-opal-to-tansza-alternaty/000G5EV004MT6GTO-C321.jpg\" /></a>Brykiet torfowy szczeg\u00f3lnie popularny jest w krajach skandynawskich, gdzie okre\u015blany jest jako ekologiczny opa\u0142 przysz\u0142o\u015bci. Paliwo sta\u0142e stanowi ta\u0144sz\u0105 alte"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-skandynawii-ten-opal-jest-bardzo-popularny-to-tansza-alter,nId,6323884", "title": "W Skandynawii ten opa\u0142 jest bardzo popularny. To ta\u0144sza alternatywa dla w\u0119gla", "date_published": "2022-10-04 16:53:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-skandynawii-ten-opal-jest-bardzo-popularny-to-tansza-alter,nId,6323884\"><img align=\"left\" alt=\"W Skandynawii ten opa\u0142 jest bardzo popularny. To ta\u0144sza alternatywa dla w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/w-skandynawii-ten-opal-jest-bardzo-popularny-to-tansza-alter/000G5EV004MT6GTO-C321.jpg\" /></a>Brykiet torfowy szczeg\u00f3lnie popularny jest w krajach skandynawskich, gdzie okre\u015blany jest jako ekologiczny opa\u0142 przysz\u0142o\u015bci. Paliwo sta\u0142e stanowi ta\u0144sz\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-rosjanie-uciekaja-i-zapominaja-o-czo,nId,6326817", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Rosjanie uciekaj\u0105 i zapominaj\u0105 o czo\u0142gach", "date_published": "2022-10-04 16:32:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-rosjanie-uciekaja-i-zapominaja-o-czo,nId,6326817\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Rosjanie uciekaj\u0105 i zapominaj\u0105 o czo\u0142gach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-rosjanie-uciekaja-i-zapominaja-o-czo/000G5POXH1QO5NWL-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska kontrofensywa z ka\u017cdym dniem przybiera na sile, a w kolejnych wyzwalanych miastach przywracana jest administracja sprz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-lituje-sie-nad-polakami-uderzyl-w-czuly-punkt,nId,6326823", "title": "\u0141ukaszenka \"lituje si\u0119\" nad Polakami. Uderzy\u0142 w czu\u0142y punkt", "date_published": "2022-10-04 16:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-lituje-sie-nad-polakami-uderzyl-w-czuly-punkt,nId,6326823\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka &quot;lituje si\u0119&quot; nad Polakami. Uderzy\u0142 w czu\u0142y punkt\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-lituje-sie-nad-polakami-uderzyl-w-czuly-punkt/000FCXUA9FEPCL1B-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka nawi\u0105za\u0142 do kryzysu gospodarczo-energetycznego w Polsce. Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi skrytykowa\u0142 polski rz\u0105d oraz &quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atomowe-grozby-wladimira-putina-czym-jest-taktyczna-bron-jad,nId,6324148", "title": "Atomowe gro\u017aby W\u0142adimira Putina. Czym jest taktyczna bro\u0144 j\u0105drowa?", "date_published": "2022-10-04 15:55:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atomowe-grozby-wladimira-putina-czym-jest-taktyczna-bron-jad,nId,6324148\"><img align=\"left\" alt=\"Atomowe gro\u017aby W\u0142adimira Putina. Czym jest taktyczna bro\u0144 j\u0105drowa? \" src=\"https://i.iplsc.com/atomowe-grozby-wladimira-putina-czym-jest-taktyczna-bron-jad/000G3JPTT0IKCYWO-C321.jpg\" /></a>Post\u0119puj\u0105ca ofensywa wojsk ukrai\u0144skich oraz nerwowe reakcje Rosji sprawi\u0142y, \u017ce w \u015bwiadomo\u015bci opinii publicznej zn\u00f3w zago\u015bci\u0142 temat zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z mo\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kurniki-na-rosyjskich-t-90-ekspert-obnaza-bezsens-projektu,nId,6326643", "title": "\"Kurniki\" na rosyjskich T-90. Ekspert obna\u017ca bezsens projektu", "date_published": "2022-10-04 15:45:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kurniki-na-rosyjskich-t-90-ekspert-obnaza-bezsens-projektu,nId,6326643\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kurniki&quot; na rosyjskich T-90. Ekspert obna\u017ca bezsens projektu\" src=\"https://i.iplsc.com/kurniki-na-rosyjskich-t-90-ekspert-obnaza-bezsens-projektu/000G5P94COF4906V-C321.jpg\" /></a>Dziwny trend w rosyjskiej armii nie omin\u0105\u0142 najnowocze\u015bniejszych rosyjskich czo\u0142g\u00f3w T-90. Okazuje si\u0119, \u017ce nawet na nich montowan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-eksplozja-w-bulgarii-wybuch-w-zakladach-zbrojeniow,nId,6326644", "title": "Tragiczna eksplozja w Bu\u0142garii. Wybuch w zak\u0142adach zbrojeniowych", "date_published": "2022-10-04 15:29:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-eksplozja-w-bulgarii-wybuch-w-zakladach-zbrojeniow,nId,6326644\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna eksplozja w Bu\u0142garii. Wybuch w zak\u0142adach zbrojeniowych\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-eksplozja-w-bulgarii-wybuch-w-zakladach-zbrojeniow/000G5P9IWR5FN3FW-C321.jpg\" /></a>Tragiczna eksplozja w Bu\u0142garii. Jak wynika z ustale\u0144, w zak\u0142adach zbrojeniowych &quot;Arsena\u0142&quot; dosz\u0142o do wybuchu. W jego wyniku zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy oso"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ostrow-wielkopolski-14-latek-ugodzil-nozem-wlasnego-ojca,nId,6326615", "title": "Ostr\u00f3w Wielkopolski: 14-latek ugodzi\u0142 no\u017cem w\u0142asnego ojca", "date_published": "2022-10-04 15:20:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ostrow-wielkopolski-14-latek-ugodzil-nozem-wlasnego-ojca,nId,6326615\"><img align=\"left\" alt=\"Ostr\u00f3w Wielkopolski: 14-latek ugodzi\u0142 no\u017cem w\u0142asnego ojca \" src=\"https://i.iplsc.com/ostrow-wielkopolski-14-latek-ugodzil-nozem-wlasnego-ojca/00061XUSEG0NDVC0-C321.jpg\" /></a>14-latek z Ostrowa Wielkopolskiego zaatakowa\u0142 swojego ojca no\u017cem. - M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 rany k\u0142utej brzucha - powiedzia\u0142a oficer prasowa ostrowskiej policji m\u0142.asp. Ma\u0142gorzat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-dzwonia-jeszcze-przed-mobilizacja-pytaja-jak-moga-s,nId,6326587", "title": "Rosjanie dzwoni\u0105 jeszcze przed mobilizacj\u0105. Pytaj\u0105, jak mog\u0105 si\u0119 podda\u0107", "date_published": "2022-10-04 14:47:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-dzwonia-jeszcze-przed-mobilizacja-pytaja-jak-moga-s,nId,6326587\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie dzwoni\u0105 jeszcze przed mobilizacj\u0105. Pytaj\u0105, jak mog\u0105 si\u0119 podda\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-dzwonia-jeszcze-przed-mobilizacja-pytaja-jak-moga-s/000G5OVLM73V5433-C321.jpg\" /></a>Ponad 2 tys. rosyjskich \u017co\u0142nierzy nawi\u0105za\u0142o kontakt z ukrai\u0144skimi s\u0142u\u017cbami, pytaj\u0105c o mo\u017cliwo\u015b\u0107 poddania si\u0119 - poinformowa\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-podal-liczb,nId,6326592", "title": "Siergiej Szojgu o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji. Poda\u0142 liczby", "date_published": "2022-10-04 14:41:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-podal-liczb,nId,6326592\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej Szojgu o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji. Poda\u0142 liczby\" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-szojgu-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-podal-liczb/000EW530WBR0OF22-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu obwie\u015bci\u0142 sukces &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; w tym kraju. Jak wskaza\u0142 kremlowski propag"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-podal-liczby,nId,6326592", "title": "Szojgu o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji. Poda\u0142 liczby", "date_published": "2022-10-04 14:41:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-podal-liczby,nId,6326592\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji. Poda\u0142 liczby\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-o-czesciowej-mobilizacji-w-rosji-podal-liczby/000EW530WBR0OF22-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu obwie\u015bci\u0142 sukces &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; w tym kraju. Jak wskaza\u0142 kremlowski propagandysta, do wojska trafi\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-idzie-za-ciosem-media-o-odwrocie-spod-chersonia,nId,6326563", "title": "Ukraina idzie za ciosem. Media o odwrocie spod Chersonia", "date_published": "2022-10-04 14:02:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-idzie-za-ciosem-media-o-odwrocie-spod-chersonia,nId,6326563\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina idzie za ciosem. Media o odwrocie spod Chersonia\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-idzie-za-ciosem-media-o-odwrocie-spod-chersonia/000G5ONLGH32YQRP-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne informacje o sukcesie kontrofensywy Ukrainy. Wed\u0142ug nieoficjalnych ustale\u0144, Si\u0142y Zbrojne tego kraj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uzyl-niemowlecia-jako-zywej-tarczy-dramatyczne-nagranie,nId,6326537", "title": "U\u017cy\u0142 niemowl\u0119cia jako \u017cywej tarczy. Dramatyczne nagranie", "date_published": "2022-10-04 13:36:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uzyl-niemowlecia-jako-zywej-tarczy-dramatyczne-nagranie,nId,6326537\"><img align=\"left\" alt=\"U\u017cy\u0142 niemowl\u0119cia jako \u017cywej tarczy. Dramatyczne nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/uzyl-niemowlecia-jako-zywej-tarczy-dramatyczne-nagranie/000G5NRA4KJ2N4LQ-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Florydy opublikowali wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie z jednej ze swoich interwencji. Wida\u0107 na nim, jak m\u0119\u017cczyzna, w trakcie napi\u0119tej konfrontacji z funkcjonariuszami, u\u017cywa swo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komisja-europejska-obawia-sie-niedoborow-energii-mozliwe-dwa,nId,6326498", "title": "Komisja Europejska obawia si\u0119 niedobor\u00f3w energii. \"Mo\u017cliwe dwa scenariusze\"", "date_published": "2022-10-04 13:28:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komisja-europejska-obawia-sie-niedoborow-energii-mozliwe-dwa,nId,6326498\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska obawia si\u0119 niedobor\u00f3w energii. &quot;Mo\u017cliwe dwa scenariusze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-obawia-sie-niedoborow-energii-mozliwe-dwa/000G5NR28Q1VD98B-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska ma obawy, \u017ce mo\u017cliwy brak energii spowodowany wojn\u0105 w Ukrainie i sankcjami wobec Rosji, mo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-niemiecka-minister-buduje-barykade-sforsu,nId,6326472", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Niemiecka minister \"buduje barykad\u0119\". Sforsujemy j\u0105", "date_published": "2022-10-04 13:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-niemiecka-minister-buduje-barykade-sforsu,nId,6326472\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Niemiecka minister &quot;buduje barykad\u0119&quot;. Sforsujemy j\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-niemiecka-minister-buduje-barykade-sforsu/000G5NAWTLHNT6C9-C321.jpg\" /></a>- Spraw\u0119 reparacji b\u0119dziemy stawia\u0107 zar\u00f3wno w Niemczech, jak i skali \u015bwiatowej. Odpowied\u017a minister Baerbock jest \u0142agodnie m\u00f3wi\u0105c niezadowalaj\u0105ca i ca"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przedszkola-i-szkoly-w-jekaterynburgu-otwarte-przez-sz,nId,6326464", "title": "Rosja: Przedszkola i szko\u0142y w Jekaterynburgu otwarte przez sze\u015b\u0107 dni. Wszystko przez mobilizacj\u0119", "date_published": "2022-10-04 12:54:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przedszkola-i-szkoly-w-jekaterynburgu-otwarte-przez-sz,nId,6326464\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Przedszkola i szko\u0142y w Jekaterynburgu otwarte przez sze\u015b\u0107 dni. Wszystko przez mobilizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przedszkola-i-szkoly-w-jekaterynburgu-otwarte-przez-sz/000G5NAPLD1128X5-C321.jpg\" /></a>Przedszkola i szko\u0142y w mie\u015bcie Jekaterynburg na Uralu w Rosji przyjmowa\u0107 b\u0119d\u0105 dzieci przez sze\u015b\u0107 d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-odrzucaja-wniosek-chodzi-o-finlandie-i-szwecje-w-nato,nId,6326447", "title": "W\u0119gry odrzucaj\u0105 wniosek. Chodzi o Finlandi\u0119 i Szwecj\u0119 w NATO", "date_published": "2022-10-04 12:39:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-odrzucaja-wniosek-chodzi-o-finlandie-i-szwecje-w-nato,nId,6326447\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry odrzucaj\u0105 wniosek. Chodzi o Finlandi\u0119 i Szwecj\u0119 w NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-odrzucaja-wniosek-chodzi-o-finlandie-i-szwecje-w-nato/000G5N8KKVQ24CE1-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierski parlament nie popar\u0142 wniosku wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cego Patrii Socjalistycznej Bertalana Totha dotycz\u0105cego g\u0142osowania w sprawie przyst\u0105pienia Finlandii i Szwecji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-grozi-bronia-jadrowa-anonimowe-zrodlo-komentuje,nId,6326466", "title": "Putin grozi broni\u0105 j\u0105drow\u0105. Anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o komentuje", "date_published": "2022-10-04 12:32:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-grozi-bronia-jadrowa-anonimowe-zrodlo-komentuje,nId,6326466\"><img align=\"left\" alt=\"Putin grozi broni\u0105 j\u0105drow\u0105. Anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-grozi-bronia-jadrowa-anonimowe-zrodlo-komentuje/000G5N9YGTP3A757-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 W\u0142adimir Putin grozi u\u017cyciem broni j\u0105drowej, by broni\u0107 &quot;integralno\u015bci terytorialnej&quot; Rosji, to na ten moment nie ma \u017cadnych oznak nietypowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stalo-sie-kreml-pochwalil-pomysl-elona-muska,nId,6326444", "title": "Sta\u0142o si\u0119. Kreml pochwali\u0142 pomys\u0142 Elona Muska", "date_published": "2022-10-04 12:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stalo-sie-kreml-pochwalil-pomysl-elona-muska,nId,6326444\"><img align=\"left\" alt=\"Sta\u0142o si\u0119. Kreml pochwali\u0142 pomys\u0142 Elona Muska\" src=\"https://i.iplsc.com/stalo-sie-kreml-pochwalil-pomysl-elona-muska/000G5N9PHGSQA743-C321.jpg\" /></a>Propozycja multimiliardera Elona Muska ws. warunk\u00f3w pokoju mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105 zbulwersowa\u0142a Kij\u00f3w. Jak si\u0119 mo\u017cna by\u0142o spodziewa\u0107, z entuzjazmem przyj\u0105\u0142 j\u0105 z kolei Kreml. S\u0142owa u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-przyznaje-chodzi-o-udzial-bialorusi-w-wojnie,nId,6326459", "title": "\u0141ukaszenka przyznaje. Chodzi o udzia\u0142 Bia\u0142orusi w wojnie", "date_published": "2022-10-04 12:26:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-przyznaje-chodzi-o-udzial-bialorusi-w-wojnie,nId,6326459\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka przyznaje. Chodzi o udzia\u0142 Bia\u0142orusi w wojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-przyznaje-chodzi-o-udzial-bialorusi-w-wojnie/000G5N8CCT57KBS5-C321.jpg\" /></a>Prezydent Bia\u0142orusi Aleksander \u0141ukaszenka przyzna\u0142, \u017ce jego kraj bierze udzia\u0142 w &quot;operacji specjalnej&quot;, kt\u00f3r\u0105 Rosja prowadzi w Ukrainie. Z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-marynarka-wojenna-wyslala-fregate-na-morze-p,nId,6326400", "title": "Wielka Brytania. Marynarka Wojenna wys\u0142a\u0142a fregat\u0119 na Morze P\u00f3\u0142nocne", "date_published": "2022-10-04 11:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-marynarka-wojenna-wyslala-fregate-na-morze-p,nId,6326400\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Marynarka Wojenna wys\u0142a\u0142a fregat\u0119 na Morze P\u00f3\u0142nocne\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-marynarka-wojenna-wyslala-fregate-na-morze-p/000G5N0J2LUJ67J2-C321.jpg\" /></a>Marynarka Wojenna Wielkiej Brytanii w poniedzia\u0142ek wieczorem wys\u0142a\u0142a fregat\u0119 na Morze P\u00f3\u0142nocne w zwi\u0105zku z potencjalnym ryzykiem celowego uszkodzenia gazoci\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-media-coraz-wiecej-zgonow-po-lekach-laczacych-ibup,nId,6326382", "title": "Hiszpania. Media: Coraz wi\u0119cej zgon\u00f3w po lekach \u0142\u0105cz\u0105cych ibuprofen i kodein\u0119", "date_published": "2022-10-04 11:32:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-media-coraz-wiecej-zgonow-po-lekach-laczacych-ibup,nId,6326382\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania. Media: Coraz wi\u0119cej zgon\u00f3w po lekach \u0142\u0105cz\u0105cych ibuprofen i kodein\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-media-coraz-wiecej-zgonow-po-lekach-laczacych-ibup/000G5MW67YAGGV65-C321.jpg\" /></a>W Europie odnotowuje si\u0119 coraz wi\u0119cej zgon\u00f3w w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w stosuj\u0105cych leki oparte na po\u0142\u0105czeniu ibuprofenu oraz kodeiny. Informacje poda\u0142y hiszpa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jerzego-urbana-podano-szczegoly,nId,6326391", "title": "Pogrzeb Jerzego Urbana. Podano szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-10-04 11:29:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jerzego-urbana-podano-szczegoly,nId,6326391\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Jerzego Urbana. Podano szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-jerzego-urbana-podano-szczegoly/000G5MXF8X4RG2U4-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb Jerzego Urbana odb\u0119dzie si\u0119 we wtorek 11 pa\u017adziernika - poinformowa\u0142 &quot;Tygodnik NIE&quot; w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Redaktor naczelny pisma i by\u0142y rzecznik rz\u0105d\u00f3w PRL zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek 3 pa\u017adziernika w wieku"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskiej-armii-brakuje-zaopatrzenia-tam-jest-jak-za-stalin,nId,6326343", "title": "Rosyjskiej armii brakuje zaopatrzenia. \"Tam jest jak za Stalina\"", "date_published": "2022-10-04 11:27:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskiej-armii-brakuje-zaopatrzenia-tam-jest-jak-za-stalin,nId,6326343\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskiej armii brakuje zaopatrzenia. &quot;Tam jest jak za Stalina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskiej-armii-brakuje-zaopatrzenia-tam-jest-jak-za-stalin/000FYZ13RU0E0VEF-C321.jpg\" /></a>Brak ciep\u0142ej odzie\u017cy, mimo nadchodz\u0105cych mroz\u00f3w, i dow\u00f3dcy gro\u017c\u0105cy wi\u0119zieniem za niewykonywanie rozkaz\u00f3w - to problemy r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trudna-sytuacja-ukrainskich-uchodzcow-w-rosji-to-katastrofa-,nId,6326105", "title": "Trudna sytuacja ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w w Rosji. \"To katastrofa humanitarna\"", "date_published": "2022-10-04 11:18:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trudna-sytuacja-ukrainskich-uchodzcow-w-rosji-to-katastrofa-,nId,6326105\"><img align=\"left\" alt=\"Trudna sytuacja ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w w Rosji. &quot;To katastrofa humanitarna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trudna-sytuacja-ukrainskich-uchodzcow-w-rosji-to-katastrofa/000G5KR40KTGUWX3-C321.jpg\" /></a>Spanie pod go\u0142ym niebem, oczekiwanie w kilkugodzinnych kolejkach oraz kary zbiorowe - to codzienno\u015b\u0107 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, kt\u00f3rzy zdecydowali n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zamiast-dodatku-weglowego-dostana-kary-niektorzy-mocno-sie-z,nId,6326316", "title": "Zamiast dodatku w\u0119glowego dostan\u0105 \"kary\". \"Niekt\u00f3rzy mocno si\u0119 zdziwi\u0105\"", "date_published": "2022-10-04 11:09:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zamiast-dodatku-weglowego-dostana-kary-niektorzy-mocno-sie-z,nId,6326316\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiast dodatku w\u0119glowego dostan\u0105 &quot;kary&quot;. &quot;Niekt\u00f3rzy mocno si\u0119 zdziwi\u0105&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/zamiast-dodatku-weglowego-dostana-kary-niektorzy-mocno-sie-z/000G5MO9HTNT7GSK-C321.jpg\" /></a>- K\u0142amstwo ma kr\u00f3tkie nogi - triumfuj\u0105 urz\u0119dnicy. Wnioski o dodatek w\u0119glowy umo\u017cliwi\u0105 gminom wy\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-japonia-rosyjski-konsul-wydalony-z-kraju-poklosie-dzialan-fs,nId,6326347", "title": "Japonia: Rosyjski konsul wydalony z kraju. Pok\u0142osie dzia\u0142a\u0144 FSB", "date_published": "2022-10-04 10:54:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-japonia-rosyjski-konsul-wydalony-z-kraju-poklosie-dzialan-fs,nId,6326347\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Rosyjski konsul wydalony z kraju. Pok\u0142osie dzia\u0142a\u0144 FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-rosyjski-konsul-wydalony-z-kraju-poklosie-dzialan-fs/000G5MPNV69TCBGF-C321.jpg\" /></a>Rosyjski konsul w Sapporo musi opu\u015bci\u0107 kraj - taki nakaz wyda\u0142 minister spraw zagranicznych Japonii Yoshimasa Hayashi. Konsul ma na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-wkrotce-otwarcie-przedszkola-lgbt-w-zarzadzie-adwokat,nId,6326318", "title": "Berlin: Wkr\u00f3tce otwarcie przedszkola LGBT. W zarz\u0105dzie \"adwokat pedofil\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-04 10:48:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-wkrotce-otwarcie-przedszkola-lgbt-w-zarzadzie-adwokat,nId,6326318\"><img align=\"left\" alt=\"Berlin: Wkr\u00f3tce otwarcie przedszkola LGBT. W zarz\u0105dzie &quot;adwokat pedofil\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/berlin-wkrotce-otwarcie-przedszkola-lgbt-w-zarzadzie-adwokat/000G5MON0NAIR8VP-C321.jpg\" /></a>W Berlinie powstan\u0105 przedszkola dla dzieci ze \u015brodowisk LGBT. Tw\u00f3rcy inicjatywy zapewniaj\u0105, \u017ce do plac\u00f3wek b\u0119d\u0105 mog\u0142y ucz\u0119szcza\u0107 zar\u00f3wno dzie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ta-kwestia-ws-grzybow-dzieli-polakow-nawet-przy-wigilijnym-s,nId,6326212", "title": "Ta kwestia ws. grzyb\u00f3w dzieli Polak\u00f3w nawet przy wigilijnym stole. Le\u015bnicy wyja\u015bniaj\u0105", "date_published": "2022-10-04 10:30:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ta-kwestia-ws-grzybow-dzieli-polakow-nawet-przy-wigilijnym-s,nId,6326212\"><img align=\"left\" alt=\"Ta kwestia ws. grzyb\u00f3w dzieli Polak\u00f3w nawet przy wigilijnym stole. Le\u015bnicy wyja\u015bniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-kwestia-ws-grzybow-dzieli-polakow-nawet-przy-wigilijnym-s/000G5LUZRKL9GMOL-C321.jpg\" /></a>Sezon grzybowy w pe\u0142ni. W ca\u0142ej Polsce lasy zape\u0142ni\u0142y si\u0119 mi\u0142o\u015bnikami poszukiwa\u0144. Jest jednak kwestia, kt\u00f3ra dzieli Polak\u00f3w &quot;nawet pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uniwersalna-ladowarka-do-telefonow-europarlament-wprowadza-n,nId,6326309", "title": "Uniwersalna \u0142adowarka do telefon\u00f3w. Europarlament wprowadza nowe przepisy", "date_published": "2022-10-04 10:08:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uniwersalna-ladowarka-do-telefonow-europarlament-wprowadza-n,nId,6326309\"><img align=\"left\" alt=\"Uniwersalna \u0142adowarka do telefon\u00f3w. Europarlament wprowadza nowe przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/uniwersalna-ladowarka-do-telefonow-europarlament-wprowadza-n/000G5MHLTSGW7AVL-C321.jpg\" /></a>Europarlament przyj\u0105\u0142 we wtorek przepisy ustanawiaj\u0105ce wym\u00f3g uniwersalnej \u0142adowarki USB typu C do wszystkich telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych i przeno\u015bnych urz\u0105dze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-robie-to-dla-mojego-syna-nagranie-z-aktywistka-wynoszona-z-p,nId,6326201", "title": "\"Robi\u0119 to dla mojego syna\". Nagranie z aktywistk\u0105 wynoszon\u0105 z protestu hitem sieci", "date_published": "2022-10-04 10:04:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-robie-to-dla-mojego-syna-nagranie-z-aktywistka-wynoszona-z-p,nId,6326201\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Robi\u0119 to dla mojego syna&quot;. Nagranie z aktywistk\u0105 wynoszon\u0105 z protestu hitem sieci \" src=\"https://i.iplsc.com/robie-to-dla-mojego-syna-nagranie-z-aktywistka-wynoszona-z-p/000G5MN592KNNAGG-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce demonstrant\u00f3w z organizacji Just Stop Oil przemaszerowa\u0142y w niedziel\u0119 przez centrum Londynu. Aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy \u017c\u0105daj\u0105, by br"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-2022-w-dziedzinie-fizyki-ogloszono-laureatow,nId,6326178", "title": "Nagroda Nobla 2022 w dziedzinie fizyki. Og\u0142oszono laureat\u00f3w", "date_published": "2022-10-04 09:47:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-2022-w-dziedzinie-fizyki-ogloszono-laureatow,nId,6326178\"><img align=\"left\" alt=\"Nagroda Nobla 2022 w dziedzinie fizyki. Og\u0142oszono laureat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nagroda-nobla-2022-w-dziedzinie-fizyki-ogloszono-laureatow/000G5MF9VC3GXFDI-C321.jpg\" /></a>We wtorek og\u0142oszono laureat\u00f3w Nagrody Nobla w dziedzinie fizyki. Zostali nimi Alain Aspect, John F. Clauser i Anton Zeilinger. Naukowcy zajmuj\u0105 si\u0119 mechanik\u0105 kwantow\u0105. </"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowa-msz-niemiec-kwestia-reparacji-jest-zamknieta,nId,6326308", "title": "Szefowa MSZ Niemiec: Kwestia reparacji jest zamkni\u0119ta", "date_published": "2022-10-04 09:47:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowa-msz-niemiec-kwestia-reparacji-jest-zamknieta,nId,6326308\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa MSZ Niemiec: Kwestia reparacji jest zamkni\u0119ta \" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-msz-niemiec-kwestia-reparacji-jest-zamknieta/000G5MA68ITLK3N2-C321.jpg\" /></a>- Kwestia reparacji z punktu widzenia rz\u0105du federalnego jest kwesti\u0105 zamkni\u0119t\u0105 - powiedzia\u0142a jasno szefowa MSZ Niemiec Annalena Baerbock. Szef MSZ Zbigniew Rau po spotkaniu ze swoj\u0105 niemieck\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-kraj-uznal-pseudoreferenda-w-ukrainie-skrytykowal-p,nId,6326293", "title": "Pierwszy kraj uzna\u0142 pseudoreferenda w Ukrainie. Skrytykowa\u0142 przy tym USA", "date_published": "2022-10-04 09:27:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-kraj-uznal-pseudoreferenda-w-ukrainie-skrytykowal-p,nId,6326293\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy kraj uzna\u0142 pseudoreferenda w Ukrainie. Skrytykowa\u0142 przy tym USA\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-kraj-uznal-pseudoreferenda-w-ukrainie-skrytykowal-p/000BOFC65CAE5I6A-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna popar\u0142a zapowiedzian\u0105 przez Rosj\u0119 aneksj\u0119 terytori\u00f3w obwod\u00f3w zaporoskiego, cherso\u0144skiego, \u0142uga\u0144skiego i don"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-ksiazka-o-trumpie-prezydent-spuszczal-dokumenty-w-toale,nId,6326237", "title": "Nowa ksi\u0105\u017cka o Trumpie. \"Prezydent spuszcza\u0142 dokumenty w toalecie\"", "date_published": "2022-10-04 09:26:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-ksiazka-o-trumpie-prezydent-spuszczal-dokumenty-w-toale,nId,6326237\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa ksi\u0105\u017cka o Trumpie. &quot;Prezydent spuszcza\u0142 dokumenty w toalecie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-ksiazka-o-trumpie-prezydent-spuszczal-dokumenty-w-toale/000AMUJLRLR1U8K7-C321.jpg\" /></a>Pr\u00f3ba zwolnienia swojej c\u00f3rki Ivanki oraz zi\u0119cia Jareda Kushnera z roli doradc\u00f3w czy sp\u0142ukiwanie dokument\u00f3w w toalecie - to tylko niekt\u00f3re z wielu no"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-busko-zdroj-trzymiesieczny-areszt-dla-dyrektora-szkoly-przyw,nId,6326208", "title": "Busko-Zdr\u00f3j: Trzymiesi\u0119czny areszt dla dyrektora szko\u0142y. Przyw\u0142aszczy\u0142 670 tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-04 09:24:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-busko-zdroj-trzymiesieczny-areszt-dla-dyrektora-szkoly-przyw,nId,6326208\"><img align=\"left\" alt=\"Busko-Zdr\u00f3j: Trzymiesi\u0119czny areszt dla dyrektora szko\u0142y. Przyw\u0142aszczy\u0142 670 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/busko-zdroj-trzymiesieczny-areszt-dla-dyrektora-szkoly-przyw/0002YSPLQQH6GPA9-C321.jpg\" /></a>S\u0105d zdecydowa\u0142 o trzymiesi\u0119cznym areszcie dla dyrektora jednej ze szk\u00f3\u0142 w powiecie buskim (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie), podejrzanego o przyw\u0142aszc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-macedonii-polnocnej-wladimir-putin-nie-jest-w-stan,nId,6326278", "title": "Prezydent Macedonii P\u00f3\u0142nocnej: W\u0142adimir Putin nie jest w stanie wygra\u0107 tej wojny", "date_published": "2022-10-04 09:21:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-macedonii-polnocnej-wladimir-putin-nie-jest-w-stan,nId,6326278\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Macedonii P\u00f3\u0142nocnej: W\u0142adimir Putin nie jest w stanie wygra\u0107 tej wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-macedonii-polnocnej-wladimir-putin-nie-jest-w-stan/000G5M5M6Q90AE8X-C321.jpg\" /></a>- Nie widz\u0119 nikogo na \u015bwiecie, kto m\u00f3g\u0142by z W\u0142adimirem Putinem porozmawia\u0107 i przekona\u0107 go, by by\u0142 bardziej racjona"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-zwloki-noworodka-na-wysypisku-smieci-trwa-sledztwo-pr,nId,6326272", "title": "Zabrze: Zw\u0142oki noworodka na wysypisku \u015bmieci. Trwa \u015bledztwo prokuratury", "date_published": "2022-10-04 09:13:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabrze-zwloki-noworodka-na-wysypisku-smieci-trwa-sledztwo-pr,nId,6326272\"><img align=\"left\" alt=\"Zabrze: Zw\u0142oki noworodka na wysypisku \u015bmieci. Trwa \u015bledztwo prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/zabrze-zwloki-noworodka-na-wysypisku-smieci-trwa-sledztwo-pr/000G5M2RDEVARYJT-C321.jpg\" /></a>Na terenie Miejskiego Sk\u0142adowiska Odpad\u00f3w Komunalnych w Zabrzu znaleziono zw\u0142oki noworodka. Informacj\u0119 przekazan\u0105 przez jednego z tamtejszych pracownik\u00f3w po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodca-legionu-gruzinskiego-w-zimie-skonczymy-deokupacje-uk,nId,6326198", "title": "Dow\u00f3dca Legionu Gruzi\u0144skiego: W zimie sko\u0144czymy deokupacj\u0119 Ukrainy", "date_published": "2022-10-04 08:55:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodca-legionu-gruzinskiego-w-zimie-skonczymy-deokupacje-uk,nId,6326198\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3dca Legionu Gruzi\u0144skiego: W zimie sko\u0144czymy deokupacj\u0119 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/dowodca-legionu-gruzinskiego-w-zimie-skonczymy-deokupacje-uk/000G5M6FNM4QCIJ8-C321.jpg\" /></a>- Jestem przekonany, \u017ce ca\u0142y nar\u00f3d, ca\u0142a Rosja jest taka sama jak Putin. Absolutnie ca\u0142y kraj. To trudny dialog z t\u0105 band\u0105 terro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-najnowsze-prognozy-pogody-aura-bedzie-sprzyjac-oszczedzaniu,nId,6326123", "title": "Najnowsze prognozy pogody. Aura b\u0119dzie sprzyja\u0107 oszcz\u0119dzaniu", "date_published": "2022-10-04 08:22:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-najnowsze-prognozy-pogody-aura-bedzie-sprzyjac-oszczedzaniu,nId,6326123\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowsze prognozy pogody. Aura b\u0119dzie sprzyja\u0107 oszcz\u0119dzaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowsze-prognozy-pogody-aura-bedzie-sprzyjac-oszczedzaniu/000G5LTLX1COEVBU-C321.jpg\" /></a>- W najbli\u017cszym czasie pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0107 temu, \u017ceby cho\u0107 troch\u0119 zaoszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Grzego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-pks-y-upadaja-miasto-po-miescie-naukowiec-pokazal-to-na-mapa,nId,6324688", "title": "PKS-y upadaj\u0105 miasto po mie\u015bcie. Naukowiec pokaza\u0142 to na mapach", "date_published": "2022-10-04 08:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-pks-y-upadaja-miasto-po-miescie-naukowiec-pokazal-to-na-mapa,nId,6324688\"><img align=\"left\" alt=\"PKS-y upadaj\u0105 miasto po mie\u015bcie. Naukowiec pokaza\u0142 to na mapach\" src=\"https://i.iplsc.com/pks-y-upadaja-miasto-po-miescie-naukowiec-pokazal-to-na-mapa/000G5JYV82O6W09A-C321.jpg\" /></a>- Transportowi publicznemu wyrz\u0105dzono wielk\u0105 krzywd\u0119. Uznano wolny rynek za panaceum na wszystko, a teraz s\u0105 regiony, gdzie m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-taki-glos-z-rosji-przywodca-religijny-nie-zgadza-si,nId,6326180", "title": "Pierwszy taki g\u0142os z Rosji. Przyw\u00f3dca religijny nie zgadza si\u0119 z Kremlem", "date_published": "2022-10-04 08:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-taki-glos-z-rosji-przywodca-religijny-nie-zgadza-si,nId,6326180\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy taki g\u0142os z Rosji. Przyw\u00f3dca religijny nie zgadza si\u0119 z Kremlem\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-taki-glos-z-rosji-przywodca-religijny-nie-zgadza-si/000G5LOZMUC83PEU-C321.jpg\" /></a>Zwierzchnik buddyst\u00f3w z Ka\u0142mucji wyst\u0105pi\u0142 przeciwko wojnie i popar\u0142 Ukrain\u0119. To pierwsze publiczne wyst\u0105pienie na takim sz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-mobilizuja-za-wszelka-cene-poszukuja-mezczyzn-przy-,nId,6326168", "title": "Rosjanie mobilizuj\u0105 za wszelk\u0105 cen\u0119. Poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzn przy pomocy dron\u00f3w", "date_published": "2022-10-04 07:59:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-mobilizuja-za-wszelka-cene-poszukuja-mezczyzn-przy-,nId,6326168\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie mobilizuj\u0105 za wszelk\u0105 cen\u0119. Poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzn przy pomocy dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-mobilizuja-za-wszelka-cene-poszukuja-mezczyzn-przy/000G5LLV7LGH1QN0-C321.jpg\" /></a>Na okupowanych terenach Rosjanie mobilizuj\u0105 za wszelk\u0105 cen\u0119, dlatego, by odnale\u017a\u0107 kolejnych poborowych, naje\u017ad\u017acy przecze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kobylin-radiowoz-nie-zatrzymal-sie-na-pasach-policja-poszuku,nId,6326170", "title": "Kobylin: Radiow\u00f3z nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasach. Policja poszukuje kierowcy", "date_published": "2022-10-04 07:51:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kobylin-radiowoz-nie-zatrzymal-sie-na-pasach-policja-poszuku,nId,6326170\"><img align=\"left\" alt=\"Kobylin: Radiow\u00f3z nie zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasach. Policja poszukuje kierowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/kobylin-radiowoz-nie-zatrzymal-sie-na-pasach-policja-poszuku/000G5LMHL4UX3N03-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak osoba kieruj\u0105ca policyjnym radiowozem nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa pieszej czekaj\u0105cej przy pasach. Do "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-drewno-rozchodzi-sie-na-pniu-wzrosty-sprzedazy-o-ponad-40-pr,nId,6324085", "title": "Drewno rozchodzi si\u0119 na pniu. Wzrosty sprzeda\u017cy o ponad 40 procent", "date_published": "2022-10-04 07:43:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-drewno-rozchodzi-sie-na-pniu-wzrosty-sprzedazy-o-ponad-40-pr,nId,6324085\"><img align=\"left\" alt=\"Drewno rozchodzi si\u0119 na pniu. Wzrosty sprzeda\u017cy o ponad 40 procent\" src=\"https://i.iplsc.com/drewno-rozchodzi-sie-na-pniu-wzrosty-sprzedazy-o-ponad-40-pr/000G5G7L5SKHOYVH-C321.jpg\" /></a>W por\u00f3wnaniu z ubieg\u0142ym rokiem Lasy Pa\u0144stwowe odnotowa\u0142y znacz\u0105ce wzrosty sprzeda\u017cy drewna ma\u0142owymiarowego (o 42 proc.) i "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-adam-niedzielski-przyjal-druga-dawke-przypominajaca-szczepie,nId,6326155", "title": "Adam Niedzielski przyj\u0105\u0142 drug\u0105 dawk\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 szczepienia przeciw COVID-19", "date_published": "2022-10-04 07:43:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-adam-niedzielski-przyjal-druga-dawke-przypominajaca-szczepie,nId,6326155\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski przyj\u0105\u0142 drug\u0105 dawk\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 szczepienia przeciw COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-przyjal-druga-dawke-przypominajaca-szczepie/000G5LMP127UP11Y-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia przyj\u0105\u0142 we wtorek w Poznaniu drug\u0105 dawk\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 szczepienia przeciw COVID-19. - Podejmujmy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-matka-zmarla-gdy-dowiedziala-sie-o-smierci-syna,nId,6326154", "title": "Matka zmar\u0142a, gdy dowiedzia\u0142a si\u0119 o \u015bmierci syna", "date_published": "2022-10-04 07:35:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-matka-zmarla-gdy-dowiedziala-sie-o-smierci-syna,nId,6326154\"><img align=\"left\" alt=\"Matka zmar\u0142a, gdy dowiedzia\u0142a si\u0119 o \u015bmierci syna\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-zmarla-gdy-dowiedziala-sie-o-smierci-syna/0006ML7ZVW070F4B-C321.jpg\" /></a>49-latek i jego 86-letnia matka zmarli tego samego dnia w swoim domu we wsi Stasin\u00f3w (woj. lubelskie). Okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny bada policja i prokuratura - poinformowa\u0142 st. asp. Piotr Mucha z KPP "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stasinow-matka-zmarla-gdy-dowiedziala-sie-o-smierci-syna,nId,6326154", "title": "Stasin\u00f3w: Matka zmar\u0142a, gdy dowiedzia\u0142a si\u0119 o \u015bmierci syna", "date_published": "2022-10-04 07:35:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stasinow-matka-zmarla-gdy-dowiedziala-sie-o-smierci-syna,nId,6326154\"><img align=\"left\" alt=\"Stasin\u00f3w: Matka zmar\u0142a, gdy dowiedzia\u0142a si\u0119 o \u015bmierci syna\" src=\"https://i.iplsc.com/stasinow-matka-zmarla-gdy-dowiedziala-sie-o-smierci-syna/000FZJBNBOG8Q38X-C321.jpg\" /></a>49-latek i jego 86-letnia matka zmarli tego samego dnia w swoim domu we wsi Stasin\u00f3w (woj. lubelskie). Okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny bada policja i prokuratura - poinformowa\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-drobiarska-wicepremier-uspokaja-o-kurczaki-nie-musimy-,nId,6326139", "title": "Afera drobiarska. Wicepremier uspokaja: O kurczaki nie musimy si\u0119 obawia\u0107", "date_published": "2022-10-04 07:26:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-drobiarska-wicepremier-uspokaja-o-kurczaki-nie-musimy-,nId,6326139\"><img align=\"left\" alt=\"Afera drobiarska. Wicepremier uspokaja: O kurczaki nie musimy si\u0119 obawia\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-drobiarska-wicepremier-uspokaja-o-kurczaki-nie-musimy/00060BBWYKY6W5XC-C321.jpg\" /></a>- Nie musimy obawia\u0107 si\u0119 o kurczaki, weterynaria nadal b\u0119dzie intensywnie bada\u0107 wszelkie pr\u00f3bki mi\u0119sa i pasz - zapewnia\u0142 wicepremier Henryk Kowalczyk, odnosz\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pijany-kierowca-smiertelnie-potracil-szesciolatka-na-par,nId,6326110", "title": "USA: Pijany kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 sze\u015bciolatka na parkingu", "date_published": "2022-10-04 07:25:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pijany-kierowca-smiertelnie-potracil-szesciolatka-na-par,nId,6326110\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pijany kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 sze\u015bciolatka na parkingu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pijany-kierowca-smiertelnie-potracil-szesciolatka-na-par/000G5KTO8D6UOUB0-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 po po\u0142udniu przed jednym z centr\u00f3w handlowych w stolicy stanu Teksas, Houston, dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Kierowca chevroleta \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-caryca-nie-wytrzymala-chce-wymiany-rosyjskiego-dowodztwa,nId,6326156", "title": "\"Caryca\" nie wytrzyma\u0142a. Chce wymiany rosyjskiego dow\u00f3dztwa", "date_published": "2022-10-04 07:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-caryca-nie-wytrzymala-chce-wymiany-rosyjskiego-dowodztwa,nId,6326156\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Caryca&quot; nie wytrzyma\u0142a. Chce wymiany rosyjskiego dow\u00f3dztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/caryca-nie-wytrzymala-chce-wymiany-rosyjskiego-dowodztwa/000G5LJ9XL62RRG2-C321.jpg\" /></a>Czo\u0142owi rosyjscy propagandy\u015bci robi\u0105 co mog\u0105, by przekonywa\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105 o s\u0142uszno\u015bci &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot; "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-zbroja-sie-na-zime-inwestuja-w-koldry-koce-i-cieple-s,nId,6318926", "title": "Polacy \"zbroj\u0105 si\u0119\" na zim\u0119. Inwestuj\u0105 w ko\u0142dry, koce i ciep\u0142e swetry", "date_published": "2022-10-04 07:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-zbroja-sie-na-zime-inwestuja-w-koldry-koce-i-cieple-s,nId,6318926\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy &quot;zbroj\u0105 si\u0119&quot; na zim\u0119. Inwestuj\u0105 w ko\u0142dry, koce i ciep\u0142e swetry\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zbroja-sie-na-zime-inwestuja-w-koldry-koce-i-cieple-s/000G5FD84O2CGCCN-C321.jpg\" /></a>- Klienci dzwoni\u0105 i pytaj\u0105, kt\u00f3ra z ko\u0142der b\u0119dzie najcieplejsza na zim\u0119. M\u00f3wi\u0105, \u017ce ogrzewanie b\u0119dzie bardzo d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-jak-polacy-chca-przetrwac-zime-pierwsze-kalosze-juz-laduja-w,nId,6323974", "title": "Jak Polacy chc\u0105 przetrwa\u0107 zim\u0119? Pierwsze kalosze ju\u017c l\u0105duj\u0105 w piecach", "date_published": "2022-10-04 07:11:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-jak-polacy-chca-przetrwac-zime-pierwsze-kalosze-juz-laduja-w,nId,6323974\"><img align=\"left\" alt=\"Jak Polacy chc\u0105 przetrwa\u0107 zim\u0119? Pierwsze kalosze ju\u017c l\u0105duj\u0105 w piecach\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-polacy-chca-przetrwac-zime-pierwsze-kalosze-juz-laduja-w/000G5FLKTYCUC2AB-C321.jpg\" /></a>Zimno, zimniej, stary but w piecu? Tak absolutnie nie wolno. Ale czym w takim razie mo\u017cna pali\u0107, skoro &quot;Polska ma "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-kobieta-zagryziona-w-domu-przez-psy-sasiedzi,nId,6326115", "title": "Wielka Brytania: Kobieta zagryziona w domu przez psy. S\u0105siedzi s\u0142yszeli krzyki", "date_published": "2022-10-04 06:59:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-kobieta-zagryziona-w-domu-przez-psy-sasiedzi,nId,6326115\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Kobieta zagryziona w domu przez psy. S\u0105siedzi s\u0142yszeli krzyki\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-kobieta-zagryziona-w-domu-przez-psy-sasiedzi/000G5L2ZWY5RERN1-C321.jpg\" /></a>Kobieta mieszkaj\u0105ca w centrum Liverpoolu zmar\u0142a po tym, jak zosta\u0142a w domu zaatakowana przez psy. Policja wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo i szuka \u015bwiadk\u00f3w, kt\u00f3rz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-obwod-charkowski-pod-pelna-kontrola-ukrainy-zolnierze-odbili,nId,6326133", "title": "Obw\u00f3d charkowski pod pe\u0142n\u0105 kontrol\u0105 Ukrainy. \u017bo\u0142nierze odbili te\u017c Dudczany", "date_published": "2022-10-04 06:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-obwod-charkowski-pod-pelna-kontrola-ukrainy-zolnierze-odbili,nId,6326133\"><img align=\"left\" alt=\"Obw\u00f3d charkowski pod pe\u0142n\u0105 kontrol\u0105 Ukrainy. \u017bo\u0142nierze odbili te\u017c Dudczany\" src=\"https://i.iplsc.com/obwod-charkowski-pod-pelna-kontrola-ukrainy-zolnierze-odbili/000G5L61850L3LS7-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojska przej\u0119\u0142y pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad okupowanym obwodem charkowskim - ustali\u0142 korespondent Polsat News w Ukrain"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-na-wage-zlota-wciaz-jest-ryzyko-ze-zabraknie-do-2-5-m,nId,6314018", "title": "W\u0119giel na wag\u0119 z\u0142ota. \"Wci\u0105\u017c jest ryzyko, \u017ce zabraknie do 2,5 mln ton\"", "date_published": "2022-10-04 06:57:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-na-wage-zlota-wciaz-jest-ryzyko-ze-zabraknie-do-2-5-m,nId,6314018\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119giel na wag\u0119 z\u0142ota. &quot;Wci\u0105\u017c jest ryzyko, \u017ce zabraknie do 2,5 mln ton&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wegiel-na-wage-zlota-wciaz-jest-ryzyko-ze-zabraknie-do-2-5-m/000G4P1RVK9ME3B8-C321.jpg\" /></a>- Maksymalnie 25 proc. z tego co przyp\u0142ywa do polskich port\u00f3w mo\u017ce by\u0107 w\u0119glem opa\u0142owym. (...) Wci\u0105\u017c jest rea"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-lekarz-tej-zimy-starsi-ludzie-moga-umierac-z-wyziebienia-w-s,nId,6309944", "title": "Lekarz: Tej zimy starsi ludzie mog\u0105 umiera\u0107 z wyzi\u0119bienia w swoich domach", "date_published": "2022-10-04 06:53:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-lekarz-tej-zimy-starsi-ludzie-moga-umierac-z-wyziebienia-w-s,nId,6309944\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz: Tej zimy starsi ludzie mog\u0105 umiera\u0107 z wyzi\u0119bienia w swoich domach\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-tej-zimy-starsi-ludzie-moga-umierac-z-wyziebienia-w-s/000G5C1UIAVK68MH-C321.jpg\" /></a>- Bior\u0105c pod uwag\u0119 obecn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 i problemy z dost\u0119pno\u015bci\u0105 w\u0119gla, to rysuje nam si\u0119 bardzo pesymistyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-beda-palic-w-piecu-wszystkim-lekarz-kresli-czarny-sce,nId,6314393", "title": "Polacy b\u0119d\u0105 pali\u0107 w piecu wszystkim? Lekarz kre\u015bli czarny scenariusz", "date_published": "2022-10-04 06:46:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-beda-palic-w-piecu-wszystkim-lekarz-kresli-czarny-sce,nId,6314393\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy b\u0119d\u0105 pali\u0107 w piecu wszystkim? Lekarz kre\u015bli czarny scenariusz\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-beda-palic-w-piecu-wszystkim-lekarz-kresli-czarny-sce/000G5BXK09ANIKBW-C321.jpg\" /></a>- Jestem przera\u017cona. Za kilka lat mo\u017cemy mie\u0107 wysyp nowotwor\u00f3w - m\u00f3wi Anna Prokop-Staszecka. Pulmonolog reaguje tak na p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kontrowersyjne-silent-disco-mieszkancy-oburzeni-miasto-nie-w,nId,6326130", "title": "Kontrowersyjne silent disco. Mieszka\u0144cy oburzeni, miasto nie widzi problemu", "date_published": "2022-10-04 06:44:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kontrowersyjne-silent-disco-mieszkancy-oburzeni-miasto-nie-w,nId,6326130\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjne silent disco. Mieszka\u0144cy oburzeni, miasto nie widzi problemu\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjne-silent-disco-mieszkancy-oburzeni-miasto-nie-w/000G5KUJ7P0U9S7M-C321.jpg\" /></a>Kontrowersyjne silent disco w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Zabawa odby\u0142a si\u0119 na placu reprezentacyjnym, na kt\u00f3rym znajduje si\u0119 tak\u017ce pomnik ofiar marszu \u015bmierci. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-na-szali-wielkie-marzenie-kaczynskiego-pis-tej-zimy-gra-o-ws,nId,6324212", "title": "Na szali wielkie marzenie Kaczy\u0144skiego. PiS tej zimy gra o wszystko", "date_published": "2022-10-04 06:41:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-na-szali-wielkie-marzenie-kaczynskiego-pis-tej-zimy-gra-o-ws,nId,6324212\"><img align=\"left\" alt=\"Na szali wielkie marzenie Kaczy\u0144skiego. PiS tej zimy gra o wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/na-szali-wielkie-marzenie-kaczynskiego-pis-tej-zimy-gra-o-ws/000G5H391CM5SOYS-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki z du\u017cym trudem usta\u0142 kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0119 usuni\u0119cia go z fotela premiera przez partyjnych przeciwnik\u00f3w. Szcz\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dodatki-do-ogrzewania-mozesz-dostac-od-500-do-3-tys-zl-oto-c,nId,6324205", "title": "Dodatki do ogrzewania. Mo\u017cesz dosta\u0107 od 500 do 3 tys. z\u0142. Oto, co musisz zrobi\u0107", "date_published": "2022-10-04 06:28:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dodatki-do-ogrzewania-mozesz-dostac-od-500-do-3-tys-zl-oto-c,nId,6324205\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatki do ogrzewania. Mo\u017cesz dosta\u0107 od 500 do 3 tys. z\u0142. Oto, co musisz zrobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatki-do-ogrzewania-mozesz-dostac-od-500-do-3-tys-zl-oto-c/000G5JSXJBWOPHA2-C321.jpg\" /></a>Ceny w\u0119gla, pelletu czy drewna posz\u0142y drastycznie w g\u00f3r\u0119. W zwi\u0105zku z kryzysem energetycznym rz\u0105d zdecydowa\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-ambasador-usa-w-polsce-daniel-fried-nie-mozna-wykluczyc,nId,6326098", "title": "By\u0142y ambasador USA w Polsce Daniel Fried: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 u\u017cycia broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-04 06:21:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-ambasador-usa-w-polsce-daniel-fried-nie-mozna-wykluczyc,nId,6326098\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y ambasador USA w Polsce Daniel Fried: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 u\u017cycia broni j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-ambasador-usa-w-polsce-daniel-fried-nie-mozna-wykluczyc/000G5KW9Q5GW66EH-C321.jpg\" /></a>By\u0142y ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce Daniel Fried skomentowa\u0142 przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina, w kt\u00f3rym o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-malo-kto-sie-tym-przejmuje-gen-z-o-problemach-z-weglem,nId,6311557", "title": "\"Ma\u0142o kto si\u0119 tym przejmuje\". \"Gen Z\" o problemach z w\u0119glem", "date_published": "2022-10-04 06:13:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-malo-kto-sie-tym-przejmuje-gen-z-o-problemach-z-weglem,nId,6311557\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ma\u0142o kto si\u0119 tym przejmuje&quot;. &quot;Gen Z&quot; o problemach z w\u0119glem\" src=\"https://i.iplsc.com/malo-kto-sie-tym-przejmuje-gen-z-o-problemach-z-weglem/000G4I1VSDF21XMB-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny i problemy z w\u0119glem - te tematy trapi\u0105 wielu Polak\u00f3w. Eksperci zwi\u0105zani z klimatem ostrzegaj\u0105, \u017ce obn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-pozywa-cnn-domaga-sie-475-mln-dolarow-odszkodow,nId,6326084", "title": "Donald Trump pozywa CNN. Domaga si\u0119 475 mln dolar\u00f3w odszkodowania", "date_published": "2022-10-04 06:01:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-pozywa-cnn-domaga-sie-475-mln-dolarow-odszkodow,nId,6326084\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump pozywa CNN. Domaga si\u0119 475 mln dolar\u00f3w odszkodowania\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-pozywa-cnn-domaga-sie-475-mln-dolarow-odszkodow/000B0FZ9YT8NNCRT-C321.jpg\" /></a>Donald Trump za po\u015brednictwem swoich prawnik\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek pozew przeciwko ameryka\u0144skiej stacji informacyjnej CNN. By\u0142y prezydent USA twierdzi, \u017ce jes"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-za-1250-zl-coraz-wiecej-osob-dostaje-takie-oferty-uwa,nId,6309562", "title": "W\u0119giel za 1250 z\u0142? Coraz wi\u0119cej os\u00f3b dostaje takie oferty. Uwa\u017caj", "date_published": "2022-10-04 05:53:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-za-1250-zl-coraz-wiecej-osob-dostaje-takie-oferty-uwa,nId,6309562\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119giel za 1250 z\u0142? Coraz wi\u0119cej os\u00f3b dostaje takie oferty. Uwa\u017caj\" src=\"https://i.iplsc.com/wegiel-za-1250-zl-coraz-wiecej-osob-dostaje-takie-oferty-uwa/000G4DFYK65AWR4B-C321.jpg\" /></a>Kryzys na rynku energetycznym, problemy z zakupieniem surowca do opa\u0142u i niepewny nastr\u00f3j w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w pobudzi\u0142y do dzia\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sztab-generalny-rosja-chce-przerzucic-do-ukrainy-zolnierzy-z,nId,6326093", "title": "Sztab Generalny: Rosja chce przerzuci\u0107 do Ukrainy \u017co\u0142nierzy z Syberii i Syrii", "date_published": "2022-10-04 05:44:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sztab-generalny-rosja-chce-przerzucic-do-ukrainy-zolnierzy-z,nId,6326093\"><img align=\"left\" alt=\"Sztab Generalny: Rosja chce przerzuci\u0107 do Ukrainy \u017co\u0142nierzy z Syberii i Syrii\" src=\"https://i.iplsc.com/sztab-generalny-rosja-chce-przerzucic-do-ukrainy-zolnierzy-z/000G5KNW04I9R35H-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy dow\u00f3dcy wojskowi postanowili przerzuci\u0107 do walk w Ukrainie oddzia\u0142y gwardii narodowej (Rosgwardii), stacjonu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzrost-sprzedazy-biletow-z-rosji-w-jedna-strone-podano-dokla,nId,6326081", "title": "Wzrost sprzeda\u017cy bilet\u00f3w z Rosji w jedn\u0105 stron\u0119. Podano dok\u0142adne dane", "date_published": "2022-10-04 05:36:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wzrost-sprzedazy-biletow-z-rosji-w-jedna-strone-podano-dokla,nId,6326081\"><img align=\"left\" alt=\"Wzrost sprzeda\u017cy bilet\u00f3w z Rosji w jedn\u0105 stron\u0119. Podano dok\u0142adne dane\" src=\"https://i.iplsc.com/wzrost-sprzedazy-biletow-z-rosji-w-jedna-strone-podano-dokla/000G5KO0FFXD3CF4-C321.jpg\" /></a>O 27 proc. wzros\u0142a liczba sprzedawanych bilet\u00f3w lotniczych z Rosji w jedn\u0105 stron\u0105 - poinformowa\u0142a kampania ForwardKeys. Przed"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ilu-polakow-chodzi-do-kosciola-9-pazdziernika-krajowe-liczen,nId,6326074", "title": "Ilu Polak\u00f3w chodzi do ko\u015bcio\u0142a? 9 pa\u017adziernika krajowe liczenie wiernych", "date_published": "2022-10-04 05:28:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ilu-polakow-chodzi-do-kosciola-9-pazdziernika-krajowe-liczen,nId,6326074\"><img align=\"left\" alt=\"Ilu Polak\u00f3w chodzi do ko\u015bcio\u0142a? 9 pa\u017adziernika krajowe liczenie wiernych\" src=\"https://i.iplsc.com/ilu-polakow-chodzi-do-kosciola-9-pazdziernika-krajowe-liczen/000G5KMTKEA9FDLW-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 9 pa\u017adziernika odb\u0119dzie si\u0119 doroczne badanie niedzielnych praktyk religijnych, czyli liczenie katolik\u00f3w zobowi\u0105zanych do uczestniczenia w mszy \u015bw."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-moze-probowac-obciazyc-wojskowych-wina-za-niepowod,nId,6326064", "title": "ISW: Putin mo\u017ce pr\u00f3bowa\u0107 obci\u0105\u017cy\u0107 wojskowych win\u0105 za niepowodzenia", "date_published": "2022-10-04 05:07:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-moze-probowac-obciazyc-wojskowych-wina-za-niepowod,nId,6326064\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Putin mo\u017ce pr\u00f3bowa\u0107 obci\u0105\u017cy\u0107 wojskowych win\u0105 za niepowodzenia \" src=\"https://i.iplsc.com/isw-putin-moze-probowac-obciazyc-wojskowych-wina-za-niepowod/000ESWJKSFN2DODQ-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) oceni\u0142 w najnowszej analizie, \u017ce W\u0142adimir Putin i Kreml mog\u0105 w dalszym ci\u0105gu stara"}]