[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-na-szczycie-onz-rosja-niszczy-wszystko-czego-nie-m,nId,6297831", "title": "Prezydent na szczycie ONZ: Rosja niszczy wszystko, czego nie mo\u017ce przej\u0105\u0107 lub zrabowa\u0107", "date_published": "2022-09-20 22:13:41+00:00", "description": "<p>- Rok temu przemawia\u0142em jako prezydent 38-milionowego pa\u0144stwa. W tej chwili mieszka w nim od 40 do 41 mln ludzi. Te dodatkowe osoby to uchod\u017acy z Ukrainy. Niekt\u00f3rzy z nich s\u0105 tu na sta\u0142e, inni kr\u0105\u017c\u0105 pomi\u0119dzy dwoma krajami. Jedno ich \u0142\u0105czy - chroni\u0105 si\u0119 przed rosyjsk\u0105 napa\u015bci\u0105 i okupacj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 Andrzej Duda podczas debaty generalnej 77. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych (ONZ). </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-chicago-budynek-czesciowo-zawalony-osiem-osob-ra,nId,6297840", "title": "Eksplozja w Chicago. Budynek cz\u0119\u015bciowo zawalony, osiem os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-09-20 21:39:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-chicago-budynek-czesciowo-zawalony-osiem-osob-ra,nId,6297840\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Chicago. Budynek cz\u0119\u015bciowo zawalony, osiem os\u00f3b rannych \" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-chicago-budynek-czesciowo-zawalony-osiem-osob-ra/000G3GXHYXS7NNDU-C321.jpg\" /></a>W wyniku wtorkowej eksplozji w Chicago rannych zosta\u0142o co najmniej osiem os\u00f3b. Trzy z nich s\u0105 w stanie krytycznym. Na miejsce zdarzenia przyby\u0142 m.in. oddzia\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-usa-kradziez-240-mln-dolarow-z-pandemicznego-funduszu-44-oso,nId,6297829", "title": "USA: Kradzie\u017c 240 mln dolar\u00f3w z pandemicznego funduszu. 44 osoby oskar\u017cone", "date_published": "2022-09-20 20:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-usa-kradziez-240-mln-dolarow-z-pandemicznego-funduszu-44-oso,nId,6297829\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kradzie\u017c 240 mln dolar\u00f3w z pandemicznego funduszu. 44 osoby oskar\u017cone\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kradziez-240-mln-dolarow-z-pandemicznego-funduszu-44-oso/000A08MWPWGI6FJH-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Departament Sprawiedliwo\u015bci zarzuci\u0142 44 osobom kradzie\u017c 240 mln dolar\u00f3w z program\u00f3w pomocowych uruchomio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialoruscy-ochotnicy-odpowiedzieli-lukaszence-szykuja-dla-ni,nId,6297811", "title": "Bia\u0142oruscy ochotnicy odpowiedzieli \u0141ukaszence. Szykuj\u0105 dla niego stos", "date_published": "2022-09-20 20:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialoruscy-ochotnicy-odpowiedzieli-lukaszence-szykuja-dla-ni,nId,6297811\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruscy ochotnicy odpowiedzieli \u0141ukaszence. Szykuj\u0105 dla niego stos \" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruscy-ochotnicy-odpowiedzieli-lukaszence-szykuja-dla-ni/000G3GS583QIC83Q-C321.jpg\" /></a>- Alaksandr \u0141ukaszenka r\u0105bie drewno, aby zadrwi\u0107 z demokratycznej Europy. My r\u0105biemy drewno dla samego dyktatora. Stos to w\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zona-ukrainskiego-zolnierza-poleglego-w-iziumie-nigdy-nie-za,nId,6297812", "title": "\u017bona ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza poleg\u0142ego w Iziumie: Nigdy nie zapomn\u0119 ostatniej rozmowy", "date_published": "2022-09-20 19:52:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zona-ukrainskiego-zolnierza-poleglego-w-iziumie-nigdy-nie-za,nId,6297812\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bona ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza poleg\u0142ego w Iziumie: Nigdy nie zapomn\u0119 ostatniej rozmowy\" src=\"https://i.iplsc.com/zona-ukrainskiego-zolnierza-poleglego-w-iziumie-nigdy-nie-za/000G3GLS5XCWK3QF-C321.jpg\" /></a>\u017bona ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza Serhija Sowy, kt\u00f3rego cia\u0142o z niebiesko-\u017c\u00f3\u0142t\u0105 opask\u0105 na r\u0119ce odkryto niedaleko Izi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-o-referendach-w-ukrainie-parodia,nId,6297807", "title": "Macron o referendach w Ukrainie: Parodia", "date_published": "2022-09-20 19:39:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-o-referendach-w-ukrainie-parodia,nId,6297807\"><img align=\"left\" alt=\"Macron o referendach w Ukrainie: Parodia\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-o-referendach-w-ukrainie-parodia/000G3GLHN9C0WOM2-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emanuel Macron okre\u015bli\u0142 planowane przez Rosj\u0119 referenda w obwodach \u0142uga\u0144skim i donieckim &quot;parodi\u0105&quot;. - Gdyby idea referendum w Donbasie nie by\u0142a tak tragiczna, to by\u0142aby"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruch-bialego-domu-jest-ambasador-usa-w-rosji,nId,6297798", "title": "Ruch Bia\u0142ego Domu. Jest ambasador USA w Rosji", "date_published": "2022-09-20 19:20:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruch-bialego-domu-jest-ambasador-usa-w-rosji,nId,6297798\"><img align=\"left\" alt=\"Ruch Bia\u0142ego Domu. Jest ambasador USA w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/ruch-bialego-domu-jest-ambasador-usa-w-rosji/000G3GH245B6X63W-C321.jpg\" /></a>Prezydent Joe Biden nominowa\u0142 Lynne Tracy na ambasadora USA w Rosji. Ta pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 zast\u0119pcy szefa misji w ambasadzie USA w Moskwie w latach 2014-2017.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podlozyl-ogien-pod-dom-nie-przewidzial-ze-kara-nadejdzie-tak,nId,6297774", "title": "Pod\u0142o\u017cy\u0142 ogie\u0144 pod dom. Nie przewidzia\u0142, \u017ce kara nadejdzie tak szybko", "date_published": "2022-09-20 18:37:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podlozyl-ogien-pod-dom-nie-przewidzial-ze-kara-nadejdzie-tak,nId,6297774\"><img align=\"left\" alt=\"Pod\u0142o\u017cy\u0142 ogie\u0144 pod dom. Nie przewidzia\u0142, \u017ce kara nadejdzie tak szybko\" src=\"https://i.iplsc.com/podlozyl-ogien-pod-dom-nie-przewidzial-ze-kara-nadejdzie-tak/000G3GDOTDDPIGO3-C321.jpg\" /></a>Policjanci z miasta Gloucester w Wielkiej Brytanii poszukuj\u0105 podpalacza, kt\u00f3ry chcia\u0142 wywo\u0142a\u0107 po\u017car w jednym z dom\u00f3w. Znajdowa\u0142a si\u0119 w nim rodzina - kobieta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagrobek-emila-czeczki-na-bialorusi-wyrezyserowany-spektakl,nId,6297768", "title": "Nagrobek Emila Czeczki na Bia\u0142orusi. \"Wyre\u017cyserowany spektakl\"", "date_published": "2022-09-20 18:24:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagrobek-emila-czeczki-na-bialorusi-wyrezyserowany-spektakl,nId,6297768\"><img align=\"left\" alt=\"Nagrobek Emila Czeczki na Bia\u0142orusi. &quot;Wyre\u017cyserowany spektakl&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagrobek-emila-czeczki-na-bialorusi-wyrezyserowany-spektakl/000E3LYKQFWCXOM3-C321.jpg\" /></a>&quot;Na cmentarzu wojskowym na Bia\u0142orusi, gdzie le\u017c\u0105 \u017co\u0142nierze Wojska Polskiego ods\u0142oni\u0119to udekorowany bia\u0142o-czerwon\u0105 flag\u0105 nagrobek zmar\u0142ego dezertera Em"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-bialy-dom-oni-potrzebuja-wiecej-kadr,nId,6297755", "title": "Mobilizacja w Rosji. Bia\u0142y Dom: Oni potrzebuj\u0105 wi\u0119cej kadr", "date_published": "2022-09-20 17:39:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-bialy-dom-oni-potrzebuja-wiecej-kadr,nId,6297755\"><img align=\"left\" alt=\"Mobilizacja w Rosji. Bia\u0142y Dom: Oni potrzebuj\u0105 wi\u0119cej kadr\" src=\"https://i.iplsc.com/mobilizacja-w-rosji-bialy-dom-oni-potrzebuja-wiecej-kadr/000G3G2I5P5JBXTC-C321.jpg\" /></a>- Rosja prawdopodobnie og\u0142osi wkr\u00f3tce mobilizacj\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 doradca prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan. Doda\u0142, \u017ce jes"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-opublikowal-specjalny-klip-nie-klam-donal,nId,6297753", "title": "Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 specjalny klip. \"Nie k\u0142am Donald\"", "date_published": "2022-09-20 17:35:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-opublikowal-specjalny-klip-nie-klam-donal,nId,6297753\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 specjalny klip. &quot;Nie k\u0142am Donald&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-opublikowal-specjalny-klip-nie-klam-donal/000G3G4EPRQESQER-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki udost\u0119pni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych klip, w kt\u00f3rym przypomina dzia\u0142ania rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska, wskazuj\u0105c m.in. na kontrakty gaz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwa-ciala-w-stanie-rozkladu-w-domu-bylej-burmistrz,nId,6297752", "title": "USA: Dwa cia\u0142a w stanie rozk\u0142adu w domu by\u0142ej burmistrz", "date_published": "2022-09-20 17:33:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwa-ciala-w-stanie-rozkladu-w-domu-bylej-burmistrz,nId,6297752\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dwa cia\u0142a w stanie rozk\u0142adu w domu by\u0142ej burmistrz \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dwa-ciala-w-stanie-rozkladu-w-domu-bylej-burmistrz/000G3G3SSYGCF21Y-C321.jpg\" /></a>W domu Susan Menard, by\u0142ej burmistrz miasta Woonsocket w stanie Rhode Island w USA, odnaleziono dwa cia\u0142a w stanie rozk\u0142adu. Nale\u017ca\u0142y do kobiety i m\u0119\u017cczyzny w zaawansowanym wieku. P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-naukowcy-podniesli-poziom-alarmu-dla-superwulk,nId,6297740", "title": "Nowa Zelandia: Naukowcy podnie\u015bli poziom alarmu dla superwulkanu", "date_published": "2022-09-20 17:09:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-naukowcy-podniesli-poziom-alarmu-dla-superwulk,nId,6297740\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia: Naukowcy podnie\u015bli poziom alarmu dla superwulkanu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-naukowcy-podniesli-poziom-alarmu-dla-superwulk/000G3FY5DQLR35EM-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z GNS Science po raz pierwszy w historii podnie\u015bli poziom alertu dla superwulkanu Taup\u014d w Nowej Zelandii. Od oko\u0142o 1800 lat wulkan drzemie, ale naukowc\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-w-okupowanej-ukrainie-wladimir-putin-wyglosi-oredz,nId,6297739", "title": "Referenda w okupowanej Ukrainie. W\u0142adimir Putin wyg\u0142osi or\u0119dzie", "date_published": "2022-09-20 17:06:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-w-okupowanej-ukrainie-wladimir-putin-wyglosi-oredz,nId,6297739\"><img align=\"left\" alt=\"Referenda w okupowanej Ukrainie. W\u0142adimir Putin wyg\u0142osi or\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/referenda-w-okupowanej-ukrainie-wladimir-putin-wyglosi-oredz/000G3FTJDBGELTB4-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wyg\u0142osi we wtorek or\u0119dzie w sprawie planowanych referend\u00f3w w okupowanych regionach - przekazuj\u0105 rosy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-w-okupowanej-ukrainie-oredzie-putina-przelozone,nId,6297739", "title": "To mia\u0142 by\u0107 prze\u0142om. Zmiana plan\u00f3w w ostatniej chwili", "date_published": "2022-09-20 17:06:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-w-okupowanej-ukrainie-oredzie-putina-przelozone,nId,6297739\"><img align=\"left\" alt=\"To mia\u0142 by\u0107 prze\u0142om. Zmiana plan\u00f3w w ostatniej chwili\" src=\"https://i.iplsc.com/to-mial-byc-przelom-zmiana-planow-w-ostatniej-chwili/000G3FTJDBGELTB4-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin mia\u0142 we wtorek wyg\u0142osi\u0107 or\u0119dzie w sprawie planowanych referend\u00f3w w okupowanych regionach. Chodzi o wcielenie do Federacji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-sledcza-pe-ws-pegasusa-brejza-to-najwieksza-krzywda-,nId,6297337", "title": "Komisja \u015bledcza PE ws. Pegasusa. Brejza: To najwi\u0119ksza krzywda, kt\u00f3r\u0105 nam uczynili", "date_published": "2022-09-20 16:42:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-sledcza-pe-ws-pegasusa-brejza-to-najwieksza-krzywda-,nId,6297337\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja \u015bledcza PE ws. Pegasusa. Brejza: To najwi\u0119ksza krzywda, kt\u00f3r\u0105 nam uczynili\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-sledcza-pe-ws-pegasusa-brejza-to-najwieksza-krzywda/000G3FFHIX8BUFLM-C321.jpg\" /></a>W Warszawie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 pierwsze posiedzenie komisji \u015bledczej Parlamentu Europejskiego ds. Pegasusa. Na przes\u0142uchaniu nie pojawili si\u0119 przedstawic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-chce-uniewinnienia-bylego-ksiedza-jacka-m,nId,6297727", "title": "Prokuratura chce uniewinnienia by\u0142ego ksi\u0119dza Jacka M.", "date_published": "2022-09-20 16:35:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-chce-uniewinnienia-bylego-ksiedza-jacka-m,nId,6297727\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura chce uniewinnienia by\u0142ego ksi\u0119dza Jacka M.\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-chce-uniewinnienia-bylego-ksiedza-jacka-m/000G3FY8BKY3IFJE-C321.jpg\" /></a>Prokuratura w Bia\u0142ymstoku chce uniewinnienia by\u0142ego ksi\u0119dza Jacka M., kt\u00f3ry w lipcu 2022 roku zosta\u0142 skazany nieprawomocnym wyrokiem za nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci wobec os\u00f3b pochodzenia \u017cydow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-petera-de-vriesa-polak-oskarzony,nId,6297562", "title": "Zab\u00f3jstwo Petera de Vriesa. Polak oskar\u017cony", "date_published": "2022-09-20 16:31:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-petera-de-vriesa-polak-oskarzony,nId,6297562\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Petera de Vriesa. Polak oskar\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-petera-de-vriesa-polak-oskarzony/000FRMCJ3IAVMIP3-C321.jpg\" /></a>Polak Krystian M., kt\u00f3ry jest oskar\u017cony o zlecenie zab\u00f3jstwa holenderskiego dziennikarza \u015bledczego Petera R. de Vriesa, jest podejrzany o udzia\u0142 w trzech innych przest\u0119pstwach, m.in. w pr\u00f3bie zab\u00f3jstwa m\u0119\u017cczyzny w Utre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-uderza-w-zelenskiego-mowi-o-ukrainskiej-kontrofens,nId,6297551", "title": "Zacharowa uderza w Ze\u0142enskiego. M\u00f3wi o ukrai\u0144skiej kontrofensywie", "date_published": "2022-09-20 16:21:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-uderza-w-zelenskiego-mowi-o-ukrainskiej-kontrofens,nId,6297551\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa uderza w Ze\u0142enskiego. M\u00f3wi o ukrai\u0144skiej kontrofensywie\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-uderza-w-zelenskiego-mowi-o-ukrainskiej-kontrofens/000G3FD40GEJLCYR-C321.jpg\" /></a>&quot;Kontrofensywa Ze\u0142enskiego przynios\u0142a Ukrainie skutek odwrotny do zamierzonego&quot; - napisa\u0142a na Telegramie Marija Zacharo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-o-czlonkostwie-rosji-w-rb-onz-mamy-do-czynienia-z-kurio,nId,6297527", "title": "Duda o cz\u0142onkostwie Rosji w RB ONZ: Mamy do czynienia z kuriozaln\u0105 sytuacj\u0105", "date_published": "2022-09-20 16:09:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-o-czlonkostwie-rosji-w-rb-onz-mamy-do-czynienia-z-kurio,nId,6297527\"><img align=\"left\" alt=\"Duda o cz\u0142onkostwie Rosji w RB ONZ: Mamy do czynienia z kuriozaln\u0105 sytuacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-o-czlonkostwie-rosji-w-rb-onz-mamy-do-czynienia-z-kurio/000G3FRCUW2HDEU6-C321.jpg\" /></a>- Rosja jest nie tylko cz\u0142onkiem-za\u0142o\u017cycielem ONZ, ale tak\u017ce cz\u0142onkiem Rady Bezpiecze\u0144stwa, co daje jej szczeg\u00f3ln\u0105 pozycj\u0119, m.in. zg\u0142aszania weta i pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-biden-pandemia-sie-skonczyla-ema-w-europie-uwazamy-ze-wciaz-,nId,6297500", "title": "Biden: Pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. EMA: W Europie uwa\u017camy, \u017ce wci\u0105\u017c trwa", "date_published": "2022-09-20 15:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-biden-pandemia-sie-skonczyla-ema-w-europie-uwazamy-ze-wciaz-,nId,6297500\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. EMA: W Europie uwa\u017camy, \u017ce wci\u0105\u017c trwa \" src=\"https://i.iplsc.com/biden-pandemia-sie-skonczyla-ema-w-europie-uwazamy-ze-wciaz/000FRII21U7FKK51-C321.jpg\" /></a>W Europie uwa\u017camy, \u017ce pandemia COVID-19 wci\u0105\u017c trwa - o\u015bwiadczy\u0142 podczas konferencji prasowej dyrektor zespo\u0142u ds. szczepio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-madeleine-mccann-trybunal-oddalil-roszczenia-rodz,nId,6297487", "title": "Zagini\u0119cie Madeleine McCann. Trybuna\u0142 oddali\u0142 roszczenia rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 15:40:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-madeleine-mccann-trybunal-oddalil-roszczenia-rodz,nId,6297487\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Madeleine McCann. Trybuna\u0142 oddali\u0142 roszczenia rodzic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-madeleine-mccann-trybunal-oddalil-roszczenia-rodz/00074NV20DRSRDLX-C321.jpg\" /></a>Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka oddali\u0142 roszczenia rodzic\u00f3w zaginionej w 2007 roku Madeleine McCann - przekaza\u0142 &quot;The Guardian&quot;. Para oskar\u017cy\u0142a Gon\u00e7"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-a-onz-guterres-jestesmy-w-tarapatach,nId,6297491", "title": "Ukraina a ONZ. Guterres: Jeste\u015bmy w tarapatach", "date_published": "2022-09-20 15:23:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-a-onz-guterres-jestesmy-w-tarapatach,nId,6297491\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina a ONZ. Guterres: Jeste\u015bmy w tarapatach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-a-onz-guterres-jestesmy-w-tarapatach/000DJGCKXWPWE92K-C321.jpg\" /></a>Porozumienie w sprawie eksportu \u017cywno\u015bci z Ukrainy jest symbolem nadziei i tego, co mo\u017cemy zdzia\u0142a\u0107 razem - m\u00f3wi\u0142 sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres. Wezwa\u0142 r\u00f3wnie\u017c do dalszych dzia\u0142a\u0144, aby zapobiec kl\u0119sce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-piotr-uscinski-biorac-pod-uwage-inflacje-mamy-realny-spadek-,nId,6297457", "title": "Piotr U\u015bci\u0144ski: Bior\u0105c pod uwag\u0119 inflacj\u0119, mamy realny spadek koszt\u00f3w w budownictwie", "date_published": "2022-09-20 14:57:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-piotr-uscinski-biorac-pod-uwage-inflacje-mamy-realny-spadek-,nId,6297457\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr U\u015bci\u0144ski: Bior\u0105c pod uwag\u0119 inflacj\u0119, mamy realny spadek koszt\u00f3w w budownictwie\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-uscinski-biorac-pod-uwage-inflacje-mamy-realny-spadek/000G3ETCHQ93LTEH-C321.jpg\" /></a>- Wzrost cen nieruchomo\u015bci jest sta\u0142ym problemem, cho\u0107 w tej chwili nie jest to adekwatne do wzrostu inflacji. Tempo wzrostu cen w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-prognozy-smogowe-2022-co-nas-czeka-zima,nId,6297181", "title": "Prognozy smogowe 2022. Co nas czeka zim\u0105?", "date_published": "2022-09-20 14:45:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-prognozy-smogowe-2022-co-nas-czeka-zima,nId,6297181\"><img align=\"left\" alt=\"Prognozy smogowe 2022. Co nas czeka zim\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/prognozy-smogowe-2022-co-nas-czeka-zima/000G3DOEYKX19BPO-C321.jpg\" /></a>- Smog jest bod\u017acem, kt\u00f3rego potrzebuje organizm - powiedzia\u0142 Jan Duda, samorz\u0105dowiec i ojciec prezydenta. Jego s\u0142owa odbi\u0142y si\u0119 szerokim echem w\u015br\u00f3d walcz\u0105cych o lepsze powietrze. Jaka b\u0119dzie pod tym wzgl\u0119dem n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-poszedl-na-grzyby-znalazl-wielkiego-prawdziwka-ma-ponad-dwa-,nId,6297451", "title": "Poszed\u0142 na grzyby. Znalaz\u0142 wielkiego prawdziwka. Ma ponad dwa kilogramy", "date_published": "2022-09-20 14:39:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-poszedl-na-grzyby-znalazl-wielkiego-prawdziwka-ma-ponad-dwa-,nId,6297451\"><img align=\"left\" alt=\"Poszed\u0142 na grzyby. Znalaz\u0142 wielkiego prawdziwka. Ma ponad dwa kilogramy\" src=\"https://i.iplsc.com/poszedl-na-grzyby-znalazl-wielkiego-prawdziwka-ma-ponad-dwa/000G3DWIQDM2DQLR-C321.jpg\" /></a>Sezon grzybowy trwa w najlepsze, o czym przekona\u0142 si\u0119 mieszkaniec gminy Horyniec-Zdr\u00f3j (woj. podkarpackie). Pracownik urz\u0119du gminy wybra\u0142 si\u0119 na grzyby,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kancelaria-senatu-ukrywa-premie-i-nagrody-przed-interia-jest,nId,6297348", "title": "Kancelaria Senatu ukrywa premie i nagrody przed Interi\u0105. Jest wyrok s\u0105du", "date_published": "2022-09-20 14:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kancelaria-senatu-ukrywa-premie-i-nagrody-przed-interia-jest,nId,6297348\"><img align=\"left\" alt=\"Kancelaria Senatu ukrywa premie i nagrody przed Interi\u0105. Jest wyrok s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/kancelaria-senatu-ukrywa-premie-i-nagrody-przed-interia-jest/000G3DG7EWBVIX4S-C321.jpg\" /></a>Pod koniec lutego Interia wyst\u0105pi\u0142a o ujawnienie nagr\u00f3d, dodatk\u00f3w senackich, premii lub innych dodatkowych form wynagrodzenia, kt\u00f3re w 2021 r. zainkasowali na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-nowak-krytykuje-edukacje-wlaczajaca-wczesniej-interw,nId,6297474", "title": "Barbara Nowak krytykuje edukacj\u0119 w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105. Wcze\u015bniej interweniowa\u0142o ZNP", "date_published": "2022-09-20 14:17:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-nowak-krytykuje-edukacje-wlaczajaca-wczesniej-interw,nId,6297474\"><img align=\"left\" alt=\"Barbara Nowak krytykuje edukacj\u0119 w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105. Wcze\u015bniej interweniowa\u0142o ZNP\" src=\"https://i.iplsc.com/barbara-nowak-krytykuje-edukacje-wlaczajaca-wczesniej-interw/000G3EV1VORTSLJY-C321.jpg\" /></a>&quot;R\u00f3wne traktowane wszystkich to lewacka utopia&quot; - pisze Barbara Nowak. Ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty skrytykowa\u0142a program edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej dla wsz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-popelnilem-blad-norbert-kaczmarczyk-o-swojej-dymisji,nId,6297400", "title": "\"Pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0105d\". Norbert Kaczmarczyk o swojej dymisji", "date_published": "2022-09-20 14:11:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-popelnilem-blad-norbert-kaczmarczyk-o-swojej-dymisji,nId,6297400\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0105d&quot;. Norbert Kaczmarczyk o swojej dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/popelnilem-blad-norbert-kaczmarczyk-o-swojej-dymisji/000G3DVT45A4O5NT-C321.jpg\" /></a>- Zosta\u0142em odwo\u0142any pod presja medi\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w Sejmie by\u0142y wiceminister rolnictwa i rozwoju wsi Norbert Kaczmarczyk. Polityk powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce on i jego rodzina zostali os\u0105dzeni p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-jednym-z-tych-grobow-byl-moj-tata-mieszkancy-od-lat-zyja-w,nId,6297430", "title": "\"W jednym z tych grob\u00f3w by\u0142 m\u00f3j tata\". Mieszka\u0144cy od lat \u017cyj\u0105 w strachu", "date_published": "2022-09-20 13:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-jednym-z-tych-grobow-byl-moj-tata-mieszkancy-od-lat-zyja-w,nId,6297430\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;W jednym z tych grob\u00f3w by\u0142 m\u00f3j tata&quot;. Mieszka\u0144cy od lat \u017cyj\u0105 w strachu\" src=\"https://i.iplsc.com/w-jednym-z-tych-grobow-byl-moj-tata-mieszkancy-od-lat-zyja-w/000G3DVQVULJVULE-C321.jpg\" /></a> - W jednym z tych zapadni\u0119tych grob\u00f3w spoczywa m\u00f3j tata. O tym, \u017ce ziemia na cmentarzu kiedy\u015b si\u0119 zapadnie, m\u00f3wili\u015bmy urz\u0119dnikom wielokrotnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marynarz-oskarzony-o-podpalenie-okretu-desantowego-usa-ogrom,nId,6297440", "title": "Marynarz oskar\u017cony o podpalenie okr\u0119tu desantowego USA. Ogromne straty", "date_published": "2022-09-20 13:42:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marynarz-oskarzony-o-podpalenie-okretu-desantowego-usa-ogrom,nId,6297440\"><img align=\"left\" alt=\"Marynarz oskar\u017cony o podpalenie okr\u0119tu desantowego USA. Ogromne straty \" src=\"https://i.iplsc.com/marynarz-oskarzony-o-podpalenie-okretu-desantowego-usa-ogrom/000G3DY66W1G6I40-C321.jpg\" /></a>Marynarz Ryan Sawyer Mars jest oskar\u017cony o celowe podpalenie okr\u0119tu desantowego USS Bonhomme Richard. Wed\u0142ug oskar\u017cycieli m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 pod\u0142o\u017cy\u0107 og"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-pozar-w-kozuchowie-nie-zyje-56-latek,nId,6297419", "title": "Tragiczny po\u017car w Ko\u017cuchowie. Nie \u017cyje 56-latek", "date_published": "2022-09-20 13:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-tragiczny-pozar-w-kozuchowie-nie-zyje-56-latek,nId,6297419\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w Ko\u017cuchowie. Nie \u017cyje 56-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-kozuchowie-nie-zyje-56-latek/000G3DU4QLQVAS5A-C321.jpg\" /></a>Po\u017car wybuch\u0142 w Ko\u017cuchowie w woj. lubuskim. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na poddaszu kamienicy przy Placu Matejki. Do akcji skierowano liczne zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Ewakuowano 21 os\u00f3b. Podczas przeszukiwania budynku,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zaostrza-kodeks-karny-wiezienie-za-poddanie-sie,nId,6297417", "title": "Rosja zaostrza Kodeks karny. Wi\u0119zienie za poddanie si\u0119", "date_published": "2022-09-20 13:21:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zaostrza-kodeks-karny-wiezienie-za-poddanie-sie,nId,6297417\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zaostrza Kodeks karny. Wi\u0119zienie za poddanie si\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zaostrza-kodeks-karny-wiezienie-za-poddanie-sie/000FUNDDOJMKX070-C321.jpg\" /></a>Duma Pa\u0144stwowa Federacji Rosyjskiej przyj\u0119\u0142a w drugim i trzecim czytaniu poprawki do Kodeksu karnego. Za dobrowolne poddanie si\u0119 i odmow\u0119 udzia\u0142u w dzia\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-w-trzebini-to-wiekszy-problem-zyjemy-jak-na-bombi,nId,6297397", "title": "Zapadlisko w Trzebini to wi\u0119kszy problem. \"\u017byjemy jak na bombie\"", "date_published": "2022-09-20 13:00:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-w-trzebini-to-wiekszy-problem-zyjemy-jak-na-bombi,nId,6297397\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadlisko w Trzebini to wi\u0119kszy problem. &quot;\u017byjemy jak na bombie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadlisko-w-trzebini-to-wiekszy-problem-zyjemy-jak-na-bombi/000G3DP6ECHGRJC7-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 50 grob\u00f3w zosta\u0142o uszkodzonych po tym, jak na cmentarzu w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Stra\u017c po\u017carna zabezpieczy\u0142a teren. Ty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieskow-odpowiada-na-roszczenia-polski-historycy-musza-kopac,nId,6297387", "title": "Pieskow odpowiada na roszczenia Polski. \"Historycy musz\u0105 kopa\u0107 w XVI wieku\"", "date_published": "2022-09-20 12:54:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieskow-odpowiada-na-roszczenia-polski-historycy-musza-kopac,nId,6297387\"><img align=\"left\" alt=\"Pieskow odpowiada na roszczenia Polski. &quot;Historycy musz\u0105 kopa\u0107 w XVI wieku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pieskow-odpowiada-na-roszczenia-polski-historycy-musza-kopac/000G3DPK98D6TNS1-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow skomentowa\u0142 polskie roszczenia wzgl\u0119dem Niemiec. Jak stwierdzi\u0142, rosyjscy historycy musz\u0105 teraz &quot;pokopa\u0107 w X"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-w-okupowanych-regionach-samozwancze-wladze-podaly-,nId,6297381", "title": "\"Referenda\" w okupowanych regionach. Samozwa\u0144cze w\u0142adze poda\u0142y dat\u0119", "date_published": "2022-09-20 12:50:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-referenda-w-okupowanych-regionach-samozwancze-wladze-podaly-,nId,6297381\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Referenda&quot; w okupowanych regionach. Samozwa\u0144cze w\u0142adze poda\u0142y dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/referenda-w-okupowanych-regionach-samozwancze-wladze-podaly/000G3DLWQPCLY198-C321.jpg\" /></a>Prorosyjscy separaty\u015bci przekazali, \u017ce zar\u00f3wno tzw. \u0141uga\u0144ska, jak i Doniecka Republika Ludowa maj\u0105 przeprowadzi\u0107 refer"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upozorowala-wlasne-porwanie-i-tortury-sedzia-nie-mial-dla-ni,nId,6297376", "title": "Upozorowa\u0142a w\u0142asne porwanie i \"tortury\". S\u0119dzia nie mia\u0142 dla niej lito\u015bci", "date_published": "2022-09-20 12:45:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upozorowala-wlasne-porwanie-i-tortury-sedzia-nie-mial-dla-ni,nId,6297376\"><img align=\"left\" alt=\"Upozorowa\u0142a w\u0142asne porwanie i &quot;tortury&quot;. S\u0119dzia nie mia\u0142 dla niej lito\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/upozorowala-wlasne-porwanie-i-tortury-sedzia-nie-mial-dla-ni/000G3DK79AND0S30-C321.jpg\" /></a>Sherri Papini z Kalifornii trafi do wi\u0119zienia na 18 miesi\u0119cy, a po wyj\u015bciu z niego przez trzy lata b\u0119dzie pod sta\u0142\u0105 obserwacj\u0105 s\u0142u\u017cb. Kobieta "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klotnia-kolodziejczaka-i-kowalskiego-lider-agrounii-dal-poli,nId,6297339", "title": "K\u0142\u00f3tnia Ko\u0142odziejczaka i Kowalskiego. Lider AgroUnii da\u0142 politykowi kredki", "date_published": "2022-09-20 12:05:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klotnia-kolodziejczaka-i-kowalskiego-lider-agrounii-dal-poli,nId,6297339\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142\u00f3tnia Ko\u0142odziejczaka i Kowalskiego. Lider AgroUnii da\u0142 politykowi kredki\" src=\"https://i.iplsc.com/klotnia-kolodziejczaka-i-kowalskiego-lider-agrounii-dal-poli/000G3D3BVBVHQCG9-C321.jpg\" /></a>- Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry si\u0119 nie zna na rolnictwie, na bie\u017c\u0105cych problemach, zostaje wiceministrem rolnictwa tylko dlatego, by wszystko sk\u0142ada\u0142o si\u0119 w tej uk\u0142adanc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pierwszy-dzien-jesieni-juz-za-kilka-dni-kiedy-zaczyna-sie-je,nId,6295092", "title": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni ju\u017c za kilka dni. Kiedy zaczyna si\u0119 jesie\u0144 2022?", "date_published": "2022-09-20 11:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pierwszy-dzien-jesieni-juz-za-kilka-dni-kiedy-zaczyna-sie-je,nId,6295092\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy dzie\u0144 jesieni ju\u017c za kilka dni. Kiedy zaczyna si\u0119 jesie\u0144 2022?\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-dzien-jesieni-juz-za-kilka-dni-kiedy-zaczyna-sie-je/000FZDAT31WISJAU-C321.jpg\" /></a>Pierwszy dzie\u0144 jesieni to dla jednych smutne po\u017cegnanie lata, dla drugich zapowied\u017a d\u0142ugich wieczor\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna sp\u0119dzi\u0107 pod ciep\u0142ym kocem w towarzyst"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-szukaja-wegla-w-czechach-codziennie-kilkadziesiat-aut,nId,6297320", "title": "Polacy szukaj\u0105 w\u0119gla w Czechach. \"Codziennie kilkadziesi\u0105t aut\"", "date_published": "2022-09-20 11:40:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-szukaja-wegla-w-czechach-codziennie-kilkadziesiat-aut,nId,6297320\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy szukaj\u0105 w\u0119gla w Czechach. &quot;Codziennie kilkadziesi\u0105t aut&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-szukaja-wegla-w-czechach-codziennie-kilkadziesiat-aut/000G3CZ84V0G8R6J-C321.jpg\" /></a>Polacy szturmuj\u0105 Czechy w poszukiwaniu w\u0119gla - donosz\u0105 handlowcy cytowani przez portal Seznam Zpr\u00e1vy. Surowiec u po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-deputowany-chce-zamienic-wielka-brytanie-w-marsjans,nId,6297308", "title": "Rosyjski deputowany chce zamieni\u0107 Wielk\u0105 Brytani\u0119 w \"marsja\u0144sk\u0105 pustyni\u0119\"", "date_published": "2022-09-20 11:28:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-deputowany-chce-zamienic-wielka-brytanie-w-marsjans,nId,6297308\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski deputowany chce zamieni\u0107 Wielk\u0105 Brytani\u0119 w &quot;marsja\u0144sk\u0105 pustyni\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-deputowany-chce-zamienic-wielka-brytanie-w-marsjans/000G3CYQXE6P26OV-C321.jpg\" /></a>Nazywana &quot;klakierk\u0105 Putina&quot; rosyjska propagandystka Olga Skabiejewa podchwyci\u0142a na antenie telewizji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-chce-zwerbowac-setki-wiezniow-wielu-odmawia,nId,6297283", "title": "Grupa Wagnera chce zwerbowa\u0107 setki wi\u0119\u017ani\u00f3w. \"Wielu odmawia\"", "date_published": "2022-09-20 11:05:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-chce-zwerbowac-setki-wiezniow-wielu-odmawia,nId,6297283\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera chce zwerbowa\u0107 setki wi\u0119\u017ani\u00f3w. &quot;Wielu odmawia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-chce-zwerbowac-setki-wiezniow-wielu-odmawia/000DYVP29NJSA5UT-C321.jpg\" /></a>Tzw. grupa Wagnera, firma wojskowa walcz\u0105ca po stronie Kremla chce zwerbowa\u0107 1500 wi\u0119\u017ani\u00f3w, kt\u00f3rzy mieliby wspiera\u0107 Rosj\u0119 w inwazj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-zaloby-narodowej-w-wielkiej-brytanii-250-tys-osob-odd,nId,6297155", "title": "Koniec \u017ca\u0142oby narodowej w Wielkiej Brytanii. 250 tys. os\u00f3b odda\u0142o ho\u0142d kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-20 10:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-zaloby-narodowej-w-wielkiej-brytanii-250-tys-osob-odd,nId,6297155\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec \u017ca\u0142oby narodowej w Wielkiej Brytanii. 250 tys. os\u00f3b odda\u0142o ho\u0142d kr\u00f3lowej\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-zaloby-narodowej-w-wielkiej-brytanii-250-tys-osob-odd/000G3CSKSFRKJ1JO-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u017ca\u0142oba narodowa wprowadzona po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W ca\u0142ej Wielkiej Brytanii we wtorek rano flagi zosta\u0142y podniesione do "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-rozmawiali-ze-soba-od-30-lat-teraz-bracia-walcza-o-fotel,nId,6297267", "title": "Nie rozmawiali ze sob\u0105 od 30 lat. Teraz bracia walcz\u0105 o fotel burmistrza", "date_published": "2022-09-20 10:44:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-rozmawiali-ze-soba-od-30-lat-teraz-bracia-walcza-o-fotel,nId,6297267\"><img align=\"left\" alt=\"Nie rozmawiali ze sob\u0105 od 30 lat. Teraz bracia walcz\u0105 o fotel burmistrza\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-rozmawiali-ze-soba-od-30-lat-teraz-bracia-walcza-o-fotel/000G3CNBLPSXBOIK-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Port Colborne w kanadyjskiej prowincji Ontario w najbli\u017cszych wyborach samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 mogli wybiera\u0107 mi\u0119dzy Steele'm a... Steele'm. Dotych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-cysterna-z-gazem-potracila-pieszego-auto-dachowalo,nId,6297114", "title": "Cysterna z gazem potr\u0105ci\u0142a pieszego. Auto dachowa\u0142o", "date_published": "2022-09-20 10:30:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-cysterna-z-gazem-potracila-pieszego-auto-dachowalo,nId,6297114\"><img align=\"left\" alt=\"Cysterna z gazem potr\u0105ci\u0142a pieszego. Auto dachowa\u0142o \" src=\"https://i.iplsc.com/cysterna-z-gazem-potracila-pieszego-auto-dachowalo/000G3BU0961NAE5K-C321.jpg\" /></a>Zgin\u0105\u0142 pieszy potr\u0105cony przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 na drodze krajowej nr 19 w miejscowo\u015bci Paszki Ma\u0142e w Lubelskiem - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek st. asp. Piotr Mucha z Komendy Powiatowej Policji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-cysterna-z-gazem-potracila-pieszego-auto-dachowalo,nId,6297114", "title": "Cysterna z gazem potr\u0105ci\u0142a pieszego. Auto dachowa\u0142o", "date_published": "2022-09-20 10:30:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-cysterna-z-gazem-potracila-pieszego-auto-dachowalo,nId,6297114\"><img align=\"left\" alt=\"Cysterna z gazem potr\u0105ci\u0142a pieszego. Auto dachowa\u0142o \" src=\"https://i.iplsc.com/cysterna-z-gazem-potracila-pieszego-auto-dachowalo/000G3BU0961NAE5K-C321.jpg\" /></a>Zgin\u0105\u0142 pieszy potr\u0105cony przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 na drodze krajowej nr 19 w miejscowo\u015bci Paszki Ma\u0142e w Lubelskiem - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek st. asp. Piotr Mucha z Komendy Powiatowej Policji w Radzyni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swita-putina-to-chaos-na-jego-miejsce-czai-sie-jednak-dwoch-,nId,6297240", "title": "\"\u015awita Putina to chaos\". Na jego miejsce czai si\u0119 jednak dw\u00f3ch polityk\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 10:30:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swita-putina-to-chaos-na-jego-miejsce-czai-sie-jednak-dwoch-,nId,6297240\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u015awita Putina to chaos&quot;. Na jego miejsce czai si\u0119 jednak dw\u00f3ch polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/swita-putina-to-chaos-na-jego-miejsce-czai-sie-jednak-dwoch/000G3CL7O2BBPN5R-C321.jpg\" /></a>Mark Fejgin - znany rosyjski prawnik, broni\u0105cy w przesz\u0142o\u015bci wielu opozycjonist\u00f3w z tego kraju - podzieli\u0142 si\u0119 z "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-krasko-skazany-zaplaci-100-tys-zl-kary,nId,6297239", "title": "Piotr Kra\u015bko skazany. Zap\u0142aci 100 tys. z\u0142 kary", "date_published": "2022-09-20 10:10:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-krasko-skazany-zaplaci-100-tys-zl-kary,nId,6297239\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Kra\u015bko skazany. Zap\u0142aci 100 tys. z\u0142 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-krasko-skazany-zaplaci-100-tys-zl-kary/000DZ3B981HDDQN2-C321.jpg\" /></a>Piotr Kra\u015bko zosta\u0142 skazany przez S\u0105d Rejonowy w Ostro\u0142\u0119ce za prowadzenie samochodu bez uprawnie\u0144 - poda\u0142 we wtorek portal tvp.info. Wed\u0142ug doniesie\u0144 dziennikarz b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 100 tys. z\u0142 kary i pokry\u0107 koszt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyslala-przerazajacego-sms-a-nastepnego-dnia-znaleziono-jej-,nId,6297209", "title": "Wys\u0142a\u0142a przera\u017caj\u0105cego SMS-a. Nast\u0119pnego dnia znaleziono jej cia\u0142o", "date_published": "2022-09-20 09:37:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyslala-przerazajacego-sms-a-nastepnego-dnia-znaleziono-jej-,nId,6297209\"><img align=\"left\" alt=\"Wys\u0142a\u0142a przera\u017caj\u0105cego SMS-a. Nast\u0119pnego dnia znaleziono jej cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/wyslala-przerazajacego-sms-a-nastepnego-dnia-znaleziono-jej/000G3CB7L6445HXB-C321.jpg\" /></a>59-letnia Debbie Collier wysz\u0142a z domu w Athens w Georgii w USA zabieraj\u0105c ze sob\u0105 prawo jazdy i kart\u0119 debetow\u0105. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej wys\u0142a\u0142a do c\u00f3rki przelew n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-w-trzebini-uszkodzone-dziesi,nId,6297199", "title": "Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na cmentarzu w Trzebini. Uszkodzone dziesi\u0105tki grob\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 09:31:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-w-trzebini-uszkodzone-dziesi,nId,6297199\"><img align=\"left\" alt=\"Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na cmentarzu w Trzebini. Uszkodzone dziesi\u0105tki grob\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-w-trzebini-uszkodzone-dziesi/000G3CN252SXBRV4-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 50 grob\u00f3w zosta\u0142o uszkodzonych po tym, jak na cmentarzu w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Stra\u017c po\u017carna zabezpieczy\u0142a teren. To k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-w-trzebini-uszkodzonych-dzie,nId,6297199", "title": "Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na cmentarzu w Trzebini. Uszkodzonych dziesi\u0105tki grob\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 09:31:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-w-trzebini-uszkodzonych-dzie,nId,6297199\"><img align=\"left\" alt=\"Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na cmentarzu w Trzebini. Uszkodzonych dziesi\u0105tki grob\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-w-trzebini-uszkodzonych-dzie/000G3C94CDXITNQQ-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 50 grob\u00f3w zosta\u0142o uszkodzonych po tym, jak na cmentarzu w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Stra\u017c po\u017carna zabezpieczy\u0142a teren. To"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zaczyna-dzis-sezon-grzewczy-wiadomo-o-ile-wzrosna-rac,nId,6297116", "title": "Krak\u00f3w zaczyna dzi\u015b sezon grzewczy. Wiadomo, o ile wzrosn\u0105 rachunki za ogrzewanie", "date_published": "2022-09-20 09:20:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zaczyna-dzis-sezon-grzewczy-wiadomo-o-ile-wzrosna-rac,nId,6297116\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w zaczyna dzi\u015b sezon grzewczy. Wiadomo, o ile wzrosn\u0105 rachunki za ogrzewanie\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-zaczyna-dzis-sezon-grzewczy-wiadomo-o-ile-wzrosna-rac/000G3BU2VVTEJK68-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Energetyki Cieplnej SA, 20 wrze\u015bnia 2022 r. rozpoczyna si\u0119 sezon grzewczy w Krakowie. Nie oznacza to j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezentacja-wynikow-spisu-powszechnego-polskie-spoleczenstwo,nId,6297121", "title": "Prezentacja wynik\u00f3w Spisu Powszechnego. Polskie spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 starzeje", "date_published": "2022-09-20 09:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezentacja-wynikow-spisu-powszechnego-polskie-spoleczenstwo,nId,6297121\"><img align=\"left\" alt=\"Prezentacja wynik\u00f3w Spisu Powszechnego. Polskie spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 starzeje\" src=\"https://i.iplsc.com/prezentacja-wynikow-spisu-powszechnego-polskie-spoleczenstwo/000DX9JJVR9XY170-C321.jpg\" /></a>38 036 118 - tyle obywateli liczy Polska, wynika z najnowszego Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144. Raport by\u0142 przeprowadzany przez G\u0142\u00f3wny Urz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powstaly-52-nowe-miasta-ale-liczba-mieszkancow-spada,nId,6297190", "title": "Powsta\u0142y 52 nowe miasta, ale liczba mieszka\u0144c\u00f3w spada", "date_published": "2022-09-20 09:17:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powstaly-52-nowe-miasta-ale-liczba-mieszkancow-spada,nId,6297190\"><img align=\"left\" alt=\"Powsta\u0142y 52 nowe miasta, ale liczba mieszka\u0144c\u00f3w spada\" src=\"https://i.iplsc.com/powstaly-52-nowe-miasta-ale-liczba-mieszkancow-spada/0004UPWZ9HP4EO84-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu ostatnich 10 lat w Polsce przyby\u0142y 52 nowe miasta. Pomimo tego liczba mieszka\u0144c\u00f3w miast maleje. Wyludniaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce wojew\u00f3dztwa. Najwi\u0119kszy spadek ludno\u015bci odnotowano w wojew\u00f3dztwie \u015bw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bolesny-czas-zamykaja-dzialajaca-od-50-lat-piekarnie-porusze,nId,6297189", "title": "\"Bolesny czas\". Zamykaj\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 od 50 lat piekarni\u0119. Poruszenie w sieci", "date_published": "2022-09-20 09:17:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bolesny-czas-zamykaja-dzialajaca-od-50-lat-piekarnie-porusze,nId,6297189\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bolesny czas&quot;. Zamykaj\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 od 50 lat piekarni\u0119. Poruszenie w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/bolesny-czas-zamykaja-dzialajaca-od-50-lat-piekarnie-porusze/000G3C8B5ELQ1T56-C321.jpg\" /></a>Informacja na Facebooku lokalnej piekarni z Pszowa na \u015al\u0105sku poruszy\u0142a wielu internaut\u00f3w. &quot;Tyle lat i wszystko przepad\u0142o&quot;, &quot;co "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-nastepna-pandemia-na-pewno-wybuchnie-ekspert-ostrzega-juz-dz,nId,6297105", "title": "\"Nast\u0119pna pandemia na pewno wybuchnie\". Ekspert ostrzega ju\u017c dzi\u015b", "date_published": "2022-09-20 08:52:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-nastepna-pandemia-na-pewno-wybuchnie-ekspert-ostrzega-juz-dz,nId,6297105\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nast\u0119pna pandemia na pewno wybuchnie&quot;. Ekspert ostrzega ju\u017c dzi\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/nastepna-pandemia-na-pewno-wybuchnie-ekspert-ostrzega-juz-dz/000DSFFURV2QIC97-C321.jpg\" /></a>- Przez d\u0142ugi czas, do 2020 roku, traktowano zagro\u017cenie pandemiami, jako science-fiction. Dopiero p\u00f3\u017aniej zacz\u0119to t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-szpitale-nie-lecza-rannych-ochotnikow-maja-powod,nId,6297162", "title": "Rosyjskie szpitale nie lecz\u0105 rannych \"ochotnik\u00f3w\". Maj\u0105 pow\u00f3d", "date_published": "2022-09-20 08:46:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-szpitale-nie-lecza-rannych-ochotnikow-maja-powod,nId,6297162\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie szpitale nie lecz\u0105 rannych &quot;ochotnik\u00f3w&quot;. Maj\u0105 pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-szpitale-nie-lecza-rannych-ochotnikow-maja-powod/000G3C1SJJ2N4MTB-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie szpitale wojskowe odmawiaj\u0105 leczenia ochotnik\u00f3w z Donbasu - twierdzi ukrai\u0144ski wywiad. Lekarze okupant\u00f3w przy podejmo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-o-wielkiej-manipulacji-tuska-podejmowal-decyzje-korzy,nId,6297158", "title": "Fogiel o \"wielkiej manipulacji Tuska\": Podejmowa\u0142 decyzje korzystne dla Rosji", "date_published": "2022-09-20 08:39:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-o-wielkiej-manipulacji-tuska-podejmowal-decyzje-korzy,nId,6297158\"><img align=\"left\" alt=\"Fogiel o &quot;wielkiej manipulacji Tuska&quot;: Podejmowa\u0142 decyzje korzystne dla Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/fogiel-o-wielkiej-manipulacji-tuska-podejmowal-decyzje-korzy/000FJQDPUDCLY3IE-C321.jpg\" /></a>- Praktycznie przez ca\u0142y okres funkcjonowania rz\u0105du Donalda Tuska, wraz ze swoimi wsp\u00f3\u0142pracownikami widzia\u0142 on w Rosjanach partnera do wsp\u00f3\u0142pra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-tusk-podjal-operacje-przefarbowania-pis-demaskuje-rzady-po,nId,6297158", "title": "Tusk podj\u0105\u0142 operacj\u0119 \"przefarbowania\". PiS demaskuje rz\u0105dy PO", "date_published": "2022-09-20 08:39:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-tusk-podjal-operacje-przefarbowania-pis-demaskuje-rzady-po,nId,6297158\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk podj\u0105\u0142 operacj\u0119 &quot;przefarbowania&quot;. PiS demaskuje rz\u0105dy PO\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-podjal-operacje-przefarbowania-pis-demaskuje-rzady-po/000FWQ6O1NAFDIGT-C321.jpg\" /></a>Praktycznie przez ca\u0142y okres funkcjonowania rz\u0105du Donalda Tuska, wraz ze swoimi wsp\u00f3\u0142pracownikami widzia\u0142 on w Rosjanach partnera do wsp\u00f3\u0142pracy energetycznej, do inwest"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-zaloby-narodowej-w-wielkiej-brytanii,nId,6297155", "title": "Koniec \u017ca\u0142oby narodowej w Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-09-20 08:36:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-zaloby-narodowej-w-wielkiej-brytanii,nId,6297155\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec \u017ca\u0142oby narodowej w Wielkiej Brytanii \" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-zaloby-narodowej-w-wielkiej-brytanii/000G3C0SYWNJOWIR-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u017ca\u0142oba narodowa wprowadzona po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W ca\u0142ej Wielkiej Brytanii we wtorek rano flagi zosta\u0142y podniesione do pe\u0142nej wysoko\u015bci masztu. Nie jest to jednak koniec okresu \u017ca\u0142obnego d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-1000-plus-rzad-szykuje-nowy-dodatek-na-ogrzewanie,nId,6297129", "title": "1000 plus. Rz\u0105d szykuje nowy dodatek na ogrzewanie", "date_published": "2022-09-20 08:30:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-1000-plus-rzad-szykuje-nowy-dodatek-na-ogrzewanie,nId,6297129\"><img align=\"left\" alt=\"1000 plus. Rz\u0105d szykuje nowy dodatek na ogrzewanie\" src=\"https://i.iplsc.com/1000-plus-rzad-szykuje-nowy-dodatek-na-ogrzewanie/000G3BY8U8J51RRI-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 1 tys. z\u0142 dodatku maj\u0105 dosta\u0107 osoby, kt\u00f3re ogrzewaj\u0105 swoje domy energi\u0105 elektryczn\u0105. Nowe, nieoficjalne ustalenia przekazuje &quot;Dziennik Gazeta P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-nowa-era-albanii-plany-legalizacji-marihuany,nId,6297054", "title": "\"Nowa era\" Albanii? Plany legalizacji marihuany", "date_published": "2022-09-20 08:25:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-nowa-era-albanii-plany-legalizacji-marihuany,nId,6297054\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nowa era&quot; Albanii? Plany legalizacji marihuany\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-era-albanii-plany-legalizacji-marihuany/000G3BOQ71IJ8HSL-C321.jpg\" /></a>Kraj ten znalaz\u0142 si\u0119 w tym roku w pierwszej dziesi\u0105tce dw\u00f3ch ranking\u00f3w - turystycznego i narkotykowego. To tam podczas wakacji ch\u0119tnie wypoczywali Polacy. Tam te\u017c - wed\u0142ug raportu Biura"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-kobiety-bez-glowy-i-konczyn-kolejne-makabryczne-odkryc,nId,6297125", "title": "Cia\u0142o kobiety bez g\u0142owy i ko\u0144czyn. Kolejne makabryczne odkrycie we Francji", "date_published": "2022-09-20 08:04:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-kobiety-bez-glowy-i-konczyn-kolejne-makabryczne-odkryc,nId,6297125\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o kobiety bez g\u0142owy i ko\u0144czyn. Kolejne makabryczne odkrycie we Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-kobiety-bez-glowy-i-konczyn-kolejne-makabryczne-odkryc/000G3BWP4W7BYXS9-C321.jpg\" /></a>Okaleczone nagie cia\u0142o kobiety bez g\u0142owy i ko\u0144czyn znaleziono w departamencie Meurthe i Mozela w pobli\u017cu granicy z Luksemburgiem. To kolejne makabryczn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-liderow-opozycji-jednoczacym-tematem-ma-byc-bezpie,nId,6297086", "title": "Spotkanie lider\u00f3w opozycji. Jednocz\u0105cym tematem ma by\u0107 bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-09-20 08:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-liderow-opozycji-jednoczacym-tematem-ma-byc-bezpie,nId,6297086\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie lider\u00f3w opozycji. Jednocz\u0105cym tematem ma by\u0107 bezpiecze\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-liderow-opozycji-jednoczacym-tematem-ma-byc-bezpie/000G3BL6O14I9OPJ-C321.jpg\" /></a>Spotkanie &quot;Bezpiecze\u0144stwo wschodniej flanki NATO - rola Polski&quot; zgromadzi\u0142o lider\u00f3w opozycji na wsp\u00f3lnej dyskusji. Rozmowy organizuj\u0105 m.in. byli prezyd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-dziwacznych-gestow-putina-przed-spotkaniem-z-erdoganem,nId,6297119", "title": "Seria dziwacznych gest\u00f3w Putina przed spotkaniem z Erdoganem", "date_published": "2022-09-20 07:56:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-dziwacznych-gestow-putina-przed-spotkaniem-z-erdoganem,nId,6297119\"><img align=\"left\" alt=\"Seria dziwacznych gest\u00f3w Putina przed spotkaniem z Erdoganem \" src=\"https://i.iplsc.com/seria-dziwacznych-gestow-putina-przed-spotkaniem-z-erdoganem/000G3BVVRW9J0E0S-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin po raz kolejny wzbudzi\u0142 kontrowersje swoim zachowaniem. Tym razem przed spotkaniem z prezydentem Turcji Recepem Tayype"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zlobkowe-trojany-dziecko-pare-razy-kichnie-rodzic-trafia-na-,nId,6290274", "title": "\"\u017b\u0142obkowe trojany\". Dziecko par\u0119 razy kichnie, rodzic trafia na SOR", "date_published": "2022-09-20 07:21:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zlobkowe-trojany-dziecko-pare-razy-kichnie-rodzic-trafia-na-,nId,6290274\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u017b\u0142obkowe trojany&quot;. Dziecko par\u0119 razy kichnie, rodzic trafia na SOR\" src=\"https://i.iplsc.com/zlobkowe-trojany-dziecko-pare-razy-kichnie-rodzic-trafia-na/000G2V2L9ULGEQG1-C321.jpg\" /></a>Darek po odci\u0105ganiu dziecku kataru przez tydzie\u0144 zamiast chodzi\u0107, zatacza\u0142 si\u0119 niczym pijany, bo &quot;dorobi\u0142 si\u0119&quot; zapalenia b\u0142\u0119dnika. \u017baneta z prze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-erdgoan-nie-ma-watpliwosci-putin-chce-zakonczyc-wojne,nId,6297078", "title": "Erdgoan nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. \"Putin chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119\"", "date_published": "2022-09-20 07:03:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-erdgoan-nie-ma-watpliwosci-putin-chce-zakonczyc-wojne,nId,6297078\"><img align=\"left\" alt=\"Erdgoan nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. &quot;Putin chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdgoan-nie-ma-watpliwosci-putin-chce-zakonczyc-wojne/000G3BHUQ6NQQG5D-C321.jpg\" /></a>- Prezydent Putin w rozmowie ze mn\u0105 pokazywa\u0142, \u017ce jest got\u00f3w zako\u0144czy\u0107 konflikt w Ukrainie tak szybko, jak to mo\u017cliwe - powiedzia\u0142 w rozmowie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-erdogan-nie-ma-watpliwosci-putin-chce-zakonczyc-wojne,nId,6297078", "title": "Erdogan nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. \"Putin chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119\"", "date_published": "2022-09-20 07:03:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-erdogan-nie-ma-watpliwosci-putin-chce-zakonczyc-wojne,nId,6297078\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. &quot;Putin chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-nie-ma-watpliwosci-putin-chce-zakonczyc-wojne/000G3BHUQ6NQQG5D-C321.jpg\" /></a>- Prezydent Putin w rozmowie ze mn\u0105 pokazywa\u0142, \u017ce jest got\u00f3w zako\u0144czy\u0107 konflikt w Ukrainie tak szybko, jak to mo\u017cliwe - powiedzia\u0142 w rozmowie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-w-panice-isw-dowodem-wezwania-do-aneksji-republik-w-do,nId,6297069", "title": "Kreml w panice? ISW: Dowodem wezwania do aneksji republik w Donbasie", "date_published": "2022-09-20 06:59:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-w-panice-isw-dowodem-wezwania-do-aneksji-republik-w-do,nId,6297069\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml w panice? ISW: Dowodem wezwania do aneksji republik w Donbasie\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-w-panice-isw-dowodem-wezwania-do-aneksji-republik-w-do/000G3BGVBHGTRDKR-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska kontrofensywa wywo\u0142uje panik\u0119 w\u015br\u00f3d prorosyjskich separatyst\u00f3w i niekt\u00f3rych si\u0142 na Kremlu - ocenia w najnowszym rapo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-odzyskuja-kolejne-miejscowosci-w-obwodzie-donieckim,nId,6297071", "title": "Ukrai\u0144cy odzyskuj\u0105 kolejne miejscowo\u015bci w obwodzie donieckim", "date_published": "2022-09-20 06:55:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-odzyskuja-kolejne-miejscowosci-w-obwodzie-donieckim,nId,6297071\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy odzyskuj\u0105 kolejne miejscowo\u015bci w obwodzie donieckim\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-odzyskuja-kolejne-miejscowosci-w-obwodzie-donieckim/000G3BJCNILGJD7W-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy odzyskuj\u0105 nowe miejscowo\u015bci w obwodzie donieckim. To efekt trwaj\u0105cej kolejny tydzie\u0144 kontrofensywy, kt\u00f3rej skutki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wsparcie-dla-odbiorcow-ciepla-ustawa-wchodzi-w-zycie,nId,6297070", "title": "Wsparcie dla odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Ustawa wchodzi w \u017cycie", "date_published": "2022-09-20 06:52:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wsparcie-dla-odbiorcow-ciepla-ustawa-wchodzi-w-zycie,nId,6297070\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparcie dla odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Ustawa wchodzi w \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/wsparcie-dla-odbiorcow-ciepla-ustawa-wchodzi-w-zycie/000G3BGOSYGFRKIX-C321.jpg\" /></a>W wtorek wchodzi w \u017cycie ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Nowe przepisy przewiduj\u0105 m.in. ograniczenie cen ciep\u0142a sieciowego oraz dodatki dla gospodarstw domowych u\u017cywaj\u0105cych do ogrzewania dr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-kosmonauta-ktory-na-orbicie-przebywal-najdluzej-w-hist,nId,6297043", "title": "Zmar\u0142 kosmonauta, kt\u00f3ry na orbicie przebywa\u0142 najd\u0142u\u017cej w historii ludzko\u015bci", "date_published": "2022-09-20 06:11:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-kosmonauta-ktory-na-orbicie-przebywal-najdluzej-w-hist,nId,6297043\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 kosmonauta, kt\u00f3ry na orbicie przebywa\u0142 najd\u0142u\u017cej w historii ludzko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-kosmonauta-ktory-na-orbicie-przebywal-najdluzej-w-hist/000G3BDJI9OOCPIE-C321.jpg\" /></a>W wieku 80 lat zmar\u0142 Walerij Polakow - rosyjski kosmonauta, posiadaj\u0105cy rekord najd\u0142u\u017cszej, nieprzerwanej podr\u00f3\u017cy na oko\u0142oziemskiej orbicie. Polakow m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-autobusu-siedem-osob-rannych,nId,6297033", "title": "Wypadek autobusu. Siedem os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-09-20 05:59:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-autobusu-siedem-osob-rannych,nId,6297033\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek autobusu. Siedem os\u00f3b rannych \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-autobusu-siedem-osob-rannych/000G3BC9EABMBNE1-C321.jpg\" /></a>Siedem os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych w wypadku autobusu w miejscowo\u015bci \u0141opuchowo pod Poznaniem. Pojazd wjecha\u0142 do rowu. Do zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek oko\u0142o godz. 23. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalne-zadanie-dudy-w-onz-biden-poza-lista-spotkan,nId,6297001", "title": "Specjalne zadanie Dudy w ONZ. Biden poza list\u0105 spotka\u0144", "date_published": "2022-09-20 05:05:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-specjalne-zadanie-dudy-w-onz-biden-poza-lista-spotkan,nId,6297001\"><img align=\"left\" alt=\"Specjalne zadanie Dudy w ONZ. Biden poza list\u0105 spotka\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/specjalne-zadanie-dudy-w-onz-biden-poza-lista-spotkan/000G3B916FKK7AVL-C321.jpg\" /></a>Przekonywanie nieprzekonanych - to zadanie prezydenta Andrzeja Dudy podczas debaty generalnej ONZ w Nowym Jorku. - Trzy dni po\u015bwi\u0119cone b\u0119d\u0105 podstawowemu problemowi, czyli agresji rosyj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-takim-wpisem-rodzina-pozegnala-,nId,6296997", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Takim wpisem rodzina po\u017cegna\u0142a monarchini\u0119", "date_published": "2022-09-20 04:41:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-takim-wpisem-rodzina-pozegnala-,nId,6296997\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Takim wpisem rodzina po\u017cegna\u0142a monarchini\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-takim-wpisem-rodzina-pozegnala/000G3B8NCRSRFTVW-C321.jpg\" /></a>Po prywatnej ceremonii na zamku Windsor rodzina kr\u00f3lewska udost\u0119pni\u0142a nieopublikowane wcze\u015bniej zdj\u0119cie El\u017cbiety II okraszone zaczerpni\u0119tym z &quot;Hamlet"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-i-pierwsza-dama-ukrainy-spotkali-sie-z-krolem-karole,nId,6296994", "title": "Premier i pierwsza dama Ukrainy spotkali si\u0119 z kr\u00f3lem Karolem III", "date_published": "2022-09-20 04:33:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-i-pierwsza-dama-ukrainy-spotkali-sie-z-krolem-karole,nId,6296994\"><img align=\"left\" alt=\"Premier i pierwsza dama Ukrainy spotkali si\u0119 z kr\u00f3lem Karolem III\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-i-pierwsza-dama-ukrainy-spotkali-sie-z-krolem-karole/000G3B8CVJ2OACUA-C321.jpg\" /></a>Premier Ukrainy Denys Szmyhal i pierwsza dama O\u0142ena Ze\u0142enska spotkali si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Londynie z brytyjskim kr\u00f3lem Karolem I"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainscy-hakerzy-w-akcji-zdobyli-dane-grupy-wagnera,nId,6296993", "title": "Ukrai\u0144scy hakerzy w akcji. Zdobyli dane grupy Wagnera", "date_published": "2022-09-20 04:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainscy-hakerzy-w-akcji-zdobyli-dane-grupy-wagnera,nId,6296993\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144scy hakerzy w akcji. Zdobyli dane grupy Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainscy-hakerzy-w-akcji-zdobyli-dane-grupy-wagnera/0005UY0TA60GB73V-C321.jpg\" /></a>Strona internetowa tzw. grupy Wagnera zosta\u0142a zhakowana. Ukrai\u0144ski minister transformacji cyfrowej Mychaj\u0142o Fiodorow przekaza\u0142 na Telegramie, \u017ce ukrai\u0144scy sp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200539", "title": "Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-20 03:39:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200539\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3B6EO6RCGA08-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200619", "title": "Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-20 03:39:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3B6EO6RCGA08-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200741", "title": "Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-20 03:39:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200741\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3B6EO6RCGA08-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200840", "title": "Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-20 03:39:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3041,akt,200840\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 209. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-209-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3B6EO6RCGA08-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]