[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/onz-andrzej-duda-wojna-na-ukrainie-to-nie-jest-regionalny-konflikt-to-zarzewie-swiatowego-pozaru-6122721?source=rss", "title": "Andrzej Duda: wojna na Ukrainie to nie jest regionalny konflikt, to zarzewie \u015bwiatowego po\u017caru", "date_published": "2022-09-20 22:46:48+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda: wojna na Ukrainie to nie jest regionalny konflikt, to zarzewie \u015bwiatowego po\u017caru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6inm5-prezydent-andrzej-duda-podczas-debaty-generalnej-77-sesji-zgromadzenia-ogolnego-onz-6122720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojna w Ukrainie to nie jest regionalny konflikt, to zarzewie \u015bwiatowego po\u017caru. Ta wojna dotknie i nasze, i wasze kraje \u2013 powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas wtorkowej debaty generalnej 77. sesji Zgromadzenia O"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-doradca-ajatollaha-chameneia-zlozyl-kondolencje-rodzinie-kobiety-zmarlej-po-zatrzymaniu-przez-policje-ds-moralnosci-6122700?source=rss", "title": "Doradca przyw\u00f3dcy Iranu z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje rodzinie kobiety zmar\u0142ej po zatrzymaniu przez policj\u0119 ds. moralno\u015bci", "date_published": "2022-09-20 20:39:21+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca przyw\u00f3dcy Iranu z\u0142o\u017cy\u0142 kondolencje rodzinie kobiety zmar\u0142ej po zatrzymaniu przez policj\u0119 ds. moralno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpo27m-mahsa-amini-zostala-zatrzymana-przez-iranska-policje-ds-moralnosci-6122696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca ajatollaha Alego Chameneia, najwy\u017cszego przyw\u00f3dcy Islamskiej Republiki Iranu, z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek kondolencje rodzinie kobiety zmar\u0142ej po zatrzymaniu przez policj\u0119 ds. moralno\u015bci - poinformowa\u0142a we wtorek agencja"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-samozwancze-republiki-w-donbasie-organizuja-referenda-emmanuel-macron-i-jens-stoltenberg-komentuja-6122635?source=rss", "title": "Macron i Stoltenberg krytycznie o planowanych \"referendach\" w Donbasie", "date_published": "2022-09-20 20:16:41+00:00", "description": "<img alt=\"Macron i Stoltenberg krytycznie o planowanych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0b4bhw-obwod-doniecki-donbas-ukraina-20092022-6122610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planowane przez Rosj\u0119 referenda na okupowanych terytoriach Ukrainy by\u0142yby \u015bmieszne, gdyby nie by\u0142y tragiczne - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron. Jens Stoltenberg, sekretarz generalny NATO, napisa\u0142, \u017ce te referenda stanowi\u0105 \"kolejn\u0105 eskalacj\u0119 w putinowskiej wojnie\" i zaapelowa\u0142 do wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzyn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pozar-ciezarowki-na-autostradzie-a2-utrudnienia-6122655?source=rss", "title": "Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki przewo\u017c\u0105cej kopark\u0119. Stra\u017cacy zamykali A2 w stron\u0119 Poznania", "date_published": "2022-09-20 20:09:51+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki przewo\u017c\u0105cej kopark\u0119. Stra\u017cacy zamykali A2 w stron\u0119 Poznania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ldwd2-pozar-na-autostradzie-a2-6122683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na autostradzie A2 dosz\u0142o do po\u017caru ci\u0119\u017car\u00f3wki. S\u0142u\u017cby zablokowa\u0142y jezdni\u0119 w kierunku Poznania. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-ambasador-ue-na-bialorusi-dirk-schuebel-bez-akredytacji-dyplomatycznej-msz-nie-zgodzilo-sie-na-przedluzenie-6122636?source=rss", "title": "Ambasador UE na Bia\u0142orusi bez akredytacji dyplomatycznej. Mi\u0144sk nie zgodzi\u0142 si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie", "date_published": "2022-09-20 19:57:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador UE na Bia\u0142orusi bez akredytacji dyplomatycznej. Mi\u0144sk nie zgodzi\u0142 si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zv1mbp-ambasador-unii-europejskiej-na-bialorusi-dirk-schuebel-6122653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142oruskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych nie przed\u0142u\u017cy\u0142o ambasadorowi Unii Europejskiej Dirkowi Schuebelowi w tym kraju akredytacji \u2013 poda\u0142a we wtorek telewizja Bie\u0142sat. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 rzecznik Komisji Europejskiej, dodaj\u0105c, \u017ce jest "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-200922-liczby-z-ostatniego-losowania-6122633?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a020 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-20 19:33:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a020 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-m7mbjb-eurojackpot-4231552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 120 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce zanotowano 18 wygranych pi\u0105tego stopnia w wysoko\u015bci ponad 10 tysi\u0119cy z\u0142otych ka\u017cda."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-citi-handlowy-csirt-knf-ostrzega-przed-falszywymi-stronami-6122481?source=rss", "title": "Klienci du\u017cego banku na celowniku oszust\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 19:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Klienci du\u017cego banku na celowniku oszust\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwkrym-35-latka-dostala-na-telefon-wiadomosci-o-dodaniu-do-konta-w-banku-nowego-urzadzenia-zdjecie-ilustracyjne-5783617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod bank Citi Handlowy. Cyberprzest\u0119pcy przygotowali fa\u0142szywe strony banku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dojazdolator-przelicza-ile-mozna-zaoszczedzic-dojezdzajac-do-pracy-komunikacja-miejska-6122598?source=rss", "title": "Dojazdolator poka\u017ce, ile oszcz\u0119dzisz zamieniaj\u0105c auto na transport publiczny", "date_published": "2022-09-20 19:04:08+00:00", "description": "<img alt=\"Dojazdolator poka\u017ce, ile oszcz\u0119dzisz zamieniaj\u0105c auto na transport publiczny \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zzqj7o-komunikacja-miejska-zdjecie-ilustracyjne-6085513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 800 z\u0142otych miesi\u0119cznie - tyle mo\u017ce zosta\u0107 w kieszeni kierowcy, kt\u00f3ry wybierze komunikacj\u0119 miejsk\u0105 zamiast samochodu. Ratusz uruchomi\u0142 Dojazdolator czyli aplikacj\u0119, kt\u00f3ra pozwala oszacowa\u0107 koszt dojazd\u00f3w do pracy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wladyslaw-kosiniak-kamysz-o-spotkaniu-liderow-opozycji-i-ewentualnym-wspolnym-starcie-w-wyborach-6122588?source=rss", "title": "\"Wsp\u00f3lnota celu, jakim jest wygranie wybor\u00f3w i emocja \u017cyczliwej wsp\u00f3\u0142pracy, ma sw\u00f3j termin wa\u017cno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-20 19:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4wb71k-20-1930-fpf-cl-0014-6122565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy dzisiejsze spotkanie lider\u00f3w opozycji jest wst\u0119pem do wsp\u00f3lnego startu w wyborach? O tym w \"Faktach po Faktach\" m\u00f3wi\u0142 szef PLS W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. - Przywr\u00f3cimy Polsce wsp\u00f3lnot\u0119 narodow\u0105, przywr\u00f3cimy praworz\u0105dno\u015b\u0107, naprawimy wymiar sprawiedliwo\u015bci. Odpolitycznienie szk\u00f3\u0142, wzmocnienie samorz\u0105d\u00f3w. To s\u0105 rzeczy, kt\u00f3re nas dzisiaj \u0142\u0105cz\u0105 - wymienia\u0142. Pytany o kwesti\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-tatrach-snieg-topr-oglosilo-pierwszy-stopien-zagrozenia-lawinowego-6122594?source=rss", "title": "Pogoda w Tatrach. Pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego", "date_published": "2022-09-20 18:58:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda w Tatrach. Pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b2u9be-snieg-w-tatrach-6122609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach solidnie sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem. We wtorek po po\u0142udniu od wysoko\u015bci 1800 metr\u00f3w nad poziomem morza zacz\u0105\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 pierwszy stopie\u0144 zagro\u017cenia lawinowego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spotkanie-liderow-opozycji-donalda-tuska-wladyslawa-kosiniaka-kamysza-szymona-holowni-i-wlodzimierza-czarzastego-bronislaw-komorowski-o-wspolnym-starcie-do-sejmu-6122516?source=rss", "title": "Dwie listy opozycyjne do Sejmu? Komorowski: pewnie tak si\u0119 stanie, ja bym nad tym nie bola\u0142", "date_published": "2022-09-20 18:46:49+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie listy opozycyjne do Sejmu? Komorowski: pewnie tak si\u0119 stanie, ja bym nad tym nie bola\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmjae6-bronislaw-komorowski-6122574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bronis\u0142aw Komorowski, by\u0142y prezydent, odnosz\u0105c si\u0119 w \"Kropce nad i\" w TVN24 do spotkania lider\u00f3w opozycji, kt\u00f3re sam zainicjowa\u0142, m\u00f3wi\u0142, \u017ce w kwestii startu w wyborach do Sejmu \"s\u0105 r\u00f3\u017cne koncepcje i r\u00f3\u017cne racje\". Jak stwierdzi\u0142, wyniki sonda\u017cy pokazuj\u0105, \u017ce \"najwi\u0119ksza szansa na odsu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/portugalskie-linie-lotnicze-tap-wykradzione-dane-15-mln-klientow-linii-tap-6122593?source=rss", "title": "Wykradziono dane 1,5 mln klient\u00f3w linii lotniczej lataj\u0105cej tak\u017ce do Polski", "date_published": "2022-09-20 18:45:55+00:00", "description": "<img alt=\"Wykradziono dane 1,5 mln klient\u00f3w linii lotniczej lataj\u0105cej tak\u017ce do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-51fgpt-shutterstock2051342570-6122592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u00a0Hakerzy wykradli dane takie jak personalia i adresy zamieszkania 1,5 miliona pasa\u017cer\u00f3w portugalskiej linii lotniczej TAP. Wed\u0142ug portugalskich medi\u00f3w autorami ataku na TAP s\u0105 hakerzy z grupy o nazwie Ragnar Locker. Przewo\u017anik jest najwi\u0119ksz\u0105 lini\u0105 na tamtejszym rynku i od 2009 r. realizuje on lo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybor-sedziow-do-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-sadu-najwyzszego-ewa-letowska-komentuje-6122489?source=rss", "title": "\u0141\u0119towska: kroczymy w kierunku pog\u0142\u0119biaj\u0105cego si\u0119 chaosu", "date_published": "2022-09-20 18:26:22+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u0119towska: kroczymy w kierunku pog\u0142\u0119biaj\u0105cego si\u0119 chaosu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-psx2t3-20-1930-fpf-cl-0007-6122523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u015bpieszy\u0142 si\u0119 pan prezydent, zamieni\u0142 Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 na Izb\u0119 Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" profesor Ewa \u0141\u0119towska, s\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w stanie spoczynku i by\u0142a rzecznik praw obywatelskich. Wskazywa\u0142a, \u017ce nowa izba S\u0105du Najwy\u017cszego \"sk\u0142ada si\u0119 po cz\u0119\u015bci z s\u0119dzi\u00f3w, w stosun"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-i-frank-w-gore-notowania-zlotego-20092022-6122543?source=rss", "title": "Dolar i frank mocno w g\u00f3r\u0119. \"Nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 utrzymania presji na os\u0142abienie z\u0142otego\"", "date_published": "2022-09-20 18:26:19+00:00", "description": "<img alt=\"Dolar i frank mocno w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hk2qp-usd-pienadze-dolary-banknoty-shutterstock450769633s-5608367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek obserwujemy os\u0142abianie z\u0142otego wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Za dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego trzeba zap\u0142aci\u0107 o 6 groszy wi\u0119cej ni\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej. O 3 grosze podro\u017ca\u0142o te\u017c euro."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/podkarpackie-prawdziwek-gigant-w-gminie-horyniec-zdroj-grzyb-wazy-ponad-dwa-kilogramy-6122485?source=rss", "title": "Prawdziwek-gigant. Wa\u017cy ponad dwa kilogramy", "date_published": "2022-09-20 18:21:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prawdziwek-gigant. Wa\u017cy ponad dwa kilogramy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jaqiax-prawdziwek-gigant-6122569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon na grzyby trwa w najlepsze, ale takich okaz\u00f3w, na jaki natkn\u0105\u0142 si\u0119 w lesie pracownik gminy Horyniec-Zdr\u00f3j w wojew\u00f3dztwie podkarpackim, ma\u0142o kto si\u0119 spodziewa. M\u0119\u017cczyzna upolowa\u0142 prawdziwka wa\u017c\u0105cego ponad dwa kilogramy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjska-inwazja-na-ukraine-jake-sullivan-rosja-prawdopodobnie-oglosi-wkrotce-mobilizacje-6122517?source=rss", "title": "Bia\u0142y Dom: Putin mo\u017ce zdecydowa\u0107 o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji", "date_published": "2022-09-20 18:06:39+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom: Putin mo\u017ce zdecydowa\u0107 o cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqcfsz-rosyjscy-zolnierze-w-obwodzie-chersonskim-9-wrzesnia-6105765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca prezydenta USA do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan stwierdzi\u0142, \u017ce \"Rosja wydaje si\u0119 na progu mobilizacji\". P\u00f3\u017aniej sprecyzowa\u0142, \u017ce prawdopodobnie b\u0119dzie to cz\u0119\u015bciowa mobilizacja. Doda\u0142, \u017ce jest pewny, \u017ce Ukraina mimo to b\u0119dzie w stanie odeprze\u0107 jej ataki. Zapowied"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-czterodniowy-tydzien-pracy-przez-spowolnienie-gospodarcze-w-fabryce-velux-w-gnieznie-6122476?source=rss", "title": "Czterodniowy tydzie\u0144 pracy przez spowolnienie gospodarcze", "date_published": "2022-09-20 18:00:34+00:00", "description": "<img alt=\"Czterodniowy tydzie\u0144 pracy przez spowolnienie gospodarcze\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bgmux1-fabryka-w-gnieznie-6122468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W fabryce Velux w Gnie\u017anie wprowadzony zosta\u0142 czterodniowy tydzie\u0144 pracy - wynika z informacji uzyskanych przez TVN24 Biznes. Decyzja koncernu wynika z gospodarczych zawirowa\u0144 na europejskich rynkach. P\u00f3ki co skr\u00f3cenie czasu pracy ma by\u0107 rozwi\u0105zaniem tymczasowym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-daniel-szeligowski-i-piotr-lukasiewicz-o-ukrainskiej-kontrofensywie-i-mozliwych-posunieciach-rosjan-6122508?source=rss", "title": "\"W administracji prezydenckiej jest przekonanie o tym, \u017ce wiatr si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142\"", "date_published": "2022-09-20 17:56:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p626eo-daniel-szeligowski-spotkal-sie-w-kijowie-z-wolodymyrem-zelenskim-6122477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O kontrofensywie Ukrai\u0144c\u00f3w i mo\u017cliwych dalszych posuni\u0119ciach Rosjan w \"Tak jest\" rozmawiali eksperci: dr Daniel Szeligowski z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych oraz dr Piotr \u0141ukasiewicz, by\u0142y ambasador RP w Afganistanie. - Koniec wojny po my\u015bli Ukrainy to jest doj\u015bcie co najmniej do granic z 24 lutego z tym marzeniem, \u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/barbara-nowak-malopolska-kurator-o-tym-ze-rowne-traktowanie-wszystkich-to-lewacka-utopia-pawel-kubicki-komentuje-6122417?source=rss", "title": "Kurator Nowak pisze, \u017ce r\u00f3wne traktowanie to lewacka utopia. \"Zamienia potencjaln\u0105 ofiar\u0119 w sprawc\u0119\"", "date_published": "2022-09-20 17:42:20+00:00", "description": "<img alt=\"Kurator Nowak pisze, \u017ce r\u00f3wne traktowanie to lewacka utopia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m9yt2o-kurator-barbara-nowak-6122428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty Barbara Nowak napisa\u0142a, \u017ce\u00a0\"r\u00f3wne traktowanie wszystkich to lewacka utopia\", a w szkole jej emanacj\u0105 jest edukacja w\u0142\u0105czaj\u0105ca. Pawe\u0142 Kubicki z SGH, zajmuj\u0105cy si\u0119 polityk\u0105 publiczn\u0105 wobec os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, stwierdzi\u0142, \u017ce ta wypowied\u017a \"zamienia potencjaln\u0105 ofiar\u0119 w sprawc\u0119\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/s6-zachodnia-obwodnica-szczecina-gddkia-wybrala-oferte-w-przetargu-na-projekt-ma-powstac-najdluzszy-tunel-w-polsce-6122452?source=rss", "title": "Powsta\u0107 ma najd\u0142u\u017cszy tunel w Polsce. Ponowny wyb\u00f3r oferty", "date_published": "2022-09-20 17:33:09+00:00", "description": "<img alt=\"Powsta\u0107 ma najd\u0142u\u017cszy tunel w Polsce. Ponowny wyb\u00f3r oferty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdzu3y-budowa-drogi-droga-walec-shutterstock491508649-5731663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad wybra\u0142a najkorzystniejsz\u0105 ofert\u0119 w przetargu na opracowanie projektu budowlanego dla odcinka drogi ekspresowej S6 Police - Goleni\u00f3w. To fragment Zachodniej Obwodnicy Szczecina. W ramach inwestycji ma powsta\u0107 oko\u0142o 5-kilometrowy tunel pod Odr\u0105, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-burze-w-walencji-zniszczone-samochody-i-uszkodzone-drogi-zginal-policjant-6122436?source=rss", "title": "Zniszczone samochody i uszkodzone drogi po burzach. Zgin\u0105\u0142 policjant", "date_published": "2022-09-20 17:23:29+00:00", "description": "<img alt=\"Zniszczone samochody i uszkodzone drogi po burzach. Zgin\u0105\u0142 policjant\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rhk6xb-skutki-gwaltownej-burzy-i-ulew-w-miescie-benidorm-w-hiszpanii-6122465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawalone \u015bciany, uszkodzone drogi i zniszczone samochody to skutki gwa\u0142townych burz z ulewami, kt\u00f3re przesz\u0142y przez kurort Benidorm w Walencji na wschodzie Hiszpanii. W\u0142adze pobliskiej miejscowo\u015bci Benissa poinformowa\u0142y o \u015bmierci policjanta, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-prawie-zmiotl-dziecko-na-pasach-policja-ustala-kto-kierowal-autem-6122217?source=rss", "title": "Prawie zmi\u00f3t\u0142 dziecko na pasach. Policja wci\u0105\u017c ustala, kto kierowa\u0142", "date_published": "2022-09-20 17:22:26+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie zmi\u00f3t\u0142 dziecko na pasach. Policja wci\u0105\u017c ustala, kto kierowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b7echw-do-zdarzenia-doszlo-przy-ulicy-mickiewicza-na-zoliborzu-6106396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus zatrzymuje si\u0119, by przepu\u015bci\u0107 dziewczynk\u0119 na hulajnodze. Kierowca seata to lekcewa\u017cy i przeje\u017cd\u017ca obok, niemal zmiataj\u0105c dziecko z pas\u00f3w. Sto\u0142eczna policja ma dane w\u0142a\u015bciciela pojazdu, ale nie wie, kto nim kierowa\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-w-usa-rozmowy-o-wojnie-w-ukrainie-kryzysie-zywnosciowym-i-energetycznym-i-innych-tematach-prezydent-na-77-sesji-zgromadzenia-ogolnego-onz-6122423?source=rss", "title": "Prezydent: to jest warunek tego, \u017ceby\u015bmy my, tak\u017ce i na przysz\u0142o\u015b\u0107, w Europie czuli si\u0119 spokojnie", "date_published": "2022-09-20 17:01:36+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: to jest warunek tego, \u017ceby\u015bmy my, tak\u017ce i na przysz\u0142o\u015b\u0107, w Europie czuli si\u0119 spokojnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c0at0z-andrzeja-duda-na-sesji-onz-6122424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcentowa\u0142em konieczno\u015b\u0107 przestrzegania prawa mi\u0119dzynarodowego, konieczno\u015b\u0107 tego, \u017ceby Ukraina odzyska\u0142a kontrol\u0119 nad swoimi mi\u0119dzynarodowo uznanymi granicami - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry w Stanach Zjednoczonych bierze udzia\u0142 w 77. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lne"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-i-gazu-pomoc-dla-firm-energochlonnych-rzad-przyjal-projekt-ustawy-6122387?source=rss", "title": "Pomoc dla firm energoch\u0142onnych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "date_published": "2022-09-20 16:54:26+00:00", "description": "<img alt=\"Pomoc dla firm energoch\u0142onnych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8b5o9-fabryka-przemysl-shutterstock761907061-5772063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firmy energoch\u0142onne maj\u0105 otrzyma\u0107 pomoc publiczn\u0105 w zwi\u0105zku ze wzrostem cen energii elektrycznej i gazu ziemnego. Z rz\u0105dowych szacunk\u00f3w wynika, \u017c na ten cel przeznaczonych zostanie \u0142\u0105cznie 17,4 miliarda z\u0142otych do 2024 roku, w tym ponad 5 miliard\u00f3w z\u0142otych jeszcze w tym roku. We wtorek Rada Minis"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-rowerzysty-na-mokotowie-6122440?source=rss", "title": "Potr\u0105cenie rowerzysty na Mokotowie", "date_published": "2022-09-20 16:51:03+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie rowerzysty na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yj2wp2-potracenie-na-mokotowie-6122443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu Goworka ze Spacerow\u0105 dosz\u0142o wypadku. Rowerzysta zosta\u0142 przewieziony do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-polak-krystian-m-oskarzony-o-zlecenie-zabicia-dziennikarza-podejrzany-o-udzial-w-trzech-innych-przestepstwach-6122429?source=rss", "title": "Polak oskar\u017cony w sprawie zab\u00f3jstwa dziennikarza mia\u0142 mie\u0107 udzia\u0142 w innych przest\u0119pstwach. \"Ra\u017c\u0105ca przemoc\"", "date_published": "2022-09-20 16:46:38+00:00", "description": "<img alt=\"Polak oskar\u017cony w sprawie zab\u00f3jstwa dziennikarza mia\u0142 mie\u0107 udzia\u0142 w innych przest\u0119pstwach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85ct4m-dziennikarz-peter-r-de-vries-zostal-postrzelony-w-amsterdamie-w-lipcu-2021-roku-6122439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polak Krystian M., oskar\u017cony o zlecenie zab\u00f3jstwa holenderskiego dziennikarza \u015bledczego Petera R. de Vriesa, jest podejrzany o udzia\u0142 w trzech innych przest\u0119pstwach powi\u0105zanych z \"ra\u017c\u0105c\u0105 przemoc\u0105\", mi\u0119dzy innymi w pr\u00f3bie zab"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2109-noca-bedzie-przelotnie-padac-za-dnia-takze-przydadza-sie-parasole-6122235?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 21.09. Noc\u0105 b\u0119dzie przelotnie pada\u0107, za dnia tak\u017ce przydadz\u0105 si\u0119 parasole", "date_published": "2022-09-20 16:40:23+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 21.09. Noc\u0105 b\u0119dzie przelotnie pada\u0107, za dnia tak\u017ce przydadz\u0105 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yov0jt-noca-popada-deszcz-6122333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w \u015brod\u0119 21.09, przyniesie spore zachmurzenie z rozpogodzeniami. Wyst\u0105pi\u0105 przelotne opady deszczu, miejscami te\u017c burze. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 17 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fuzja-orlen-i-pgnig-ministerstwo-aktywow-panstwowych-map-zglosilo-dodatkowy-warunek-6122355?source=rss", "title": "Megafuzja Orlenu z PGNiG z dodatkowym warunkiem", "date_published": "2022-09-20 16:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Megafuzja Orlenu z PGNiG z dodatkowym warunkiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yvz2ki-orlen-4624102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych zg\u0142osi\u0142o dodatkowy warunek przej\u0119cia PGNiG przez PKN Orlen. To zgoda organu koncesyjnego na przej\u0119cie koncesji przys\u0142uguj\u0105cych PGNiG przez PKN Orlen - wynika z wniosku resortu o zmian\u0119 tre\u015bci projektu uchwa\u0142y NWZ Orlenu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-amerykanski-general-odpoczatku-inwazji-sily-ukrainskie-zestrzelily-co-najmniej-55-rosyjskich-samolotow-bojowych-6122185?source=rss", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142 James Hecker o \"g\u0142\u00f3wnym powodzie, dla kt\u00f3rego rosyjskie my\u015bliwce i bombowce nie odegra\u0142y wa\u017cnej roli", "date_published": "2022-09-20 16:08:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142 James Hecker o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyrxcp-rosyjski-samolot-zestrzelony-w-poblizu-czernihowa-6119323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie od pocz\u0105tku wojny z Rosj\u0105 zestrzeli\u0142y co najmniej 55 samolot\u00f3w bojowych wroga - m\u00f3wi\u0142 genera\u0142 si\u0142 powietrznych USA James Hecker, cytowany przez portal Politico. Oceni\u0142, \u017ce tak du\u017ce straty Moskwy s\u0105 g\u0142\u00f3wnym powodem, dla kt\u00f3rego rosyjskie my\u015bliwce i bombowce nie odegra\u0142y wa\u017cnej roli w konflikcie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-pozar-w-kamienicy-na-mokotowie-jedna-osoba-w-szpitalu-6122391?source=rss", "title": "Po\u017car w mieszkaniu na pierwszym pi\u0119trze. Jedna osoba w szpitalu", "date_published": "2022-09-20 16:03:12+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w mieszkaniu na pierwszym pi\u0119trze. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2n6d87-pozar-w-kamienicy-na-mokotowie-6122399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car na Mokotowie. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w mieszkaniu na pierwszym pi\u0119trze kamienicy przy Iwickiej. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/etiopia-konflikt-w-tigraju-erytrea-rozpoczela-ofensywa-na-pelna-skale-6122201?source=rss", "title": "\"Si\u0142y erytrejskie rozpocz\u0119\u0142y dzi\u015b ofensyw\u0119 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119\"", "date_published": "2022-09-20 16:02:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqimil-zniszczony-czolg-w-etiopskim-regionie-amhara-zdjecie-ze-stycznia-2021-6122356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y wojskowe w regionie Tigraj w Etiopii poinformowa\u0142y, \u017ce wojska z s\u0105siedniej Erytrei rozpocz\u0119\u0142y we wtorek \"ofensyw\u0119 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119\", a na kilku obszarach wzd\u0142u\u017c granicy toczy\u0142y si\u0119 ci\u0119\u017ckie walki. Specjalny wys\u0142annik USA w Rogu Afryki Mike Hammer powiedzia\u0142, \u017ce USA \u015bledz\u0105 \"ruchy wojsk erytrejskich\" i zaapelowa\u0142, by \"unika"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/chodnik-staje-sie-droga-dla-pieszych-ministerstwo-infrastruktury-wyjasnia-6122292?source=rss", "title": "Chodnik staje si\u0119 drog\u0105 dla pieszych. Ministerstwo wyja\u015bnia", "date_published": "2022-09-20 15:51:45+00:00", "description": "<img alt=\"Chodnik staje si\u0119 drog\u0105 dla pieszych. Ministerstwo wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoci52-ludzie-ulica-chodnik-6122381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Droga dla pieszych zostanie podzielona na trzy cz\u0119\u015bci. Tak wynika z rozporz\u0105dzenia przygotowanego przez Ministerstwo Infrastruktury, kt\u00f3re wejdzie w \u017cycie od \u015brody. Resort wyja\u015bni\u0142, \u017ce po wej\u015bciu w \u017cycie nowych przepis\u00f3w \"droga publiczna powinna by\u0107 projektowana i budowana w taki spos\u00f3b, aby ka\u017cdy uczestnik ruchu "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/usa-w-policyjny-radiowoz-uderzyl-pociag-siedziala-w-nim-zatrzymana-20-latka-6122202?source=rss", "title": "W stoj\u0105cy na torach radiow\u00f3z uderzy\u0142 poci\u0105g. Zatrzymana chwil\u0119 wcze\u015bniej 20-latka jest ci\u0119\u017cko ranna", "date_published": "2022-09-20 15:35:58+00:00", "description": "<img alt=\"W stoj\u0105cy na torach radiow\u00f3z uderzy\u0142 poci\u0105g. Zatrzymana chwil\u0119 wcze\u015bniej 20-latka jest ci\u0119\u017cko ranna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tqjmp5-usa-zatrzymana-20-latka-siedziala-w-radiowozie-uderzyl-w-niego-jadacy-pociag-6122194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze z Platteville, niedaleko Denver w Kolorado zatrzymali 20-letni\u0105 Yareni Rios-Gonzalez. Kiedy dokonywali ogl\u0119dzin jej auta, kobieta siedzia\u0142a na tylnym siedzeniu pozostawionego na torach kolejowych radiowo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-krol-wilhelm-aleksander-i-krolowa-maksima-wygwizdani-i-wybuczani-w-hadze-6122231?source=rss", "title": "Holenderska para kr\u00f3lewska wybuczana i wygwizdana", "date_published": "2022-09-20 15:20:17+00:00", "description": "<img alt=\"Holenderska para kr\u00f3lewska wybuczana i wygwizdana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-coti9a-krol-wilhelm-aleksander-i-krolowa-maksima-podczas-tradycyjnego-przejazdu-w-hadze-z-okazji-prinsjesdag-6122237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3l Wilhelm Aleksander i kr\u00f3lowa Maksima zostali wygwizdani i wybuczani podczas tradycyjnego przejazdu w Hadze - informuj\u0105 media. Z bada\u0144 pracowni Ipsos wynika, \u017ce zaufanie do monarchy jest najni\u017csze w historii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-przedstawicielstwo-prezydenta-rosjanie-buduja-fortyfikacje-na-granicy-krymu-z-obwodem-chersonskim-6122257?source=rss", "title": "Przedstawicielstwo prezydenta Ukrainy: Rosjanie buduj\u0105 fortyfikacje na granicy Krymu z obwodem cherso\u0144skim", "date_published": "2022-09-20 15:15:10+00:00", "description": "<img alt=\"Przedstawicielstwo prezydenta Ukrainy: Rosjanie buduj\u0105 fortyfikacje na granicy Krymu z obwodem cherso\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nv89d7-krym-sewastopol-shutterstock2023973588-6122260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na granicy okupowanego Krymu i r\u00f3wnie\u017c okupowanego obwodu cherso\u0144skiego Ukrainy Rosjanie buduj\u0105 fortyfikacje dla ludzi i ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu wojskowego. Mo\u017cna odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, jakby szykowali si\u0119 do odparcia szturmu - poinformowa\u0142o przedstawicielstwo "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-nie-zyje-mezczyzna-ktory-wszedl-do-transformatora-6122284?source=rss", "title": "Tragedia na Tarchominie. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wszed\u0142 do stacji transformatorowej", "date_published": "2022-09-20 15:13:05+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia na Tarchominie. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wszed\u0142 do stacji transformatorowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q9wurd-whatsapp-image-2022-09-20-at-15-6122267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek przy My\u015bliborskiej. M\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 do stacji transformatorowej i zgin\u0105\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/droga-dla-rowerow-jak-jezdnia-duze-zmiany-dla-pieszych-od-21-wrzesnia-2022-6088104?source=rss", "title": "Droga dla rower\u00f3w jak jezdnia. Du\u017ce zmiany dla pieszych", "date_published": "2022-09-20 15:00:06+00:00", "description": "<img alt=\"Droga dla rower\u00f3w jak jezdnia. Du\u017ce zmiany dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4s4bz9-droga-dla-rowerow-sciezka-rowerowa-6088286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Droga dla rower\u00f3w b\u0119dzie traktowana jak jezdnia oraz torowisko. Przewiduje to nowelizacja przepis\u00f3w Prawa o ruchu drogowym, kt\u00f3ra wejdzie w \u017cycie w \u015brod\u0119, 21 wrze\u015bnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/malopolska-wypadek-traktorzysty-przygniotl-go-ciagnik-56-latek-nie-zyje-6122280?source=rss", "title": "Ci\u0105gnik przygni\u00f3t\u0142 traktorzyst\u0119 w lesie. 56-latek nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-09-20 14:58:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnik przygni\u00f3t\u0142 traktorzyst\u0119 w lesie. 56-latek nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9148x-rychwald-smiertelny-wypadek-traktorzysty-6122277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0105gnik rolniczy przygni\u00f3t\u0142 traktorzyst\u0119 podczas prac w lesie. Pojazd przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok w trudno dost\u0119pnym, nier\u00f3wnym terenie. Ratownicy dotarli tam pieszo. Mimo ich wysi\u0142k\u00f3w 56-latek nie prze\u017cy\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zaplaca-trzy-razy-wiecej-za-ogrzewanie-spoldzielnia-tak-podrozal-wegiel-6122187?source=rss", "title": "Zap\u0142ac\u0105 trzy razy wi\u0119cej za ogrzewanie. Sp\u00f3\u0142dzielnia: tak podro\u017ca\u0142 w\u0119giel", "date_published": "2022-09-20 14:54:48+00:00", "description": "<img alt=\"Zap\u0142ac\u0105 trzy razy wi\u0119cej za ogrzewanie. Sp\u00f3\u0142dzielnia: tak podro\u017ca\u0142 w\u0119giel\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-kw2s8s-krobia-6122226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144com budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Krobi (woj. wielkopolskie) podwy\u017cszono trzykrotnie op\u0142aty za ogrzewanie. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich m\u00f3wi, \u017ce nie zgadza si\u0119 na takie rozwi\u0105zanie i nie chce p\u0142aci\u0107. Sp\u00f3\u0142dzielnia odpowiada, \u017ce je\u015bli pieni\u0119dzy nie dostanie, to nie b\u0119dzie mie\u0107 czym grza\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-strefa-czystego-transportu-w-2024-roku-16-letnie-diesle-moga-nie-wjechac-do-miasta-6121839?source=rss", "title": "Krak\u00f3w chce op\u00f3\u017ani\u0107 wprowadzenie strefy czystego transportu", "date_published": "2022-09-20 14:52:35+00:00", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w chce op\u00f3\u017ani\u0107 wprowadzenie strefy czystego transportu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmg5hl-bedzie-strefa-czystego-transportu-w-krakowie-6121838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strefa czystego transportu w Krakowie ma zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 p\u00f3\u0142tora roku p\u00f3\u017aniej ni\u017c zapowiadano. Urz\u0119dnicy proponuj\u0105, by od 1 lipca 2024 roku najmniej ekologiczne i najstarsze samochody nie mog\u0142y wje\u017cd\u017ca\u0107 do miasta. Bardziej surowe ograniczenia mia\u0142yby wej\u015b\u0107 w \u017cycie dwa lata p\u00f3\u017aniej. - Wye"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/walerij-polakow-nie-zyje-rosyjski-astronauta-spedzil-w-kosmosie-ponad-678-dni-6122128?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Walerij Polakow. Nikt nie przebywa\u0142 na orbicie d\u0142u\u017cej ni\u017c on", "date_published": "2022-09-20 14:52:18+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Walerij Polakow. Nikt nie przebywa\u0142 na orbicie d\u0142u\u017cej ni\u017c on\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oty4yj-walerij-polakow-6122155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 80 lat zmar\u0142 Walerij Polakow, rosyjski kosmonauta, kt\u00f3ry sp\u0119dzi\u0142 na orbicie oko\u0142oziemskiej \u0142\u0105cznie 678 dni. Podczas jednej tylko misji, w ci\u0105gu 437 dni, okr\u0105\u017cy\u0142 Ziemi\u0119 ponad 7 tysi\u0119cy razy. Do tej pory jest to najd\u0142u\u017csza podr\u00f3\u017c, jak\u0105 cz\u0142owiek kiedykolwiek odby\u0142 w kosmosie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-recep-tayyip-erdogan-wladimir-putin-chce-wojne-zakonczyc-tak-szybko-jak-to-tylko-mozliwe-6122224?source=rss", "title": "Erdogan: Putin chce wojn\u0119 zako\u0144czy\u0107 tak szybko, jak to tylko mo\u017cliwe", "date_published": "2022-09-20 14:52:12+00:00", "description": "<img alt=\"Erdogan: Putin chce wojn\u0119 zako\u0144czy\u0107 tak szybko, jak to tylko mo\u017cliwe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b5fcah-erdogan-i-putin-spotkali-sie-w-samarkandzie-6122243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 z Ukrain\u0105 tak szybko, jak to tylko mo\u017cliwe - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla ameryka\u0144skiej telewizji PBS prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. Turecki przyw\u00f3dca spotka\u0142 si\u0119 kilka dni wcze\u015bniej z prezydentem Rosji w uzbeckiej Samarkandzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-wyz-stefan-wplynie-na-pogode-w-polsce-pojawia-sie-przymrozki-6122143?source=rss", "title": "Wy\u017c Stefan \"uspokoi pogod\u0119\", ale za to \"mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 przymrozk\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-20 14:44:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017c Stefan \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-intopl-pojawia-sie-przymrozki-6122246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Im bli\u017cej weekendu, tym mniej deszczu. Uk\u0142ad wysokiego ci\u015bnienia zapewni w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni wi\u0119cej chwil ze s\u0142o\u0144cem, ale na znaczne ocieplenie nie ma co liczy\u0107. Noce zapowiadaj\u0105 si\u0119 jeszcze ch\u0142odniej ni\u017c dotychczas."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krzysztof-brejza-andrzej-malinowski-ewa-wrzosek-i-michal-kolodziejczak-przesluchani-przez-komisje-sledcza-pe-ds-pegasusa-6122184?source=rss", "title": "\"To nigdy nie powinno si\u0119 wydarzy\u0107\", \"w\u0142adza nie ugina si\u0119 przed niczym\". Inwigilowani\u00a0Pegasusem przed komisj\u0105 PE", "date_published": "2022-09-20 14:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1n0sc4-dorota-brejza-krzysztof-brejza-andrzej-malinowski-ewa-wrzosek-i-michal-kolodziejczak-na-przesluchaniu-przez-komisje-sledcza-pe-ds-pegasusa-i-innych-programow-szpiegujacych-6122215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senator KO Krzysztof Brejza, by\u0142y szef Pracodawc\u00f3w RP Andrzej Malinowski, prokurator Ewa Wrzosek i lider Agrounii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak zostali przes\u0142uchani przez komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 Parlamentu Europejskiego do spraw Pegasusa. N"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-liczba-ludnosci-w-dol-polska-sie-starzeje-co-piaty-mieszkaniec-ma-ponad-60-lat-spis-powszechny-dane-gus-6122138?source=rss", "title": "Jest nas mniej i jeste\u015bmy coraz starsi. Co pi\u0105ty mieszkaniec Polski ma ponad 60 lat", "date_published": "2022-09-20 14:15:57+00:00", "description": "<img alt=\"Jest nas mniej i jeste\u015bmy coraz starsi. Co pi\u0105ty mieszkaniec Polski ma ponad 60 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yi3k1o-o-ile-wzrosna-emerytury-4678375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba ludno\u015bci w Polsce spad\u0142a o blisko p\u00f3\u0142 miliona w por\u00f3wnaniu do 2011 roku - wynika z zaprezentowanych we wtorek danych z Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2021. Najwi\u0119kszy odp\u0142yw mieszka\u0144c\u00f3w dotyczy gmin na \u015bcianie wschodniej. Widoczne jest te\u017c starzenie si\u0119 spo\u0142ecze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-palenie-papierosa-w-samolocie-zakonczone-interwencja-antyterrorystow-kara-mandat-6122167?source=rss", "title": "Zapali\u0142 papierosa w samolocie. Wyprowadzili go antyterrory\u015bci", "date_published": "2022-09-20 14:13:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zapali\u0142 papierosa w samolocie. Wyprowadzili go antyterrory\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gjsf6h-straz-graniczna-lotnisko-krakow-balice-6122114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antyterrory\u015bci Stra\u017cy Granicznej interweniowali na krakowskim lotnisku po tym, jak w samolocie jeden z pasa\u017cer\u00f3w zapali\u0142 papierosa. 29-latek z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na co dzie\u0144 mieszkaj\u0105cy w Norwegii, nie reagowa\u0142 na polecenia kapitana samolotu. Skruch\u0119 okaza\u0142 dopiero, gdy zobaczy\u0142 uzbr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/elzbieta-ii-wladze-ponad-250-tysiecy-osob-przeszlo-kolo-trumny-krolowej-wielkiej-brytanii-w-dniu-pogrzebu-doszlo-do-aresztowan-6122046?source=rss", "title": "Tysi\u0105ce os\u00f3b odda\u0142y ho\u0142d El\u017cbiecie II, przechodz\u0105c obok trumny. Brytyjski resort poda\u0142 wst\u0119pne dane", "date_published": "2022-09-20 14:10:31+00:00", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce os\u00f3b odda\u0142y ho\u0142d El\u017cbiecie II, przechodz\u0105c obok trumny. Brytyjski resort poda\u0142 wst\u0119pne dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bwioi-zalobnicy-przechodza-obok-trumny-elzbiety-ii-6122144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jednym ze sposob\u00f3w na oddanie ho\u0142du zmar\u0142ej El\u017cbiecie II by\u0142o przej\u015bcie obok jej trumny wystawionej przez kilka dni w Westminster Hall. Brytyjska minister kultury Michelle Donelan poda\u0142a, \u017ce zrobi\u0142o to 250 tysi\u0119cy os\u00f3b. Zastrzeg\u0142a, \u017ce ca\u0142y czas gromad"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/piotrkow-trybunalski-na-osiedlu-odnaleziono-mierzaca-25-metra-wylinke-weza-boa-gada-poszukiwala-straz-miejska-6122136?source=rss", "title": "Wylinka w\u0119\u017ca boa na osiedlu w Piotrkowie Trybunalskim", "date_published": "2022-09-20 14:06:44+00:00", "description": "<img alt=\"Wylinka w\u0119\u017ca boa na osiedlu w Piotrkowie Trybunalskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egcyny-wylinka-weza-boa-na-osiedlu-w-piotrkowie-trybunalskim-6121984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na osiedlu Wyzwolenia w Piotrkowie Trybunalskim (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) znaleziono mierz\u0105c\u0105 oko\u0142o 2,5 metra wylink\u0119 w\u0119\u017ca boa. Administracja poprosi\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w o informacje o ewentualnym w\u0142a\u015bcicielu gada. Spraw\u0105 zaj\u0119li si\u0119 te\u017c stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy docieraj\u0105 do hodowc\u00f3w w\u0119\u017cy w ca\u0142ym "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-smierc-22-letniej-mahsy-amini-protesty-na-ulicach-reakcja-wladz-6120555?source=rss", "title": "\u015amier\u0107 22-latki w Iranie. Demonstracje na ulicach", "date_published": "2022-09-20 14:05:06+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 22-latki w Iranie. Demonstracje na ulicach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u15n7e-poniedzialkowe-zamieszki-w-teheranie-6122074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 Mahsy Amini, 22-latki, kt\u00f3ra zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119 po zatrzymaniu przez ira\u0144sk\u0105 policj\u0119 religijn\u0105, dochodzi do masowych manifestacji. W poniedzia\u0142ek w starciach demonstrant\u00f3w z policj\u0105 w kurdyjskim regionie kraju zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Gubernator Teheranu stwierdzi\u0142, \u017ce protesty s\u0105 odg\u00f3rnie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-wsrod-gosci-przybrana-siostra-i-brat-williama-i-harryego-6121782?source=rss", "title": "Na pogrzebie El\u017cbiety II pojawi\u0142a si\u0119 \"zapomniana\" przybrana siostra Williama i Harry'ego. By\u0142 tak\u017ce ich przybrany brat", "date_published": "2022-09-20 14:02:21+00:00", "description": "<img alt=\"Na pogrzebie El\u017cbiety II pojawi\u0142a si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jgpsmc-na-pogrzebie-elzbiety-ii-pojawili-sie-tom-parker-bowles-i-laura-lopes-to-dzieci-camilli-z-pierwszego-malzenstwa-6121747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d rodziny na pogrzebie zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II pojawili si\u0119 Tom Parker Bowles i Laura Lopes \u2013 dzieci kr\u00f3lowej ma\u0142\u017conki. Jak wygl\u0105daj\u0105 ich relacje z rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-wyciek-plynu-chlodniczego-w-miejskim-autobusie-6121926?source=rss", "title": "Nietypowa awaria w autobusie. Z sufitu wycieka\u0142 gor\u0105cy p\u0142yn", "date_published": "2022-09-20 13:57:18+00:00", "description": "<img alt=\"Nietypowa awaria w autobusie. Z sufitu wycieka\u0142 gor\u0105cy p\u0142yn\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8kcr07-wyciek-plynu-chlodniczego-w-autobusie-6121970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w autobusie linii 709 dosz\u0142o do niecodziennej awarii. Z sufitu wyciek\u0142 gor\u0105cy p\u0142yn. Informacj\u0119 oraz nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-samozwancze-republiki-w-donbasie-organizuja-referendum-data-6122001?source=rss", "title": "Samozwa\u0144cze republiki w Donbasie organizuj\u0105 \"referenda\". Pad\u0142a data", "date_published": "2022-09-20 13:37:48+00:00", "description": "<img alt=\"Samozwa\u0144cze republiki w Donbasie organizuj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9r28m-lugansk-region-ukraine-march-12-2022-an-officer-of-the-lpr-commandants-office-guards-a-street-in-the-city-of-starobilsk-that-came-under-control-of-the-lugansk-peoples-republic-lpr-6121915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef gabinetu prezydenta Ukrainy Andrij Jermak nazwa\u0142 wezwania w\u0142adz okupacyjnych w obwodach \u0142uga\u0144skim, donieckim i cherso\u0144skim do przeprowadzenia niezw\u0142ocznych referend\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-elzbiety-ii-ksiaze-harry-i-meghan-markle-przekazywali-sobie-sekretne-gesty-people-6121797?source=rss", "title": "Dyskretne gesty ksi\u0119cia Harry'ego i Meghan Markle. \"Chcia\u0142 by\u0107 pewien, \u017ce czu\u0142a si\u0119 komfortowo\"", "date_published": "2022-09-20 13:32:07+00:00", "description": "<img alt=\"Dyskretne gesty ksi\u0119cia Harry'ego i Meghan Markle. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-am1qz8-harry-meghan-6121834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wida\u0107 by\u0142o wsparcie, kt\u00f3re ksi\u0105\u017c\u0119 Harry okazywa\u0142 swojej \u017conie Meghan - w rozmowie z magazynem \"People\" przekaza\u0142 jeden z uczestnik\u00f3w uroczysto\u015bci pogrzebowych kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia Wielka Brytania po\u017cegna\u0142a swoj\u0105 najd\u0142u\u017cej panuj\u0105c\u0105 monarchini\u0119. Uwadze zebranych nie umkn\u0119\u0142y drobne, subtelne gesty wymieni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/norbert-kaczmarczyk-dymisja-ciagnik-za-15-miliona-polityk-tlumaczy-sie-dziennikarzom-6121930?source=rss", "title": "Ci\u0105gnik za p\u00f3\u0142tora miliona i pytania o dzia\u0142k\u0119 brata. By\u0142y wiceminister t\u0142umaczy si\u0119 dziennikarzom", "date_published": "2022-09-20 13:29:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnik za p\u00f3\u0142tora miliona i pytania o dzia\u0142k\u0119 brata. By\u0142y wiceminister t\u0142umaczy si\u0119 dziennikarzom \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wyy76-norbert-kaczmarczyk-6085417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142em najpi\u0119kniejszy miesi\u0105c miodowy w tym kraju, najpopularniejsze wesele w Europie w ostatnim  czasie - ironizowa\u0142 w rozmowie z dziennikarzami by\u0142y wiceminister rolnictwa Norbert Kaczmarczyk. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do informacji jakoby mia\u0142 obj\u0105\u0107 funkcj\u0119 w trzech komisjach oraz do ko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-dlaczego-dunska-ksiezna-nie-przyjechala-na-uroczystosci-6122030?source=rss", "title": "Po \"godnym po\u017ca\u0142owania b\u0142\u0119dzie\" du\u0144ska ksi\u0119\u017cna nie przyjecha\u0142a na pogrzeb El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-20 13:28:35+00:00", "description": "<img alt=\"Po \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6c8irc-dunska-ksiezna-nie-przyjechala-na-pogrzeb-elzbiety-ii-godny-pozalowania-blad-6122020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maria, ksi\u0119\u017cna koronna Danii, cho\u0107 zosta\u0142a zaproszona, nie pojawi\u0142a si\u0119 ostatecznie na pogrzebie El\u017cbiety II. Zaproszenie bowiem wycofano, a du\u0144sk\u0105 monarchi\u0119 reprezentowali ksi\u0105\u017c\u0119 Fryderyk oraz jego matka, kr\u00f3lowa Ma\u0142gorzata II. Du\u0144ska strona m\u00f3wi o \"godnym po\u017ca\u0142owania b\u0142\u0119dzie\". Strona brytyjska przeprasza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/olkusz-rzadowa-oferta-zamrozenia-ceny-pradu-nic-im-nie-da-aparatura-podtrzymujaca-zycie-zuzywa-go-ponad-limit-6122044?source=rss", "title": "Koncentrator tlenu utrzymuje przy \u017cyciu m\u0119\u017ca pani Gra\u017cyny. \"Poch\u0142ania rocznie 4,5 tysi\u0105ca kilowatogodzin pr\u0105du\"", "date_published": "2022-09-20 13:26:38+00:00", "description": "<img alt=\"Koncentrator tlenu utrzymuje przy \u017cyciu m\u0119\u017ca pani Gra\u017cyny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yioo7m-pani-grazyna-z-koncentratorem-tlenu-6121994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pani Gra\u017cyna z Olkusza (Ma\u0142opolska) jest za\u0142amana zapowiedzi\u0105 rz\u0105du dotycz\u0105c\u0105 zu\u017cycia pr\u0105du. Jej m\u0105\u017c, choruj\u0105cy na\u00a0samoistne w\u0142\u00f3knienie p\u0142uc, musi by\u0107 stale pod\u0142\u0105czony do koncentratora tlenu. A ten wykorzystuje rocznie 4,5 tysi\u0105ca kilowatogodzin pr\u0105du. - Ka\u017cdego roku ten przep\u0142yw (tlenu - red.) jest"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-14-martwych-kaszalotow-na-plazy-nie-wiadomo-co-je-zabilo-6121927?source=rss", "title": "Kilkana\u015bcie martwych kaszalot\u00f3w na australijskiej pla\u017cy. Nie wiadomo, co je zabi\u0142o", "date_published": "2022-09-20 13:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkana\u015bcie martwych kaszalot\u00f3w na australijskiej pla\u017cy. Nie wiadomo, co je zabi\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0ja5d9-14-martwych-kaszalotow-na-australijskiej-plazy-6121934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze australijskiej wyspy King poinformowa\u0142y o znalezieniu 14 martwych kaszalot\u00f3w na jednej z pla\u017c. Nie wiadomo, co mog\u0142o by\u0107 przyczyn\u0105 ich \u015bmierci. Bardzo mo\u017cliwe, \u017ce z uwagi na trudno dost\u0119pny teren, zwierz\u0119ta nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 usuni\u0119te."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/serock-samochod-wpadl-do-rowu-na-krajowej-61-ladowal-lpr-6122090?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d wpad\u0142 do rowu na krajowej 61. \u015amig\u0142owiec zabra\u0142 do szpitala kobiet\u0119 w ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-20 13:17:40+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d wpad\u0142 do rowu na krajowej 61. \u015amig\u0142owiec zabra\u0142 do szpitala kobiet\u0119 w ci\u0105\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mcraln-do-zdarzenia-doszlo-na-drodze-krajowej-numer-61-6122092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o na drodze krajowej numer 61, na wysoko\u015bci Serocka. Policja ustali\u0142a wst\u0119pnie, \u017ce kierowca z nieznanych przyczyn wpad\u0142 do rowu. Do szpitala przetransportowano jego pasa\u017cerk\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/jablonna-32-latek-pedzil-116-kilometrow-na-godzine-w-terenie-zabudowanym-wyprzedzil-na-przejsciu-nagranie-6121919?source=rss", "title": "P\u0119dzi\u0142 116 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 w terenie zabudowanym, wyprzedzi\u0142 na przej\u015bciu. Nagranie", "date_published": "2022-09-20 13:15:04+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 116 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 w terenie zabudowanym, wyprzedzi\u0142 na przej\u015bciu. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iwpfrk-na-liczniku-mial-116-kilometrow-na-godzine-6121911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29 punkt\u00f3w karnych dosta\u0142 za dwa wykroczenia drogowe 32-latek, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Jab\u0142onna (Lubelskie) przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 oraz wyprzedzi\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych nieoznakowany radiow\u00f3z oraz inny samoch\u00f3d. Nagra\u0142 go policyjny wideorejestrator. M\u0119\u017cc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-mjanma-birma-mjanma-birma-chce-dolaczyc-do-rosyjskiego-systemu-platniczego-mir-rozmowy-trwaja-6121991?source=rss", "title": "Azjatycki kraj chce do\u0142\u0105czy\u0107 do rosyjskiego systemu p\u0142atniczego", "date_published": "2022-09-20 13:07:41+00:00", "description": "<img alt=\"Azjatycki kraj chce do\u0142\u0105czy\u0107 do rosyjskiego systemu p\u0142atniczego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yknpcf-yangon-mjanmar-sedthawit-tangsumpant-shutterstock1439128373-6122078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mjanma (Birma) rozmawia z Rosj\u0105 o do\u0142\u0105czeniu do systemu p\u0142atniczego Mir - poinformowa\u0142 rzecznik w\u0142adz wojskowych. Sprawa by\u0142a dyskutowana podczas ostatniej wizyty szefa junty w Moskwie, podczas kt\u00f3rej dosz\u0142o do spotkania z W\u0142adimirem Putinem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-zabojstwo-na-dworcu-pks-sprawca-skazany-na-15-lat-wiezienia-6121969?source=rss", "title": "Wbi\u0142 n\u00f3\u017c w plecy m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry od\u015bnie\u017ca\u0142 chodnik.\u00a0S\u0105d skaza\u0142 go na 15 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-20 13:01:13+00:00", "description": "<img alt=\"Wbi\u0142 n\u00f3\u017c w plecy m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry od\u015bnie\u017ca\u0142 chodnik.\u00a0S\u0105d skaza\u0142 go na 15 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie99bc7f9681057cd551c0f3f5ea12e0fd-adrian-s-przed-sadem-4473910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaliski s\u0105d okr\u0119gowy og\u0142osi\u0142 wyrok w sprawie zab\u00f3jstwa na dworcu autobusowym sprzed pi\u0119ciu lat. Ofiar\u0105 by\u0142 59-latek, kt\u00f3ry od\u015bnie\u017ca\u0142 chodnik. Adrian Sz. zaszed\u0142 go od ty\u0142u i wbi\u0142 mu n\u00f3\u017c w plecy. Za zab\u00f3jstwo zosta\u0142 skazany na 15 lat wi\u0119zienia. Rozstrzygni\u0119cie ni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-we-wtorek-20-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6122023?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Grzmi w trzech wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-09-20 12:57:29+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Grzmi w trzech wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8futfe-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-we-wtorek-6122058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? We wtorek po po\u0142udniu wy\u0142adowania atmosferyczne pojawiaj\u0105 si\u0119 na zachodzie Polski. Wiatr w porywach rozp\u0119dza si\u0119 do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-kompostowanie-ludzi-zalegalizowane-w-kalifornii-ma-byc-bardziej-ekologiczne-6121395?source=rss", "title": "\"Kompostowanie ludzi\". Kalifornia zalegalizowa\u0142a kontrowersyjn\u0105 metod\u0119 poch\u00f3wku", "date_published": "2022-09-20 12:51:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q72fle-kalifornia-zalegalizowala-kontrowersyjna-metode-pochowku-6121494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustaw\u0119 zezwalaj\u0105c\u0105 na wprowadzenie alternatywnej metody poch\u00f3wku, zwanej \"kompostowaniem ludzi\", w niedziel\u0119 podpisa\u0142 gubernator Kalifornii Gavin Newsom. Ma to by\u0107 spos\u00f3b na ograniczenie negatywnego wp\u0142ywu poch\u00f3wk\u00f3w na \u015brodowisko naturalne. Metoda budzi jednak kontrowersje, a jej przeciwnicy m\u00f3wi\u0105 o \"redukowaniu ludzkiego cia\u0142a do towar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/postrzelil-11-letnia-uczennice-i-wozna-zdetonowal-w-szkole-ladunki-wybuchowe-byly-uczen-uslyszal-wyrok-6120972?source=rss", "title": "Postrzeli\u0142 11-letni\u0105 uczennic\u0119 i wo\u017an\u0105, zdetonowa\u0142 w szkole \u0142adunki wybuchowe. By\u0142y ucze\u0144 us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-20 12:45:22+00:00", "description": "<img alt=\"Postrzeli\u0142 11-letni\u0105 uczennic\u0119 i wo\u017an\u0105, zdetonowa\u0142 w szkole \u0142adunki wybuchowe. By\u0142y ucze\u0144 us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie5528e99617ea9b9c2077397295864cfb-strzaly-w-szkole-w-brzesciu-kujawskim-wojewoda-napatnik-leczyl-sie-psychiatrycznie-4868261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek N. us\u0142ysza\u0142 wyrok 25 lat wi\u0119zienia za atak w szkole podstawowej w Brze\u015bciu Kujawskim (Kujawsko-Pomorskie), w kt\u00f3rej si\u0119 kiedy\u015b uczy\u0142. Jak ustalili \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna w maju 2019"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ipn-wznawia-sledztwo-w-sprawie-smierci-piotra-majchrzaka-nie-spodziewalismy-sie-ze-dojdzie-do-takiego-dnia-6121812?source=rss", "title": "IPN wznawia \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci Piotra Majchrzaka. \"Nie spodziewali\u015bmy si\u0119, \u017ce dojdzie do takiego dnia\"", "date_published": "2022-09-20 12:32:36+00:00", "description": "<img alt=\"IPN wznawia \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci Piotra Majchrzaka. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-tx266v-glaz-upamietniajacy-piotra-majchrzaka-6121714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Instytutu Pami\u0119ci Narodowej poinformowa\u0142 o wznowieniu \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci Piotra Majchrzaka, kt\u00f3ry zmar\u0142 w 1982 roku, najprawdopodobniej pobity przez ZOMO. By\u0142 najm\u0142odsz\u0105 pozna\u0144sk\u0105 ofiar\u0105 stanu wojennego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-dostal-oferte-na-prad-o-ponad-500-proc-wyzsza-niz-tegoroczna-nie-bedzie-sylwestra-na-rynku-i-europy-na-widelcu-beda-oszczednosci-6121815?source=rss", "title": "Wroc\u0142aw dosta\u0142 ofert\u0119 na pr\u0105d. O ponad 500 procent wy\u017csz\u0105 ni\u017c tegoroczna", "date_published": "2022-09-20 12:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"Wroc\u0142aw dosta\u0142 ofert\u0119 na pr\u0105d. O ponad 500 procent wy\u017csz\u0105 ni\u017c tegoroczna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3hhzli-wroclaw-rynek-4710229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przetargu na przysz\u0142y rok wp\u0142yn\u0119\u0142a tylko jedna oferta - od PGE Obr\u00f3t S.A - na kwot\u0119 405 mln z\u0142otych - poinformowa\u0142 prezydent Wroc\u0142awia Jacek Sutryk. To oznacza, \u017ce miasto za pr\u0105d zap\u0142aci\u0142oby ponad 500 proc. wi\u0119cej ni\u017c w tym roku. Przetarg uniewa\u017cniono. Samorz\u0105dowiec poinformowa\u0142, \u017ce w ramach szukania oszcz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zjezdzal-z-trasy-s8-wjechal-w-przystanek-6121852?source=rss", "title": "Zje\u017cd\u017ca\u0142 z trasy S8, wjecha\u0142 w przystanek", "date_published": "2022-09-20 12:12:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zje\u017cd\u017ca\u0142 z trasy S8, wjecha\u0142 w przystanek \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mf5n3o-kierowca-stracil-panowanie-nad-autem-i-wjechal-w-przystanek-6121925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego zniszczy\u0142 przystanek przy mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-dyrektor-firmy-produkujacej-weganskie-zamienniki-miesa-podejrzany-o-pobicie-i-grozby-6121668?source=rss", "title": "Dyrektor firmy produkuj\u0105cej wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa z zarzutami gr\u00f3\u017ab i pobicia. Mia\u0142 ugry\u017a\u0107 cz\u0142owieka w nos", "date_published": "2022-09-20 12:11:58+00:00", "description": "<img alt=\"Dyrektor firmy produkuj\u0105cej wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa z zarzutami gr\u00f3\u017ab i pobicia. Mia\u0142 ugry\u017a\u0107 cz\u0142owieka w nos\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8n95q5-53-letni-douglas-ramsey-mial-ugryzc-czlowieka-w-nos-6121807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Douglas Ramsey, dyrektor wykonawczy w firmie produkuj\u0105cej wega\u0144skie zamienniki mi\u0119sa, jest podejrzany o ugryzienie w nos m\u0119\u017cczyzny podczas sprzeczki w gara\u017cu.\u00a0Pokrzywdzony mia\u0142 zezna\u0107, \u017ce Douglas Ramsey r\u00f3wnie\u017c grozi\u0142 mu \u015bmierci\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mcdonalds-ponownie-otwiera-restauracje-w-ukrainie-pierwsze-trzy-juz-dzialaja-6121433?source=rss", "title": "McDonald's ponownie otwiera restauracje w Ukrainie. Pierwsze trzy ju\u017c dzia\u0142aj\u0105", "date_published": "2022-09-20 12:11:04+00:00", "description": "<img alt=\"McDonald's ponownie otwiera restauracje w Ukrainie. Pierwsze trzy ju\u017c dzia\u0142aj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qc0klh-shutterstock1383588506-6121427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Restauracje sieci McDonald's stopniowo wznawiaj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Ukrainie. Pierwsze trzy od wtorku umo\u017cliwiaj\u0105 w Kijowie sk\u0142adanie zam\u00f3wie\u0144 z dostaw\u0105 - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142a szefowa dzia\u0142u komunikacji restauracji w Ukrainie A\u0142esia Mud\u017cyri. Kolejne restauracje maj\u0105 by\u0107 otwierane w najbli\u017cs"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/cwiczenia-wojskowe-niedzwiedz-22-polacy-amerykanie-i-brytyjczycy-wspolnie-na-poligonie-6121828?source=rss", "title": "Polacy, Amerykanie i Brytyjczycy wsp\u00f3lnie na poligonie. Trwaj\u0105 \u0107wiczenia Nied\u017awied\u017a-22", "date_published": "2022-09-20 12:08:44+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy, Amerykanie i Brytyjczycy wsp\u00f3lnie na poligonie. Trwaj\u0105 \u0107wiczenia Nied\u017awied\u017a-22\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-xtn1ex-cwiczenia-niedzwiedz-22-6121848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Podkarpaciu trwaj\u0105 wsp\u00f3lne polsko-ameryka\u0144sko-brytyjskie \u0107wiczenia wojskowe Nied\u017awied\u017a-22. We wtorek na miejsce przyjecha\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kradziez-samochodow-i-sprzetu-ratownictwa-medycznego-zatrzymani-mezczyzni-uslyszeli-piec-zarzutow-6121677?source=rss", "title": "Kradzie\u017c samochod\u00f3w i sprz\u0119tu ratowniczego. Policjanci z \"Kobry\" zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-20 12:01:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kradzie\u017c samochod\u00f3w i sprz\u0119tu ratowniczego. Policjanci z \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t1urvu-mezczyzna-zatrzymany-przez-policje-6121789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017c z w\u0142amaniem do renault. Jeden z nich mia\u0142 ukra\u015b\u0107 tak\u017ce dwa inne samochody oraz sprz\u0119t ratownictwa medycznego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pakistan-powodzie-najpierw-smiercionosne-powodzie-teraz-choroby-w-pakistanie-ludzie-umieraja-na-malarie-i-niezyt-zoladka-6121429?source=rss", "title": "Najpierw \u015bmier\u0107 nios\u0142y powodzie, teraz zwi\u0105zane z nimi choroby. W Pakistanie ludzie umieraj\u0105 na malari\u0119 i nie\u017cyt \u017co\u0142\u0105dka", "date_published": "2022-09-20 11:51:57+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw \u015bmier\u0107 nios\u0142y powodzie, teraz zwi\u0105zane z nimi choroby. W Pakistanie ludzie umieraj\u0105 na malari\u0119 i nie\u017cyt \u017co\u0142\u0105dka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-285j2l-pakistanska-armia-pomaga-ludziom-z-zalanych-obszarow-6108385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W spustoszonym powodziami Pakistanie, gdzie bilans ofiar \u015bmiertelnych \u017cywio\u0142u przekroczy\u0142 1500 os\u00f3b, ludzie umieraj\u0105 z powodu chor\u00f3b zaka\u017anych przenoszonych przez zanieczyszczon\u0105 wod\u0119. - Malaria i biegunki s\u0105 poza"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mlyny-runal-dach-plonacego-kurnika-kilkanascie-zastepow-strazy-pozarnej-w-akcji-6121701?source=rss", "title": "Run\u0105\u0142 dach p\u0142on\u0105cego kurnika, kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w w akcji", "date_published": "2022-09-20 11:51:54+00:00", "description": "<img alt=\"Run\u0105\u0142 dach p\u0142on\u0105cego kurnika, kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wfwo3j-do-pozaru-kurnika-doszlo-w-mlynach-w-woj-kujawsko-pomorskim-6121694/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do po\u017caru kurnika dosz\u0142o we wtorkowy poranek (20 wrze\u015bnia) w miejscowo\u015bci M\u0142yny w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Ca\u0142kowicie sp\u0142on\u0105\u0142 dach budynku. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w \u015brodku nie by\u0142o zwierz\u0105t ani ludzi. W akcji ga\u015bniczej uczestniczy\u0142o 12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-36-latka-byla-poszukiwana-wskoczyla-na-pietrowe-lozko-i-schowala-sie-przed-policjapod-koldra-6121659?source=rss", "title": "Wskoczy\u0142a na pi\u0119trowe \u0142\u00f3\u017cko i schowa\u0142a si\u0119 pod ko\u0142dr\u0105. Trafi\u0142a do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-20 11:47:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wskoczy\u0142a na pi\u0119trowe \u0142\u00f3\u017cko i schowa\u0142a si\u0119 pod ko\u0142dr\u0105. Trafi\u0142a do wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t4kcoj-kobieta-schowala-sie-pod-koldra-6121666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy dzielnicowi weszli do jednego mieszka\u0144 w Lublinie, w kt\u00f3rym mia\u0142a si\u0119 ukrywa\u0107 poszukiwana 36-latka us\u0142yszeli, \u017ce nikt nie wie gdzie kobieta przebywa. Po chwili zwr\u00f3cili jednak uwag\u0119 na pi\u0119towe \u0142\u00f3\u017cko, na kt\u00f3rym le\u017ca\u0142 przykryty syn 36-latki. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta le\u017ca\u0142a pod ko\u0142dr\u0105 ob"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rosja-rekrutacja-wiezniow-na-wojne-z-ukraina-ewa-merkaczowa-komentuje-6121589?source=rss", "title": "Kontrakt podpisany \"z byle kim\". \"Trudno sobie wyobrazi\u0107, \u017ce powierzono im bro\u0144\"", "date_published": "2022-09-20 11:44:34+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrakt podpisany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hojzht-rosja-wojsko-6121456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewa Merkaczowa jest rosyjsk\u0105\u00a0dzia\u0142aczk\u0105 organizacji monitoruj\u0105cej sytuacj\u0119 wi\u0119\u017ani\u00f3w w Rosji i cz\u0142onkini\u0105\u00a0Rady do spraw praw cz\u0142owieka\u00a0przy prezydencie W\u0142adimirze Putinie. Jest tak\u017ce jedn\u0105 z os\u00f3b, kt\u00f3re zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do prokuratora generalnego Igora Krasnowa z pytaniem, na jakiej podstawie rosyjscy wi\u0119\u017aniowie s\u0105 rekrutowani na wojn\u0119 z Ukrain\u0105.\u00a0Niezale\u017cne media in"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-rekrutacja-wiezniow-na-wojne-z-ukraina-ewa-merkaczowa-komentuje-6121589?source=rss", "title": "Kontrakt podpisany \"z byle kim\". \"Trudno sobie wyobrazi\u0107, \u017ce powierzono im bro\u0144\"", "date_published": "2022-09-20 11:44:34+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrakt podpisany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52a44x-mural-w-moskwie-6121963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewa Merkaczowa jest rosyjsk\u0105\u00a0dzia\u0142aczk\u0105 organizacji monitoruj\u0105cej sytuacj\u0119 wi\u0119\u017ani\u00f3w w Rosji i cz\u0142onkini\u0105\u00a0Rady do spraw praw cz\u0142owieka\u00a0przy prezydencie W\u0142adimirze Putinie. Jest tak\u017ce jedn\u0105 z os\u00f3b, kt\u00f3re zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do prokuratora generalnego Igora Krasnowa z pytaniem, na jakiej podstawie rosyjscy wi\u0119\u017aniowie s\u0105 rekrutowani na wojn\u0119 z Ukrain\u0105.\u00a0Niezale\u017cne media"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zderzenie-karetki-z-samochodem-osobowym-dwie-osoby-ranne-kierowca-ambulansu-bez-uprawnien-na-uzywanie-sygnalow-swietlnych-i-dzwiekowych-6121837?source=rss", "title": "Zderzenie karetki z autem osobowym. \"Kierowca bez uprawnie\u0144 do u\u017cycia sygna\u0142\u00f3w \u015bwietlnych i d\u017awi\u0119kowych\"", "date_published": "2022-09-20 11:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie karetki z autem osobowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqajox-zderzenie-karetki-z-samochodem-osobowym-w-lodzi-6121821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne w zderzeniu karetki pogotowia z samochodem osobowym na osiedlu Retkinia w \u0141odzi. Si\u0142a uderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce ambulans przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Jak ustali\u0142a policja, kierowca pojazdu uprzywilejowanego nie ma uprawnie\u0144 na u\u017cycie sygna\u0142\u00f3w \u015bwietlnych i d\u017awi\u0119kowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bartoszyce-kontrolowali-kierowcow-musieli-wstrzymac-ruch-przez-losie-6121549?source=rss", "title": "Kontrolowali kierowc\u00f3w, musieli wstrzyma\u0107 ruch. Przez \u0142osie", "date_published": "2022-09-20 11:41:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrolowali kierowc\u00f3w, musieli wstrzyma\u0107 ruch. Przez \u0142osie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-d33nij-policjanci-z-bartoszyc-zatrzymali-ruch-dla-losi-6121695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci, kt\u00f3rzy kontrolowali pr\u0119dko\u015b\u0107 kierowc\u00f3w w Bartoszycach (woj. warmi\u0144sko-mazurskie), musieli wstrzyma\u0107 ruch, gdy na drodze pojawi\u0142y si\u0119 \u0142osie. Mundurowi apeluj\u0105, by - szczeg\u00f3lnie w okresie jesienno-zimowym - uwa\u017ca\u0107 na dzikie zwierz\u0119ta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-marta-zmarla-po-porodzie-w-20-tygodniu-ciazy-po-dwoch-dniach-pobytu-w-szpitalu-sprawe-badaja-prokuratura-regionalna-i-rzecznik-praw-pacjenta-6121598?source=rss", "title": "Najpi\u0119kniejsze 3,5 miesi\u0105ca \u017cycia, dwa dni w szpitalu i \u015bmier\u0107. \"Us\u0142yszeli\u015bmy, \u017ce \u017cona musi urodzi\u0107\"", "date_published": "2022-09-20 11:37:43+00:00", "description": "<img alt=\"Najpi\u0119kniejsze 3,5 miesi\u0105ca \u017cycia, dwa dni w szpitalu i \u015bmier\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vs6v8q-krzysztof-i-marta-od-lat-starali-sie-o-dziecko-6121738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzysztof straci\u0142 \u017con\u0119 i trzecie dziecko. Marta zmar\u0142a w szpitalu w Katowicach po dw\u00f3ch dniach hospitalizacji, po poronieniu syna. By\u0142a w 20 tygodniu ci\u0105\u017cy. Jej m\u0105\u017c zawiadomi\u0142 prokuratur\u0119 i rzecznika praw pacjenta. Jest przekonany, \u017ce \u017con\u0119 mo\u017cna by\u0142o uratowa\u0107. Szpital twierdzi, \u017ce pa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/wszawica-wszy-gnidy-jak-mozna-sie-zarazic-jakie-sa-objawy-jak-zapobiegac-rozwojowi-choroby-6121239?source=rss", "title": "Wszawica nie jest problemem z przesz\u0142o\u015bci. Jak mo\u017cna si\u0119 zarazi\u0107, jakie s\u0105 objawy, jak zapobiega\u0107 rozwojowi choroby", "date_published": "2022-09-20 11:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wszawica nie jest problemem z przesz\u0142o\u015bci. Jak mo\u017cna si\u0119 zarazi\u0107, jakie s\u0105 objawy, jak zapobiega\u0107 rozwojowi choroby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cz75qg-wszawica-to-choroba-pasozytnicza-ktora-wywoluje-wesz-glowowa-6121357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszawica to choroba paso\u017cytnicza, kt\u00f3r\u0105 wywo\u0142uje wesz g\u0142owowa. Mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 w ka\u017cdym wieku, ale najcz\u0119\u015bciej dotyka dzieci. - Wyst\u0119puje i rozwija si\u0119 w szko\u0142ach czy na koloniach - powiedzia\u0142a doktor nauk med"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/katastrofa-ekologiczna-na-odrze-mozliwe-przyczyny-rozmowy-z-ekspertami-6114588?source=rss", "title": "Co tak naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 na Odrze? \"Od lat ci\u0119li\u015bmy ga\u0142\u0105\u017a, na kt\u00f3rej siedzieli\u015bmy. Ta ga\u0142\u0105\u017a p\u0119k\u0142a\"", "date_published": "2022-09-20 11:27:02+00:00", "description": "<img alt=\"Co tak naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 na Odrze? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpddzm-pm-premium-6121570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O nagrodzie w wysoko\u015bci miliona z\u0142otych, ufundowanej przez Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji, nikt ju\u017c chyba nie pami\u0119ta. Sta\u0142o si\u0119 jasne, \u017ce nie ma szans na wskazanie jednego, konkretnego sprawcy katastrofy ekologicznej na Odrze. Zapewne wi\u0119c nie b\u0119dzie wygodnej dla naszych sumie\u0144 konstatacji: \"to on jest winny\". Nie ma \u017cadnego \"onego\". Jeste\u015bmy \""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szubin-ktos-wyrzucil-do-lasu-czesci-samochodowe-nie-wiem-co-ludzie-maja-w-glowie-6121180?source=rss", "title": "Kto\u015b wyrzuci\u0142 do lasu cz\u0119\u015bci samochodowe. \"Nie wiem, co ludzie maj\u0105 w g\u0142owie\"", "date_published": "2022-09-20 11:18:44+00:00", "description": "<img alt=\"Kto\u015b wyrzuci\u0142 do lasu cz\u0119\u015bci samochodowe. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sj254m-szubin-pozostalosci-po-rozebranych-samochodach-w-lesie-6121196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadle\u015bnictwo Szubin (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) walczy z plag\u0105 nielegalnych wysypisk \u015bmieci w lasach. Niedawno kto\u015b porzuci\u0142 tam cz\u0119\u015bci samochodowe. Le\u015bnicy przyznaj\u0105, \u017ce robi\u0105, co mog\u0105, by ukr\u00f3ci\u0107 dzia\u0142ania \u015bmiec\u0105cych. - Czasami przypomina to walk\u0119 z wiatrakami, ale nie poddajemy si\u0119 - zapew"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przecietne-wynagrodzenie-sierpien-2022-inflacja-wyzsza-niz-pensja-komentuje-mariusz-zielonka-z-konfederacji-lewiatan-6121725?source=rss", "title": "Pensje rosn\u0105 wolniej ni\u017c inflacja. \"Statystyczne ubo\u017cenie spo\u0142ecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-09-20 11:17:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pensje rosn\u0105 wolniej ni\u017c inflacja. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6c9tgc-portfel-4776325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skala podwy\u017cek, a dok\u0142adnie dodatk\u00f3w do pensji, w lipcu odbi\u0142a si\u0119 czkawk\u0105 na sierpniowych wynikach - oceni\u0142 Mariusz Zielonka z Konfederacji Lewiatan w komentarzu do wska\u017anik\u00f3w G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Doda\u0142, \u017ce ni\u017cszy ni\u017c inflacja wzrost p\u0142ac \"realnie przek\u0142ada si\u0119 na statystyczne ubo\u017cenie spo\u0142ecze\u0144stwa\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/europejski-dzien-bez-samochodu-kiedy-przypada-darmowa-komunikacja-w-warszawie-6121000?source=rss", "title": "Autobusy, tramwaje, poci\u0105gi i metro. Tego dnia mo\u017cesz je\u017adzi\u0107 za darmo", "date_published": "2022-09-20 11:16:55+00:00", "description": "<img alt=\"Autobusy, tramwaje, poci\u0105gi i metro. Tego dnia mo\u017cesz je\u017adzi\u0107 za darmo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d54o2l-w-dzien-bez-samochodu-komunikacja-miejska-za-darmo-6121025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek za brak biletu w komunikacji miejskiej nikt nie dostanie mandatu. Tego dnia przypada bowiem Europejski Dzie\u0144 bez Samochodu. Bezp\u0142atnie b\u0119dzie mo\u017cna wsi\u0105\u015b\u0107 do autobus\u00f3w, tramwaj\u00f3w, metra, a tak\u017ce poci\u0105g\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kopytkowo-mieszkancy-moga-zostac-bez-ogrzewania-kotlownia-sie-zamyka-na-budowe-stacji-gazowych-maja-niewiele-czasu-6121505?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy mog\u0105 zosta\u0107 bez ogrzewania. Kot\u0142ownia si\u0119 zamyka, na budow\u0119 stacji gazowych maj\u0105 niewiele czasu", "date_published": "2022-09-20 11:11:42+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy mog\u0105 zosta\u0107 bez ogrzewania. Kot\u0142ownia si\u0119 zamyka, na budow\u0119 stacji gazowych maj\u0105 niewiele czasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dd19ub-kopytkowo-6121639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za nieca\u0142y miesi\u0105c prywatna kot\u0142ownia, kt\u00f3ra dostarcza ciep\u0142o do blok\u00f3w i szko\u0142y w Kopytkowie (Pomorskie) przestanie dzia\u0142a\u0107. Wszystko przez brak w\u0119gla, w\u0142a\u015bciciel przedsi\u0119biorstwa musia\u0142 dop\u0142aca\u0107, w ko\u0144cu postanowi\u0142 zamkn\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W\u00f3jt gminy Sm\u0119towo zapewnia, \u017ce podpisane"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-badanie-ponad-10-milionow-dzieci-stracilo-rodzicow-lub-opiekunow-w-wyniku-pandemii-6121568?source=rss", "title": "Ponad 10 milion\u00f3w dzieci straci\u0142o rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w w wyniku pandemii COVID-19", "date_published": "2022-09-20 11:05:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 10 milion\u00f3w dzieci straci\u0142o rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w w wyniku pandemii COVID-19\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xohj7-dziecko-z-indyjskim-sierocincu-6121576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z bada\u0144 przeprowadzonych przez naukowc\u00f3w z Wielkiej Brytanii i Afryki wynika, \u017ce 10 milion\u00f3w dzieci na \u015bwiecie straci\u0142o rodzica lub opiekuna w wyniku COVID-19. Eksperci ostrzegaj\u0105, \u017ce osieroconym dzieciom cz\u0119\u015bciej grozi ub\u00f3stwo, wykorzystywanie i przemoc seksualna. - Ponad 10 mili"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kolbuszowa-podkarpacie-pozyczyl-piec-zlotych-13-latkowi-pozniej-chcial-go-pobic-byl-pijany-uslyszal-zarzut-6121584?source=rss", "title": "Po\u017cyczy\u0142 13-latkowi pi\u0119\u0107 z\u0142otych. P\u00f3\u017aniej \u017c\u0105da\u0142 zwrotu z procentem, gro\u017c\u0105c pobiciem", "date_published": "2022-09-20 10:56:53+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017cyczy\u0142 13-latkowi pi\u0119\u0107 z\u0142otych. P\u00f3\u017aniej \u017c\u0105da\u0142 zwrotu z procentem, gro\u017c\u0105c pobiciem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3xqnh-policja-zdjecie-ilustracyjne-6090884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut stosowania gro\u017aby karalnej \"w celu wymuszenia zwrotu wierzytelno\u015bci\" us\u0142ysza\u0142 17-latek, kt\u00f3ry po\u017cyczy\u0142 13-latkowi pi\u0119\u0107 z\u0142otych, a par\u0119 dni p\u00f3\u017aniej \u017c\u0105da\u0142 od niego zwrotu z procentem, gro\u017c\u0105c pobiciem. Nastolatkowie zacz\u0119li si\u0119 szarpa\u0107. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 zauwa\u017cyli pracownicy szko\u0142y,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-elzbiety-ii-dlaczego-joe-biden-siedzial-w-14-rzedzie-za-andrzejem-duda-6120908?source=rss", "title": "Dlaczego Joe Biden siedzia\u0142 w tylnym rz\u0119dzie na pogrzebie El\u017cbiety II? Zdecydowa\u0142 kr\u00f3lewski zwyczaj", "date_published": "2022-09-20 10:56:29+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego Joe Biden siedzia\u0142 w tylnym rz\u0119dzie na pogrzebie El\u017cbiety II? Zdecydowa\u0142 kr\u00f3lewski zwyczaj\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-swouys-biden-i-duda-6119376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie uroczysto\u015bci pogrzebowych kr\u00f3lowej El\u017cbiety II \u015bwiatowe media zwr\u00f3ci\u0142y uwag\u0119, \u017ce prezydent USA Joe Biden zaj\u0105\u0142 miejsce dopiero w czternastym rz\u0119dzie. Usiad\u0142 za polskim prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i obok prezydenta Szwajcarii Ignazio Cassisa. Co zdecydowa\u0142o o tak odleg\u0142ym mie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-kutno-policjanci-ustalili-kierowce-ktory-wyprzedzal-inne-pojazdy-pasem-awaryjnym-autostrady-a1-zostal-ukarany-mandatem-w-wysokosci-poltora-tysiaca-zlotych-6121648?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym na A1. \"Nie mia\u0142 nic na swoje usprawiedliwienie\". Nagranie", "date_published": "2022-09-20 10:54:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym na A1. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3i9b1-kierowca-bmw-wyprzedzal-pasem-awaryjnym-6121575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kutna (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali kierowc\u0119 bmw, kt\u00f3ry na pocz\u0105tku lipca na autostradzie A1 wyprzedza\u0142 inne pojazdy pasem awaryjnym. Kierowc\u0105 okaza\u0142 si\u0119 27-letni mieszkaniec wojew\u00f3dztwa pomorskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zimowa-pogoda-w-tatrach-duzo-sniegu-na-kasprowym-wierchu-6121490?source=rss", "title": "Lato w kalendarzu, na Kasprowym Wierchu zima. \"Zaspy si\u0119gaj\u0105 kolan\"", "date_published": "2022-09-20 10:36:14+00:00", "description": "<img alt=\"Lato w kalendarzu, na Kasprowym Wierchu zima. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l43k4u-pogoda-w-tatrach-6121351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Tatr zawita\u0142a zima. Na Kasprowym Wierzchu le\u017cy we wtorek ju\u017c du\u017ca - jak na ostatnie dni astronomicznego i kalendarzowego lata - warstwa \u015bniegu, a temperatura wynosi minus 2 stopnie Celsjusza. Jak oceni\u0142 przewodnik tatrza\u0144ski Pawe\u0142 Parzuchowski, od tygodni natura wysy\u0142a sygna\u0142y, \u017ce tegoroczna zima mo\u017ce by\u0107 do\u015b\u0107 wczesna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kozuchow-palila-sie-kamienica-w-srodku-znalezli-cialo-mezczyzny-6121555?source=rss", "title": "Po\u017car kamienicy w Ko\u017cuchowie. Stra\u017cacy znale\u017ali w \u015brodku cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-09-20 10:31:21+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car kamienicy w Ko\u017cuchowie. Stra\u017cacy znale\u017ali w \u015brodku cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-4ioucp-w-pozarze-zginal-mezczyzna-6121585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z Ko\u017cuchowa (woj. lubuskie) walczyli z po\u017carem kamienicy. W zgliszczach znaleziono cia\u0142o jednego z mieszka\u0144c\u00f3w. Nagranie pokazuj\u0105ce pal\u0105cy si\u0119 budynek otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/covid-19-dziewiec-objawow-omikrona-ktore-moga-wystapic-u-zaszczepionych-6119649?source=rss", "title": "Dziewi\u0119\u0107 objaw\u00f3w omikrona, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 u os\u00f3b zaszczepionych. Czy mo\u017cna odr\u00f3\u017cni\u0107 go od przezi\u0119bienia?", "date_published": "2022-09-20 10:21:42+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 objaw\u00f3w omikrona, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 u os\u00f3b zaszczepionych. Czy mo\u017cna odr\u00f3\u017cni\u0107 go od przezi\u0119bienia?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5bnt1t-migrena-bol-choroba-shutterstock1489697993-1-5757556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy wyodr\u0119bnili objawy, kt\u00f3re pojawia\u0142y si\u0119 szczeg\u00f3lnie cz\u0119sto u os\u00f3b zaszczepionych, a nast\u0119pnie zaka\u017conych wariantem omikron koronawirusa. Tymczasem wed\u0142ug cytowanego przez \"The Independent\" prof. Tima Spectora, ok. 50 procent \"nowych"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/borowno-mogl-jechac-80-kilometrow-na-godzine-jechal-ponad-100-wiecej-a-za-nim-policjanci-6121225?source=rss", "title": "M\u00f3g\u0142 jecha\u0107 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, jecha\u0142 ponad 100 wi\u0119cej. A za nim policjanci", "date_published": "2022-09-20 10:18:37+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3g\u0142 jecha\u0107 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, jecha\u0142 ponad 100 wi\u0119cej. A za nim policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-v9t65j-pedzil-186-kmh-rajd-po-s5-slono-go-kosztowal-6121245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kujawsko-pomorskim odcinku drogi ekspresowej S5 przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 o ponad 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Kierowca zosta\u0142 zatrzymany, dosta\u0142 mandat i 10 punkt\u00f3w karnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/konferencja-bezpieczenstwo-wschodniej-flanki-nato-rola-polski-ambasador-mark-brzezinski-polska-zainspirowala-caly-swiat-6121422?source=rss", "title": "Ambasador Brzezinski: Polska si\u0119 dzisiaj nie boi", "date_published": "2022-09-20 10:03:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Brzezinski: Polska si\u0119 dzisiaj nie boi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kq5szy-mark-brzezinski-6121380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska jest przyk\u0142adem tego, jak mo\u017cna skorzysta\u0107 na do\u0142\u0105czeniu do NATO. Polska si\u0119 dzisiaj nie boi, jest pewna, jest bezpieczna dzi\u0119ki NATO - podkre\u015bli\u0142 ambasador USA Mark Brzezinski. Chwali\u0142 Polsk\u0119 za \"zdolno\u015b\u0107 do szybkiej reakcji ca\u0142ego spo\u0142ecze\u0144stwa i do mobilizacji\" w obliczu rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-w-meksyku-najnowszy-bilans-ofiar-6121118?source=rss", "title": "Meksyk. Psy odbiera\u0142y dyplomy za kurs ratownictwa, wtedy zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia", "date_published": "2022-09-20 09:54:15+00:00", "description": "<img alt=\"Meksyk. Psy odbiera\u0142y dyplomy za kurs ratownictwa, wtedy zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0jnem5-trzesienie-ziemi-w-meksyku-w-tym-czasie-psy-ukonczyly-specjalny-kurs-6121207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej dwie ofiary \u015bmiertelne - to najnowszy, podany we wtorek bilans trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek nawiedzi\u0142o Meksyk, powoduj\u0105c liczne zniszczenia, odcinaj\u0105c pr\u0105d ponad milionowi odbiorc\u00f3w i pozbawiaj\u0105c wielu ludzi dachu nad "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/mokre-pijany-44-latek-wjechal-w-grupe-osob-grozil-swiadkowi-sad-zdecydowal-o-trzymiesiecznym-areszcie-6121364?source=rss", "title": "By\u0142 pijany, wjecha\u0142 w grup\u0119 os\u00f3b, zatrzyma\u0142 si\u0119 na ogrodzeniu. Areszt dla kierowcy", "date_published": "2022-09-20 09:53:28+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany, wjecha\u0142 w grup\u0119 os\u00f3b, zatrzyma\u0142 si\u0119 na ogrodzeniu. Areszt dla kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cuu19j-wjechal-w-grupe-pieciu-osob-trzy-trafily-do-szpitala-6121367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala, po tym jak - w miejscowo\u015bci Mokre (Lubelskie) - wjecha\u0142 w nie pijany 44-latek. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 prawie dwa promile alkoholu w organizmie. Na \u0142uku drogi straci\u0142 panowanie nad autem. Decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142 na trzy miesi\u0105ce do aresztu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-49-letni-mezczyzna-zginal-w-pozarze-w-centrum-lodzi-ogien-gasilo-piec-zastepow-strazy-pozarnej-6121416?source=rss", "title": "Po\u017car w kamienicy w centrum \u0141odzi. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-09-20 09:45:29+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w kamienicy w centrum \u0141odzi. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfjuqp-pozar-w-centrum-lodzi-nie-zyje-jedna-osoba-6121448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    49-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w po\u017carze w centrum \u0141odzi. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 rano w mieszkaniu na drugim pi\u0119trze kamienicy przy ulicy Kopernika. Z \u017cywio\u0142em walczy\u0142o pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Na razie nie wiadomo co by\u0142o przyczyn\u0105 po\u017caru."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/swietokrzyskie-policyjna-eskorta-samochodu-z-chorym-dzieckiem-do-szpitala-nagranie-z-kamerki-radiowozu-6121337?source=rss", "title": "Zatrzymali go za pr\u0119dko\u015b\u0107. Po chwili eskortowali do szpitala", "date_published": "2022-09-20 09:40:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali go za pr\u0119dko\u015b\u0107. Po chwili eskortowali do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12n84m-policyjna-eskorta-do-szpitala-dwulatek-byl-w-stanie-zagrazajacym-zyciu-6121353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze Staszowa (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) eskortowali do szpitala samoch\u00f3d z krztusz\u0105cym si\u0119 dwulatkiem. Dziecko by\u0142o w stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu. Patrol w nieoznakowanym radiowozie pocz\u0105tkowo zatrzyma\u0142 auto z powodu przekroczenia pr\u0119dko\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-17-latek-wybil-drzwi-i-uszkodzil-okna-w-sklepie-zostal-zatrzymany-z-mlotkiem-w-dloni-mowil-ze-to-nie-on-6121168?source=rss", "title": "Wybi\u0142 drzwi, uszkodzi\u0142 okna. Zatrzymali go z m\u0142otkiem w d\u0142oni, ale twierdzi\u0142, \u017ce to nie on", "date_published": "2022-09-20 09:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wybi\u0142 drzwi, uszkodzi\u0142 okna. Zatrzymali go z m\u0142otkiem w d\u0142oni, ale twierdzi\u0142, \u017ce to nie on\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gsraax-17-latek-uszkodzil-szyby-w-oknach-zniszczyl-tez-drzwi-6121237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas interwencji w sprawie w\u0142amania do jednego ze sklep\u00f3w w Bia\u0142ej Podlaskiej (Lubelskie) policja zatrzyma\u0142a 17-letniego podejrzewanego. Trzyma\u0142 w d\u0142oni m\u0142otek, a w sklepie zosta\u0142y wybite szyby. Nastolatek twierdzi\u0142 jednak, \u017ce nie ma ze spraw\u0105 nic "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-kanady-justin-trudeau-zaspiewal-bohemian-rhapsody-zespolu-queen-dwa-dni-przed-pogrzebem-krolowej-jest-krytykowany-6121348?source=rss", "title": "Premier Kanady Justin Trudeau krytykowany za \u015bpiewanie \"Bohemian Rhapsody\" przed pogrzebem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-20 09:32:06+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Kanady Justin Trudeau krytykowany za \u015bpiewanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kuly59-premier-kanady-spiewal-bohemian-rhapsody-w-przeddzien-pogrzebu-krolowej-6121354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Kanady Justin Trudeau spotka\u0142 si\u0119 z krytyk\u0105 po tym, jak do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych wyciek\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym w jednym z londy\u0144skich hoteli w akompaniamencie fortepianu wykonuje piosenk\u0119 \"Bohemian Rhapsody\" zespo\u0142u Queen. Mia\u0142o to miejsce na dwa dni przed p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/krajowy-plan-odbudowy-kpo-komisja-europejska-ke-podpisala-umowy-z-polska-dotyczace-finansowania-z-funduszu-odbudowy-6121349?source=rss", "title": "KE podpisa\u0142a umowy z Polsk\u0105 w sprawie Funduszu Odbudowy. Ale do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w to nie wystarczy", "date_published": "2022-09-20 09:19:24+00:00", "description": "<img alt=\"KE podpisa\u0142a umowy z Polsk\u0105 w sprawie Funduszu Odbudowy. Ale do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w to nie wystarczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ufpe0z-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podpisali\u015bmy umowy z Polsk\u0105 dotycz\u0105ce finansowania z Funduszu Odbudowy - przekaza\u0142a rzeczniczka Komisji Europejskiej Veerle Nuyts. Doda\u0142a, \u017ce konieczne jest jeszcze podpisanie porozumie\u0144 operacyjnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-wegiel-z-importu-jakiej-jest-jakosci-co-sprowadzamy-6121060?source=rss", "title": "\"Zam\u00f3wili\u015bmy ekogroszek, dostali\u015bmy mia\u0142 energetyczny\". Sk\u0142ad w\u0119gla zapowiada reklamacj\u0119", "date_published": "2022-09-20 09:14:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ly8pwh-wegiel-2-6121282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiem, jak to sklasyfikowa\u0107. Nie chcieliby\u015bmy naszym klientom oferowa\u0107 towaru takiej jako\u015bci - tak o zaimportowanym z Indonezji ekogroszku m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 Micha\u0142 \u015awieboda ze sk\u0142adu w\u0119gla Domat we Wroc\u0142awiu. Doda\u0142, \u017ce podj\u0119to decyzj\u0119 o reklamacji towaru u dostawcy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-z-indonezji-ekogroszek-wyglada-jak-mial-energetyczny-6121060?source=rss", "title": "\"Zam\u00f3wili\u015bmy ekogroszek, dostali\u015bmy mia\u0142 energetyczny\". Sk\u0142ad w\u0119gla zapowiada reklamacj\u0119", "date_published": "2022-09-20 09:14:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ly8pwh-wegiel-2-6121282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiem, jak to sklasyfikowa\u0107. Nie chcieliby\u015bmy naszym klientom oferowa\u0107 towaru takiej jako\u015bci - tak o zaimportowanym z Indonezji ekogroszku m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 Micha\u0142 \u015awieboda ze sk\u0142adu w\u0119gla Domat we Wroc\u0142awiu. Doda\u0142, \u017ce podj\u0119to decyzj\u0119 o reklamacji towaru u dostawcy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/aleksandrow-lodzki-koparka-uszkodzila-gazociag-wysokiego-cisnienia-przy-ulicy-wierzbinskiej-6121306?source=rss", "title": "Koparka uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim", "date_published": "2022-09-20 09:10:44+00:00", "description": "<img alt=\"Koparka uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8388yt-koparka-uszkodzila-gazociag-6121273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas prac ziemnych prowadzonych przy ulicy Wierzbi\u0144skiej w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim koparka uszkodzi\u0142a gazoci\u0105g. Wyciek by\u0142 na tyle du\u017cy, \u017ce stra\u017cacy zamkn\u0119li ulic\u0119, a miejsce zabezpieczyli pian\u0105. Na miejsce przyjecha\u0142o pogotowie gazowe, kt\u00f3re tymczasowo zabezpieczy\u0142o wyciek gazu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-sprawa-adnana-syeda-sad-uchylil-wyrok-skazujacy-6120817?source=rss", "title": "Adnan Syed sp\u0119dzi\u0142 ponad 22 lata w wi\u0119zieniu. S\u0105d uchyli\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-20 09:10:01+00:00", "description": "<img alt=\"Adnan Syed sp\u0119dzi\u0142 ponad 22 lata w wi\u0119zieniu. S\u0105d uchyli\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v45qfs-adnan-syed-spedzil-ponad-22-lata-w-wiezieniu-6120814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Baltimore uchyli\u0142 wyrok skazuj\u0105cy z 2000 roku, w kt\u00f3rym m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 uznany za winnego zab\u00f3jstwa swojej by\u0142ej dziewczyny. Sprawa zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 Amerykan\u00f3w, gdy w podca\u015bcie kryminalnym pojawi\u0142y si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci co do winy skazanego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-porwana-kobieta-wyslala-corce-pieniadze-i-wiadomosc-nie-pozwola-mi-odejsc-6120974?source=rss", "title": "\"Nie pozwol\u0105 mi odej\u015b\u0107\". Wys\u0142a\u0142a c\u00f3rce niepokoj\u0105c\u0105 wiadomo\u015b\u0107 i pieni\u0105dze, dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej znaleziono jej cia\u0142o", "date_published": "2022-09-20 09:09:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opwo4w-tfit-habersham-6121114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deborah Collier ze stanu Georgia wysz\u0142a z domu i d\u0142ugo nie wraca\u0142a. Gdy wys\u0142a\u0142a do c\u00f3rki niepokoj\u0105c\u0105 wiadomo\u015b\u0107 i pieni\u0105dze, natychmiast zg\u0142oszone zosta\u0142o jej zagini\u0119cie - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142y ameryka\u0144skie media. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej znalezione zosta\u0142o cia\u0142o kobiety. W sprawie trwa \u015bledztwo, s\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105, \u017ce dosz\u0142o do porwania zako\u0144czonego morderstwem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swierkowiec-byla-wyczerpana-potrzebowala-lekow-i-kroplowki-strazacy-pomogli-sarnie-6121117?source=rss", "title": "By\u0142a wyczerpana, potrzebowa\u0142a lek\u00f3w i kropl\u00f3wki. Sarnie pomogli stra\u017cacy", "date_published": "2022-09-20 09:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a wyczerpana, potrzebowa\u0142a lek\u00f3w i kropl\u00f3wki. Sarnie pomogli stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zj07u2-strazacy-pomogli-sarnie-w-opalach-6121363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z Mogilna (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) pomogli sarnie, kt\u00f3ra utkn\u0119\u0142a w ogrodzeniu. Po podaniu lek\u00f3w i kropl\u00f3wki, zwierz\u0119 poczu\u0142o si\u0119 lepiej i zosta\u0142o wypuszczone na wolno\u015b\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-jechal-zpredkoscia-190-kmh-zginelo-rodzenstwo-ruszyl-proces-kierowcy-6120923?source=rss", "title": "Jecha\u0142 z\u00a0pr\u0119dko\u015bci\u0105 190 km/h, zgin\u0119\u0142o rodze\u0144stwo. Ruszy\u0142 proces kierowcy", "date_published": "2022-09-20 08:58:42+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 z\u00a0pr\u0119dko\u015bci\u0105 190 km/h, zgin\u0119\u0142o rodze\u0144stwo. Ruszy\u0142 proces kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l6akho-kierowca-audi-poszukiwany-jest-przez-policje-5486790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Rejonowym w Olsztynie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces 39-letniego Zbigniewa G., oskar\u017conego o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o rodze\u0144stwo - kobieta w wieku 23 lat i jej 25-letni brat. Jak ustalili \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 jecha\u0107 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 190 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Kie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-20-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-20 08:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdjpli-covid-dzienny-bilans-6121289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 7677 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 16 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zakonczyla-sie-zaloba-narodowa-po-smierci-krolowej-elzbiety-ii-6121208?source=rss", "title": "Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u017ca\u0142oba narodowa po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-20 08:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u017ca\u0142oba narodowa po \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h7itdt-brytyjska-flaga-opuszczona-do-polowy-w-dniu-pogrzebu-krolowej-elzbiety-ii-6121200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wielkiej Brytanii zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u017ca\u0142oba narodowa wprowadzona po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W zwi\u0105zku z tym we wtorek rano flagi podniesione zosta\u0142y z powrotem do pe\u0142nej wysoko\u015bci masztu. \u017ba\u0142oba jeszcze przez tydzie\u0144 obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie w rodzinie kr\u00f3lewskiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/produkcja-przemyslowa-sierpien-2022-dane-gus-6121108?source=rss", "title": "S\u0105 najnowsze dane z produkcji przemys\u0142owej", "date_published": "2022-09-20 08:20:14+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 najnowsze dane z produkcji przemys\u0142owej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecieacde4324e09a1c744d0e73f2c7a7e5fc-wskaznik-pmi-mierzacy-warunki-dla-rozwoju-przemyslu-dla-polski-w-grudniu-urosl-do-55-0-punktow-4400071/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Produkcja przemys\u0142owa w sierpniu 2022 roku wzros\u0142a o 10,9 procent rok do roku, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem wzros\u0142a o 0,7 procent - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-akcje-policji-w-fawelach-rio-de-janeiro-raport-o-zabitych-cywilach-mieszkancach-miasta-6120927?source=rss", "title": "Krwawy bilans operacji policyjnych w fawelach Rio de Janeiro. Raport: ponad tysi\u0105c zabitych cywil\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 08:14:16+00:00", "description": "<img alt=\"Krwawy bilans operacji policyjnych w fawelach Rio de Janeiro. Raport: ponad tysi\u0105c zabitych cywil\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kf3zjo-brazylijska-policja-w-ubogich-dzielnicach-rio-de-janeiro-6120912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku operacji policyjnych, kt\u00f3re prowadzone by\u0142y g\u0142\u00f3wnie w fawelach, w ci\u0105gu ostatnich sze\u015bciu lat zgin\u0119\u0142o ponad tysi\u0105c cywilnych mieszka\u0144c\u00f3w Rio de Janeiro - og\u0142osi\u0142a w opublikowanym w poniedzia\u0142ek raporcie brazylijska organizacja poz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przecietne-wynagrodzenie-brutto-sierpien-2022-zatrudnienie-dane-gus-6121111?source=rss", "title": "Przeci\u0119tne zarobki Polak\u00f3w. Nowe dane GUS", "date_published": "2022-09-20 08:03:15+00:00", "description": "<img alt=\"Przeci\u0119tne zarobki Polak\u00f3w. Nowe dane GUS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vea9s1-tlum-ludzie-s-shutterstock719939482-5156576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeci\u0119tne wynagrodzenie brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw w sierpniu 2022 roku wynios\u0142o 6583,03 z\u0142otego brutto - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Zatrudnienie w tym sektorze wzros\u0142o o 2,4 procent w uj\u0119ciu rocznym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-pogrzeb-krolowej-ile-osob-ogladalo-transmisje-z-pogrzebu-elzbiety-ii-6120828?source=rss", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Transmisj\u0119 mog\u0142a \u015bledzi\u0107 po\u0142owa populacji \u015bwiata", "date_published": "2022-09-20 07:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Transmisj\u0119 mog\u0142a \u015bledzi\u0107 po\u0142owa populacji \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fq6pmh-tlumy-przed-zamkiem-w-windsorze-6120830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II, kt\u00f3rej uroczysto\u015bci pogrzebowe odbywa\u0142y si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Londynie i Windsorze, ho\u0142d oddawano na ca\u0142ym \u015bwiecie. Szacuje si\u0119, \u017ce transmisj\u0119 z pogrzebu mog\u0142y \u015bledzi\u0107 4 miliardy os\u00f3b, czyli po\u0142owa globalnej populacji. W samym Windsorze, gdzie spocz\u0119\u0142a monarchini"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-ziemia-zapadla-sie-na-cmentarzu-kilkadziesiat-uszkodzonych-grobow-6121153?source=rss", "title": "Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na cmentarzu. Kilkadziesi\u0105t uszkodzonych grob\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 07:50:25+00:00", "description": "<img alt=\"Ziemia zapad\u0142a si\u0119 na cmentarzu. Kilkadziesi\u0105t uszkodzonych grob\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al3vr2-wybuch-w-mieszkaniu-na-teligi-zdjecie-ilustracyjne-5766180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na cmentarzu w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Uszkodzonych zosta\u0142o kilkadziesi\u0105t grob\u00f3w. To nie pierwszy taki przypadek w tym rejonie. Stra\u017c po\u017carna zabezpieczy\u0142a miejsce zdarzenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-wyswietlaczy-i-megafonow-linii-srednicowej-6121101?source=rss", "title": "Awaria wy\u015bwietlaczy i megafon\u00f3w na linii \u015brednicowej", "date_published": "2022-09-20 07:44:01+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria wy\u015bwietlaczy i megafon\u00f3w na linii \u015brednicowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-98lgwp-utrudnienia-w-rejonie-stacji-warszawa-wschodnia-zdjecie-ilustracyjne-5621599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano na warszawskiej linii \u015brednicowej dosz\u0142o do awarii, kt\u00f3ra uprzykrza \u017cycie pasa\u017cerom kolei. Dzia\u0142a\u0107 przesta\u0142y megafony i wy\u015bwietlacze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosna-ceny-wynajmu-mieszkan-komentarze-studentow-6120778?source=rss", "title": "Rosn\u0105 ceny wynajmu mieszka\u0144. Komentarze student\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 07:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105 ceny wynajmu mieszka\u0144. Komentarze student\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1u2jjz-blok-wielka-plyta-shutterstock2049742253-5514411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Toru\u0144, Olsztyn, Krak\u00f3w, Zielona G\u00f3ra - w tych miastach akademickich ceny za wynajem mieszkania posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 nawet o 40 procent. Same pieni\u0105dze w portfelu mog\u0105 jednak nie wystarczy\u0107 do znalezienia lokum, bo w\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144, korzystaj\u0105c z du\u017cego zainteresowania, organizuj\u0105 \"castingi\" na lokatora. Zwy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/paszki-male-szedl-srodkiem-jezdni-nie-mial-odblaskow-zginal-potracony-przez-cysterne-6120991?source=rss", "title": "Szed\u0142 \u015brodkiem jezdni, nie mia\u0142 odblask\u00f3w. Zgin\u0105\u0142 potr\u0105cony przez cystern\u0119", "date_published": "2022-09-20 07:29:38+00:00", "description": "<img alt=\"Szed\u0142 \u015brodkiem jezdni, nie mia\u0142 odblask\u00f3w. Zgin\u0105\u0142 potr\u0105cony przez cystern\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4qsb2h-47-letni-pieszy-zginal-na-miejscu-6121045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 47-latek, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Paszki Ma\u0142e (Lubelskie) zosta\u0142 potr\u0105cony przez cystern\u0119 z gazem. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna szed\u0142 \u015brodkiem jezdni i nie mia\u0142 na sobie \u017cadnych element\u00f3w odblaskowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-eksperci-kontrofensywa-wywoluje-panike-wsrod-separatystow-isw-pokazuje-mapy-6120979?source=rss", "title": "Eksperci: kontrofensywa wywo\u0142uje panik\u0119 w\u015br\u00f3d separatyst\u00f3w. ISW pokazuje mapy", "date_published": "2022-09-20 07:18:28+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci: kontrofensywa wywo\u0142uje panik\u0119 w\u015br\u00f3d separatyst\u00f3w. ISW pokazuje mapy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3orkh-ukraina-6121003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie podejmuj\u0105 dzia\u0142ania ofensywne na wschodzie kraju. Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) wezwania do natychmiastowej aneksji samozwa\u0144czych republik w Donbasie \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce kontrofensywa wywo\u0142uje panik\u0119 w\u015br\u00f3d prorosyjskich separatyst\u00f3w i niekt\u00f3rych si\u0142 na Kremlu. O\u015brodek po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/strefa-gazy-mozaika-z-czasow-bizantyjskich-odkryta-przez-rolnika-w-czasie-sadzenia-drzew-6120344?source=rss", "title": "Sadzi\u0142 drzewa oliwne, znalaz\u0142 \"najpi\u0119kniejsz\u0105 mozaikow\u0105 pod\u0142og\u0119, jak\u0105 kiedykolwiek odkryto w Strefie Gazy\"", "date_published": "2022-09-20 07:17:08+00:00", "description": "<img alt=\"Sadzi\u0142 drzewa oliwne, znalaz\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpazhs-mozaike-odkryl-palestynski-rolnik-6120370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie sadzenia drzew oliwnych rolnik odkry\u0142 pod ziemi\u0105 kolorow\u0105 mozaik\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z czas\u00f3w bizantyjskich - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142 Reuters. Eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce mozaika powsta\u0142a mi\u0119dzy pi\u0105tym a si\u00f3dmym wiekiem i jest jednym najwi\u0119kszych odkry\u0107 archeologicznych jakich kiedykolwiek dokonano na obszarze Strefy Gazy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mars-sonda-insight-zarejestrowala-uderzenia-meteoroidow-nagranie-6120643?source=rss", "title": "Sonda InSight zarejestrowa\u0142a uderzenia kosmicznych ska\u0142 w powierzchni\u0119 Marsa", "date_published": "2022-09-20 07:01:29+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda InSight zarejestrowa\u0142a uderzenia kosmicznych ska\u0142 w powierzchni\u0119 Marsa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vapoh6-kratery-pozostawione-na-powierzchni-marsa-po-uderzeniu-we-wrzesniu-2021-6120645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    L\u0105downik marsja\u0144ski InSight uchwyci\u0142 d\u017awi\u0119k meteoroidu rozbijaj\u0105cego si\u0119 o powierzchni\u0119 Marsa. Identyfikacja zjawiska by\u0142a mo\u017cliwa dzi\u0119ki akustycznym i sejsmicznym sygna\u0142om, jakie wi\u0105za\u0142y si\u0119 z uderzeniem kosmicznych ska\u0142 w Czerwon\u0105 Plane"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wislostrada-taksowkarz-zatrzymal-sie-na-awaryjnych-pasazerka-wyszla-z-auta-zginela-kto-jest-winny-zarzuty-sad-6115595?source=rss", "title": "Taks\u00f3wkarz stan\u0105\u0142, pasa\u017cerka wysiad\u0142a z auta, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej nie \u017cy\u0142a. Prokuratura wskazuje winnego", "date_published": "2022-09-20 06:57:58+00:00", "description": "<img alt=\"Taks\u00f3wkarz stan\u0105\u0142, pasa\u017cerka wysiad\u0142a z auta, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej nie \u017cy\u0142a. Prokuratura wskazuje winnego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ikokol-do-wypadku-doszlo-na-wislostradzie-6121055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Taks\u00f3wkarz zatrzyma\u0142 si\u0119 na Wis\u0142ostradzie, z auta wysiad\u0142a pasa\u017cerka, wesz\u0142a na \u015brodkowy pas i zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami innego samochodu. \u015aledztwo w sprawie tragicznego wypadku sprzed roku zosta\u0142o w\u0142a\u015bnie zako\u0144czone. Kierowca, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w kobiet\u0119 stan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-spotkanie-liderow-opozycji-donalda-tuska-wladyslawa-kosiniaka-kamysza-szymona-holowni-i-wlodzimierza-czarzastego-6120960?source=rss", "title": "Byli prezydenci i liderzy opozycji razem. \"Wszyscy m\u00f3wimy o wsp\u00f3lnym rz\u0105dzie\"", "date_published": "2022-09-20 06:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Byli prezydenci i liderzy opozycji razem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7vwvg-donald-tusk-wladyslaw-kosiniak-kamysz-szymon-holownia-wlodzimierz-czarzasty-6120987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek o godzinie 10, przy okazji konferencji \"Bezpiecze\u0144stwo wschodniej flanki NATO - rola Polski\", odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie lider\u00f3w opozycji, w tym Donalda Tuska, W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza, Szymona Ho\u0142owni i W\u0142odzimierza Czarzastego. Wydarzenie zainicjowali byli prezyden"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lubin-polkowice-droga-s3-zderzyly-sie-dwa-auta-lodz-wyladowala-na-drodze-6120957?source=rss", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta, \u0142\u00f3d\u017a wyl\u0105dowa\u0142a na drodze", "date_published": "2022-09-20 06:53:20+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta, \u0142\u00f3d\u017a wyl\u0105dowa\u0142a na drodze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8f56c8-zderzenie-dwoch-pojazdow-na-s3-lodz-spadla-na-jezdnie-6120938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem (19 wrze\u015bnia) na drodze ekspresowej S3 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Polkowice Po\u0142udnie i\u00a0Lubin\u00a0P\u00f3\u0142noc na Dolnym \u015al\u0105sku dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch pojazd\u00f3w. Jeden z nich na przyczepie przewozi\u0142 \u0142\u00f3d\u017a, kt\u00f3ra spad\u0142a na jezdni\u0119. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-cyberatak-na-strone-grupy-wagnera-wykradziono-dane-osobowe-najemnikow-6120867?source=rss", "title": "Cyberatak na stron\u0119 Grupy Wagnera. Ukrai\u0144ski minister: wykradziono dane osobowe najemnik\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 06:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cyberatak na stron\u0119 Grupy Wagnera. Ukrai\u0144ski minister: wykradziono dane osobowe najemnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9sqy6-rosyjscy-zolnierze-w-obwodzie-chersonskim-6107237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poprzez w\u0142amanie si\u0119 do strony internetowej Grupy Wagnera ukrai\u0144scy specjali\u015bci IT zdobyli wszystkie dane osobowe najemnik\u00f3w zatrudnionych przez prywatn\u0105 firm\u0119 wojskow\u0105 - og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek na Telegramie ukrai\u0144ski minister transformacji cyfrowej Mychaj\u0142o Fiod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/turcja-isbank-i-denizbank-koncza-swiadczenie-uslug-dla-kart-rosyjskiego-systemu-platniczego-mir-6120940?source=rss", "title": "Dwa du\u017ce banki przestaj\u0105 korzysta\u0107 z rosyjskiego systemu", "date_published": "2022-09-20 06:48:16+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa du\u017ce banki przestaj\u0105 korzysta\u0107 z rosyjskiego systemu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-141ku2-turecki-bank-6120978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedne z najwi\u0119kszych bank\u00f3w w Turcji - Isbank i Denizbank - poda\u0142y, \u017ce ko\u0144cz\u0105 \u015bwiadczenia us\u0142ug dla kart rosyjskiego systemu p\u0142atniczego Mir. To w\u0142a\u015bnie z tego systemu Rosja zacz\u0119\u0142a korzysta\u0107 po wycofaniu si\u0119 sp\u00f3\u0142ek Visa i Mastercard."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zderzenie-mysliwca-z-ptakiem-sep-wpadl-do-silnika-armia-pokazala-nagranie-6120881?source=rss", "title": "S\u0119p uderzy\u0142 w silnik my\u015bliwca, piloci musieli si\u0119 katapultowa\u0107. Armia pokaza\u0142a nagranie", "date_published": "2022-09-20 06:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119p uderzy\u0142 w silnik my\u015bliwca, piloci musieli si\u0119 katapultowa\u0107. Armia pokaza\u0142a nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3op493-sep-cnn-0006-kolko-6120915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska armia upubliczni\u0142a nagranie przedstawiaj\u0105ce zderzenie my\u015bliwca T-45C \"jastrz\u0105b\" z s\u0119pem. W wyniku kolizji uszkodzony zosta\u0142 silnik maszyny, a za\u0142oga musia\u0142a si\u0119 katapultowa\u0107. Do zdarzenia dosz\u0142o r\u00f3wno rok temu w Teksasie. Rannych zosta\u0142o w\u00f3wczas pi\u0119\u0107 os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-nie-zyje-gazety-informujace-o-jej-smierci-kosztuja-nawet-kilkaset-funtow-6120015?source=rss", "title": "Gazety informuj\u0105ce o \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II trafi\u0142y na aukcje. Kosztuj\u0105 nawet kilkaset funt\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 06:43:17+00:00", "description": "<img alt=\"Gazety informuj\u0105ce o \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II trafi\u0142y na aukcje. Kosztuj\u0105 nawet kilkaset funt\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-po44yzj45m-gazety-z-informacja-o-smierci-krolowej-wystawiane-na-aukcjach-6120002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydania brytyjskich gazet, w kt\u00f3rych po raz pierwszy informowano o \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, trafi\u0142y na internetowe aukcje. Ich ceny si\u0119gaj\u0105 nawet kilkaset funt\u00f3w. Wiele os\u00f3b ma nadziej\u0119, \u017ce historyczna warto\u015b\u0107 tych gazet i \u0142a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-fiona-na-karaibach-miliony-ludzi-bez-pradu-i-biezacej-wody-na-portoryko-i-w-dominikanie-zniszczenia-i-ofiary-smiertelne-6120849?source=rss", "title": "Miliony ludzi bez pr\u0105du i bie\u017c\u0105cej wody. Fiona jest coraz silniejsza", "date_published": "2022-09-20 06:27:19+00:00", "description": "<img alt=\"Miliony ludzi bez pr\u0105du i bie\u017c\u0105cej wody. Fiona jest coraz silniejsza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-notvdt-huragan-zniszczyl-wiele-linii-energetycznych-w-portoryko-6122654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po przej\u015bciu huraganu Fiona wi\u0119kszo\u015b\u0107 z ponad trzech milion\u00f3w Portoryka\u0144czyk\u00f3w jest pozbawionych dost\u0119pu do pr\u0105du, a ponad milion mieszka\u0144c\u00f3w Dominikany zosta\u0142o bez bie\u017c\u0105cej wody. Zgin\u0119\u0142o co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b. \u017bywio\u0142 idzie dalej i jest coraz silniejszy. We wto"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-fiona-na-karaibach-na-jego-trasie-portoryko-dominikana-archipelag-turks-i-caicos-bahamy-tragiczny-bilans-i-zniszczenia-6120849?source=rss", "title": "Przeszed\u0142 przez Portoryko, uderzy\u0142 w Dominikan\u0119. Huragan Fiona nie chce si\u0119 zatrzyma\u0107", "date_published": "2022-09-20 06:27:19+00:00", "description": "<img alt=\"Przeszed\u0142 przez Portoryko, uderzy\u0142 w Dominikan\u0119. Huragan Fiona nie chce si\u0119 zatrzyma\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6mkrjm-huragan-fiona-w-portoryko-6120855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Fiona, pustosz\u0105cy Karaiby, ruszy\u0142 na p\u00f3\u0142noc po tym, jak sprowadzi\u0142 ulewne deszcze i silny wiatr nad Dominikan\u0119, gdzie wiadomo o co najmniej jednej ofierze \u015bmiertelnej. Wcze\u015bniej zaatakowa\u0142 Portoryko, tam tak\u017ce pokaza\u0142 sw\u0105 niszczycielsk\u0105 si\u0142\u0119, spowodowa\u0142 ca\u0142kowit\u0105 awa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nadarzyn-poranne-utrudnienia-na-trasie-s8-palil-sie-samochod-6120930?source=rss", "title": "Na trasie S8 pali\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d", "date_published": "2022-09-20 06:16:01+00:00", "description": "<img alt=\"Na trasie S8 pali\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqyjzq-pozar-na-trasie-s8-6120909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy p\u0142on\u0105\u0142 na trasie S8 pod Nadarzynem. Osoby, kt\u00f3re podr\u00f3\u017cowa\u0142y autem, ewakuowa\u0142y si\u0119 przed przyjazdem s\u0142u\u017cb. Jak poda\u0142a policja, nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24 od czytelnika."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-wyznaczyl-sedziow-do-nowej-izby-sn-adam-bodnar-niestety-spelnil-sie-przewidywany-scenariusz-6120916?source=rss", "title": "Bodnar: Niestety, spe\u0142ni\u0142 si\u0119 przewidywany scenariusz. Rz\u0105dz\u0105cy chcieli zje\u015b\u0107 ciastko i mie\u0107 ciastko", "date_published": "2022-09-20 06:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bodnar: Niestety, spe\u0142ni\u0142 si\u0119 przewidywany scenariusz. Rz\u0105dz\u0105cy chcieli zje\u015b\u0107 ciastko i mie\u0107 ciastko\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-meoex2-bodnar-6120961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy pierwotny problem z systemem nominacji s\u0119dziowskich, dokonywanych przez KRS w nowym sk\u0142adzie. Tak d\u0142ugo, jak tego nie zmienimy, tak d\u0142ugo b\u0119dzie argument do podwa\u017cania wyrok\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Adam Bodnar, by\u0142y rzecznik praw obywatelskich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mjanma-rzadowe-helikoptery-ostrzelaly-szkole-wsrod-zabitych-sa-dzieci-6120791?source=rss", "title": "AP: rz\u0105dowe helikoptery ostrzela\u0142y szko\u0142\u0119 i wiosk\u0119 w Mjanmie, s\u0105 zabici i ranni", "date_published": "2022-09-20 06:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"AP: rz\u0105dowe helikoptery ostrzela\u0142y szko\u0142\u0119 i wiosk\u0119 w Mjanmie, s\u0105 zabici i ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2a7tpl-gettyimages-90552850-6120921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Helikoptery rz\u0105du Mjanmy ostrzela\u0142y szko\u0142\u0119 i wiosk\u0119 na p\u00f3\u0142nocy kraju - poinformowa\u0142a agencja Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zarz\u0105dc\u0119 zaatakowanej plac\u00f3wki. W wyniku ataku zgin\u0119\u0142o 13 os\u00f3b, w tym siedmioro dzieci. Gdy atak usta\u0142, na teren klasztoru wkroczy\u0142o oko\u0142o 80 \u017co\u0142nierzy, strzelaj\u0105c do "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-brytyjski-resort-obrony-rosjanie-przeniesli-okrety-podwodne-z-krymu-do-rosji-6120889?source=rss", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosjanie \"niemal na pewno\" przenie\u015bli okr\u0119ty podwodne z Krymu", "date_published": "2022-09-20 05:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort obrony: Rosjanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2vknt-rosyjski-okret-podwodny-w-porcie-w-sewastopolu-2019-6120902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku ze zwi\u0119kszeniem ukrai\u0144skich mo\u017cliwo\u015bci do atak\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu rosyjska Flota Czarnomorska niemal na pewno przenios\u0142a okr\u0119ty podwodne z portu w Sewastopolu na okupowanym Krymie do Noworosyjska w Kraju Krasnodarskim - napisano w codziennej aktualizacji danych wywiadowczych brytyjskiego ministers"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-premier-i-pierwsza-dama-ukrainy-spotkali-sie-z-krolem-karolem-iii-6120842?source=rss", "title": "Premier i pierwsza dama Ukrainy spotkali si\u0119 z kr\u00f3lem Karolem III", "date_published": "2022-09-20 05:40:03+00:00", "description": "<img alt=\"Premier i pierwsza dama Ukrainy spotkali si\u0119 z kr\u00f3lem Karolem III\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ewnbx5-pierwsza-dama-ukrainy-olena-zelenska-oraz-premier-denys-szmyhal-przy-trumnie-krolowej-w-westminster-hall-6118961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z kr\u00f3lem Karolem II spotkali si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Londynie premier Ukrainy Denys Szmyhal i pierwsza dama O\u0142ena Ze\u0142enska. \"Podkre\u015bli\u0142em, \u017ce nar\u00f3d ukrai\u0144ski z rado\u015bci\u0105 powita w przysz\u0142o\u015bci kr\u00f3la Karola III w naszym kraju\" - nap"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lopuchowo-dw-196-najpierw-mial-zderzyc-sie-z-dzikiem-pozniej-autobus-wpadl-do-rowu-dziewiec-osob-poszkodowanych-6120878?source=rss", "title": "\u0141opuchowo. Autobus wpad\u0142 do rowu, dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b poszkodowanych", "date_published": "2022-09-20 05:38:31+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141opuchowo. Autobus wpad\u0142 do rowu, dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b poszkodowanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xn1400-lopuchowo-wypadek-autobusu-pracowniczego-6120887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus pracowniczy wypad\u0142 z drogi w miejscowo\u015bci \u0141opuchowo (Wielkopolskie) i wpad\u0142 do rowu, gdzie przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Pojazdem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 21 os\u00f3b, dziewi\u0119\u0107 z nich zosta\u0142o poszkodowanych. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce do zdarzenia dosz\u0142o po tym, jak autobus zderzy\u0142 si\u0119 z dzikiem"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/do-polski-naplywa-chlodne-powietrze-z-polnocy-wysoko-w-gorach-sypie-snieg-pogoda-na-wtorek-6120844?source=rss", "title": "Do Polski nap\u0142ywa ch\u0142odne powietrze z p\u00f3\u0142nocy. Wysoko w g\u00f3rach sypie \u015bnieg", "date_published": "2022-09-20 05:33:49+00:00", "description": "<img alt=\"Do Polski nap\u0142ywa ch\u0142odne powietrze z p\u00f3\u0142nocy. Wysoko w g\u00f3rach sypie \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-by5kil-pogoda-na-wtorek-6120870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda we wtorek jest kszta\u0142towana przez pochmurny ni\u017c, jedynie zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 kraju znajdzie si\u0119 pod wp\u0142ywem wy\u017cu. Poranek - w wielu miejscach ch\u0142odny jak na koniec lata - przyni\u00f3s\u0142 miejscami chmury i deszcz, a w Tatrach \u015bnieg. Jak poinformowa\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, w k"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-sad-separatystow-w-lugansku-skazal-na-wiezienie-bylych-czlonkow-misji-obwe-6120808?source=rss", "title": "S\u0105d w \u0141uga\u0144sku skaza\u0142 na 13 lat wi\u0119zienia by\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w misji OBWE", "date_published": "2022-09-20 05:28:55+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d w \u0141uga\u0144sku skaza\u0142 na 13 lat wi\u0119zienia by\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w misji OBWE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqzh0j-zniszczony-samochod-misji-obwe-w-mariupolu-5815100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d we wspieranej przez Rosj\u0119 separatystycznej samozwa\u0144czej \u0141uga\u0144skiej Republice Ludowej skaza\u0142 za zdrad\u0119 dw\u00f3ch by\u0142ych pracownik\u00f3w Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (OBWE) na 13 lat wi\u0119zienia. \"Cz\u0142onkowie misji s\u0105 przetrzymywani bezpodstawnie od ponad pi\u0119ciu miesi\u0119cy "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-gazu-i-pradu-w-2023-rzad-pracuje-nad-mechanizmami-chroniacymi-odbiorcow-6120873?source=rss", "title": "Nie tylko pr\u0105d, ale i gaz. Nowe plany rz\u0105du", "date_published": "2022-09-20 05:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie tylko pr\u0105d, ale i gaz. Nowe plany rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjzxu-gaz-kuchenka-palnik-5792470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d planuje wdro\u017cenie mechanizm\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 chroni\u0107 odbiorc\u00f3w przed wysokimi cenami nie tylko pr\u0105du, ale r\u00f3wnie\u017c gazu - dowiadujemy si\u0119 z \"Dziennika Gazety Prawnej\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/warszawa-droga-rowerowa-na-lucerny-interwencja-radnego-odpowiedz-urzednikow-6117287?source=rss", "title": "\u015acie\u017cka rowerowa ko\u0144czy si\u0119 rowem. Zdaniem drogowc\u00f3w to \"zgodne z projektem\"", "date_published": "2022-09-20 05:02:48+00:00", "description": "<img alt=\"\u015acie\u017cka rowerowa ko\u0144czy si\u0119 rowem. Zdaniem drogowc\u00f3w to \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ezxtso-droga-rowerowa-na-lucerny-6117421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nie do\u015b\u0107, \u017ce \u015bcie\u017cka rowerowa ko\u0144czy si\u0119 \u015blepo, to dalej jest r\u00f3w. W nocy jest to pewna pu\u0142apka dla rowerzyst\u00f3w - tak inwestycj\u0119 rowerow\u0105 na Lucerny opisuje nasz reporter. W imieniu rowerzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy te\u017c widz\u0105 problem, interweniowa\u0142 dzielnicowy radny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-pokazano-niepublikowane-nieznane-dotad-zdjecie-krolowej-6120833?source=rss", "title": "Rodzina kr\u00f3lewska \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. Pokazano niepublikowane dot\u0105d zdj\u0119cie kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-20 04:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzina kr\u00f3lewska \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. Pokazano niepublikowane dot\u0105d zdj\u0119cie kr\u00f3lowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u0pja6-czlonkowie-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-na-uroczystosciach-pogrzebowych-elzbiety-ii-6120836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po z\u0142o\u017ceniu do grobu trumny z cia\u0142em El\u017cbiety II w czasie prywatnej ceremonii na zamku w Windsorze rodzina kr\u00f3lewska zamie\u015bci\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych niepublikowane wcze\u015bniej zdj\u0119cie zmar\u0142ej monarchini wraz z zaczerpni\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jesien-2022-kiedy-pierwszy-dzien-kalendarzowej-i-astronomicznej-jesieni-6120303?source=rss", "title": "Jesie\u0144 2022. Kiedy pierwszy dzie\u0144 kalendarzowej i astronomicznej jesieni?", "date_published": "2022-09-20 04:39:16+00:00", "description": "<img alt=\"Jesie\u0144 2022. Kiedy pierwszy dzie\u0144 kalendarzowej i astronomicznej jesieni?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2s1mgk-jesienna-pogoda-5470100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocz\u0105tek kalendarzowej i astronomicznej jesieni coraz bli\u017cej. W tym roku te dwie daty przypadaj\u0105 tego samego dnia - w pi\u0105tek 23.09. Kilka tygodni temu przywitali\u015bmy jesie\u0144 meteorologiczn\u0105, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a si\u0119 1 wrze\u015bnia. Jakie s\u0105 jeszcze kryteria podzia\u0142\u00f3w p\u00f3r roku i z czym si\u0119 wi\u0105\u017c\u0105? Sprawd\u017a."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-rosja-jest-dzisiaj-imperium-zla-i-imperium-klamstwa-6120799?source=rss", "title": "Premier Morawiecki: Rosja jest dzisiaj imperium z\u0142a i imperium k\u0142amstwa", "date_published": "2022-09-20 04:32:40+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Morawiecki: Rosja jest dzisiaj imperium z\u0142a i imperium k\u0142amstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o76hou-premier-mateusz-morawiecki-w-bratyslawie-wzial-udzial-w-ii-szczycie-konserwatywnym-6120793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy ostrzegali\u015bmy przed odrodzeniem neoimperialnych ambicji Kremla, traktowano nas z przymru\u017ceniem oka, jako g\u0142os histerii - powiedzia\u0142 w Bratys\u0142awie premier Mateusz Morawiecki. - Musimy mie\u0107 odwag\u0119 nazywa\u0107 z\u0142o z\u0142em, Rosja jest dzisiaj imper"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-dostarcza-ukrainie-cztery-kolejne-samobiezne-haubice-6120792?source=rss", "title": "Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie cztery kolejne samobie\u017cne haubice", "date_published": "2022-09-20 04:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie cztery kolejne samobie\u017cne haubice\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nl64ir-niemiecka-haubica-samobiezna-pzh-2000-na-cwiczeniach-5687903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo obrony Niemiec poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek, \u017ce dostarczy Ukrainie cztery kolejne samobie\u017cne haubice Panzerhaubitze 2000. Liczba dzia\u0142 artyleryjskich dostarczonych przez Niemcy wzrasta tym samym do 14. Dostawa ma obejmowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c pakiet amunicji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-polecial-do-usa-prezydent-wezmie-udzialw-sesji-zgromadzenia-ogolnego-onz-6120783?source=rss", "title": "Andrzej Duda jest w USA. We\u017amie udzia\u0142\u00a0w 77. Sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ", "date_published": "2022-09-20 03:48:06+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda jest w USA. We\u017amie udzia\u0142\u00a0w 77. Sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3bfkoh-andrzej-duda-w-samolocie-do-usa-6120780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wraz z ma\u0142\u017conk\u0105 Agat\u0105 Kornhauser-Dud\u0105 przyby\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem do Nowego Jorku, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w debacie generalnej 77. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. To b\u0119d\u0105 trzy dni po\u015bwi\u0119cone podstawowemu problemowi, czyli agresji rosyjskiej, kt\u00f3ra toczy si\u0119 u n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wyslannik-papieza-kardynal-krajewski-w-iziumie-modlil-sie-w-miejscu-zbiorowych-mogil-6120785?source=rss", "title": "Kardyna\u0142 Krajewski w Iziumie. Modli\u0142 si\u0119 w miejscu zbiorowych mogi\u0142", "date_published": "2022-09-20 03:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kardyna\u0142 Krajewski w Iziumie. Modli\u0142 si\u0119 w miejscu zbiorowych mogi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uwtro5-w-lesie-pod-iziumem-odkryto-co-najmniej-445-grobow-ofiar-rosyjskiej-okupacji-6120784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wys\u0142annik papie\u017ca Franciszka na Ukrain\u0119, kardyna\u0142 Konrad Krajewski, by\u0142 w poniedzia\u0142ek w Iziumie - poinformowa\u0142a w\u0142oska katolicka agencja Sir. Wed\u0142ug niej kardyna\u0142 Krajewski modli\u0142 si\u0119 w miejscu zbiorowych mogi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-usa-joe-biden-oglosil-ze-pandemia-sie-skonczyla-6120800?source=rss", "title": "Biden og\u0142osi\u0142, \u017ce \"pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a\". Stan zagro\u017cenia wci\u0105\u017c obowi\u0105zuje w USA", "date_published": "2022-09-20 03:37:39+00:00", "description": "<img alt=\"Biden og\u0142osi\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xazy8-joe-biden-6107332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142, \u017ce w Stanach Zjednoczonych - mimo \u017ce liczba Amerykan\u00f3w, kt\u00f3rzy umarli z powodu zaka\u017cenia, wci\u0105\u017c ro\u015bnie - sko\u0144czy\u0142a si\u0119 pandemia COVID-19. Ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca podkre\u015bli\u0142, \u017ce chocia\u017c \"wci\u0105\u017c mamy problem\", sytuacja szybko si\u0119 poprawia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-amerykanski-inzynier-uwolniony-przez-talibow-w-zamian-za-afganskiego-barona-narkotykowego-6120804?source=rss", "title": "Baron narkotykowy za ameryka\u0144skiego in\u017cyniera. Wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w mi\u0119dzy USA a Afganistanem", "date_published": "2022-09-20 03:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Baron narkotykowy za ameryka\u0144skiego in\u017cyniera. Wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w mi\u0119dzy USA a Afganistanem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fv0nj2-baszir-nurzai-skazany-w-usa-za-handel-narkotykami-wroci-do-kabulu-6120803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Talibowie z Afganistanu uwolnili w poniedzia\u0142ek ameryka\u0144skiego in\u017cyniera Marka Frerichsa w zamian za powi\u0105zanego z talibami u\u0142askawionego w USA afga\u0144skiego barona narkotykowego Baszira Nurzaia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-20-wrzesnia-2022-6120819?source=rss", "title": "Eksperci ISW: kontrofensywa wywo\u0142uje panik\u0119 w\u015br\u00f3d separatyst\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 03:25:17+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: kontrofensywa wywo\u0142uje panik\u0119 w\u015br\u00f3d separatyst\u00f3w\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0sgreb-sily-ukrainskie-w-osadzie-miejskiej-kazachya-lopan-na-polnoc-od-charkowa-6116838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 209 dni. W\u015br\u00f3d przedstawicieli samozwa\u0144czych republik tocz\u0105 si\u0119 pilne dyskusje na temat konieczno\u015bci natychmiastowej aneksji przez Rosj\u0119 obwod\u00f3w \u0142uga\u0144skiego i donieckiego. Sugeruje to, \u017ce trwaj\u0105ca kontrofensywa Ukrainy wywo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-inwazja-rosji-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6120818?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-20 03:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qp02uc-ukrainskie-wojsko-wyzwolilo-izium-6120805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 209. dzie\u0144. Kryzysy \u017cywno\u015bciowe i energetyczne bole\u015bnie uderzy\u0142y w gospodarki wielu kraj\u00f3w, ale \u015bwiat musi wiedzie\u0107, co dok\u0142adnie je spowodowa\u0142o i mie\u0107 pewno\u015b\u0107, \u017ce Putin nie wygra wojny z Ukrain\u0105 - powiedzia\u0142 w Nowym Jorku szef dyplomacji Unii Europejskiej Josep Borrell "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2009-chlodno-deszczowo-i-pochmurno-lokalnie-zagrzmi-6120461?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 20.09. Ch\u0142odno, deszczowo i pochmurno. Lokalnie zagrzmi", "date_published": "2022-09-20 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 20.09. Ch\u0142odno, deszczowo i pochmurno. Lokalnie zagrzmi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jjcpo9-deszczowo-5494750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. We wtorek 20.09 czeka nas pochmurna aura z przeja\u015bnieniami i przelotnym deszczem. Na p\u00f3\u0142nocy kraju pojawi\u0105 si\u0119 burze. Temperatura maksymalna wyniesie 15 stopni."}]