[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-w-dol-przed-Fedem-8409133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street w d\u00f3\u0142 przed Fedem. Ford przestraszy\u0142 inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/6d5e4e6eca8cbd-948-568-100-45-1900-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\ndwucyfrowym tempie tania\u0142y akcje Forda, kt\u00f3ry przestraszy\u0142 inwestor\u00f3w pot\u0119\u017cnym\nwzrostem koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczacy-ZNP-Nie-mozna-wykluczyc-strajku-nauczycieli-w-grudniu-lub-styczniu-8409075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewodnicz\u0105cy ZNP: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 strajku nauczycieli w grudniu lub styczniu", "date_published": "2022-09-20 18:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/893e116fae466f-945-567-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wykluczam, \u017ce jest to wielce prawdopodobne, \u017ce strajk nauczycieli b\u0119dzie mia\u0142 miejsce w grudniu lub styczniu - przyzna\u0142 we wtorek w RMF FM przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego (ZNP) S\u0142awomir Broniarz. T\u0119 decyzj\u0119 uzale\u017cni\u0142 m.in. od poziomu p\u0142ac nauczycieli.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-do-spadkow-na-GPW-Serinius-i-Bumech-po-dwoch-stronach-notowan-8409002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powr\u00f3t do spadk\u00f3w na GPW. Serinius i Bumech po dw\u00f3ch stronach notowa\u0144", "date_published": "2022-09-20 16:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po niespodziewanie lepszej postawie warszawskich indeks\u00f3w w poniedzia\u0142ek kolejna sesja przynios\u0142a powr\u00f3t do spadk\u00f3w i wymazanie ca\u0142o\u015bci poprzednich wzrost\u00f3w. Obfituj\u0105cy w paczk\u0119 danych makroekonomicznych dzie\u0144 zako\u0144czy\u0142 si\u0119 zni\u017ckami wi\u0119kszo\u015bci indeks\u00f3w sektorowych na GPW.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-przeznaczyc-w-latach-2022-24-na-pomoc-branzom-energochlonnym-17-4-mld-zl-8408979.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce przeznaczy\u0107 w latach 2022-24 na pomoc bran\u017com energoch\u0142onnym 17,4 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-20 15:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/2419ca260871c2-948-568-2-12-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W latach 2022-24 rz\u0105d chce przeznaczy\u0107 na pomoc bran\u017com energoch\u0142onnym 17,4 mld z\u0142, w tym w 2022 r. ponad 5 mld z\u0142, w 2023 r. 8,2 mld z\u0142, a w 2024 r. 4,1 mld z\u0142 - podano w komunikacie po posiedzeniu rz\u0105du. Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a we wtorek projekt ustawy w tej sprawie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drobiarze-licza-na-wsparcie-ze-strony-wiceministra-rolnictwa-Kowalskiego-8408969.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drobiarze licz\u0105 na wsparcie ze strony wiceministra rolnictwa Kowalskiego", "date_published": "2022-09-20 15:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/5dd90310d84e50-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem pozytywnie zaskoczony deklaracj\u0105 wiceministra rolnictwa Janusza Kowalskiego i licz\u0119, \u017ce swoje zapowiedzi dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa energetycznego dla producent\u00f3w \u017cywno\u015bci szybko wprowadzi w czyn - powiedzia\u0142 PAP Pawe\u0142 Podstawka, prezes  KFHDiPJ.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-zglosilo-dodatkowy-warunek-przejecia-PGNiG-przez-PKN-Orlen-8408959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP zg\u0142osi\u0142o dodatkowy warunek przej\u0119cia PGNiG przez PKN Orlen", "date_published": "2022-09-20 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych zg\u0142osi\u0142o dodatkowy warunek przej\u0119cia PGNiG przez PKN Orlen - zgod\u0119 organu koncesyjnego na przej\u0119cie koncesji przys\u0142uguj\u0105cych PGNiG przez PKN Orlen - wynika z wniosku resortu o zmian\u0119 tre\u015bci projektu uchwa\u0142y NWZ  Orlenu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-chce-aby-kraje-UE-mogly-uniewazniac-wizy-Rosjan-8408953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finlandia chce, aby kraje UE mog\u0142y uniewa\u017cnia\u0107 wizy Rosjan", "date_published": "2022-09-20 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/a563b769ad4d6d-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finlandia skierowa\u0142a do Komisja Europejskiej wniosek o wydanie og\u00f3lnounijnego zalecenia, skierowanego do wszystkich kraj\u00f3w UE, o cofni\u0119cie lub uniewa\u017cnienie turystycznych wiz Schengen, przyznanych obywatelom Rosji, a tak\u017ce w zwi\u0105zku z nak\u0142adanym zakazem wjazdu  \u2013 poinformowa\u0142 w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GUS-prawie-pol-miliona-Polakow-mniej-niz-10-lat-temu-8408903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GUS: prawie p\u00f3\u0142 miliona Polak\u00f3w mniej ni\u017c 10 lat temu", "date_published": "2022-09-20 14:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/d78c2320c5eb73-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce mieszka 38 mln 36 tys. 118 os\u00f3b. Dziesi\u0119\u0107 lat wcze\u015bniej by\u0142o nas wi\u0119cej o 476 tys. os\u00f3b - poda\u0142 we wtorek na konferencji prasowej dr Dominik Rozkrut, prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Truss-obiecuje-Brytyjczykom-ze-nie-bedzie-racjonowania-energii-8408900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Truss obiecuje Brytyjczykom, \u017ce nie b\u0119dzie racjonowania energii", "date_published": "2022-09-20 14:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/fcac2406b12add-948-568-0-5-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Wielkiej Brytanii nie b\u0119dzie racjonowania energii - obieca\u0142a we wtorek nowa premier tego kraju Liz Truss, ale podkre\u015bli\u0142a, \u017ce nie mo\u017cna nara\u017ca\u0107 bezpiecze\u0144stwa w imi\u0119 utrzymania niskich rachunk\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-1-25-mln-zl-kary-na-Vienna-Life-TU-na-Zycie-8408887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a 1,25 mln z\u0142 kary na Vienna Life TU na \u017bycie", "date_published": "2022-09-20 14:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a na Vienna Life Towarzystwo Ubezpiecze\u0144 na \u017bycie Vienna Insurance Group kar\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105 w wysoko\u015bci 1,25 mln z\u0142 - poda\u0142 UKNF w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedzielsk-zapowiada-zmiany-w-POZ-Maja-skrocic-kolejki-do-lekarzy-specjalistow-8408861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedzielsk zapowiada zmiany w POZ. Maj\u0105 skr\u00f3ci\u0107 kolejki do lekarzy specjalist\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 13:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/dcb4d763ce9308-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany w podstawowej opiece zdrowotnej, obejmuj\u0105ce m.in. rozszerzenie pakietu bada\u0144, na kt\u00f3re mog\u0105 kierowa\u0107 lekarze rodzinni przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia kolejek do lekarzy specjalist\u00f3w \u2013 stwierdzi\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-przyznaje-wydajemy-rekordowe-sumy-na-obronnosc-To-inwestycja-w-bezpieczenstwo-Polski-8408857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MON przyznaje: wydajemy rekordowe sumy na obronno\u015b\u0107. \"To inwestycja w bezpiecze\u0144stwo Polski\"", "date_published": "2022-09-20 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/735e41817678a0-948-568-125-0-1875-1125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydajemy rekordowe sumy na obronno\u015b\u0107, dlatego \u017ce to jest inwestycja w bezpiecze\u0144stwo Polski. B\u0119dziemy konsekwentni, b\u0119dziemy wzmacnia\u0107 polskie si\u0142y zbrojne - powiedzia\u0142 we wtorek w Nowej D\u0119bie (woj. podkarpackie) wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-maleje-ryzyko-technicznej-recesji-ale-nadal-pozostaje-bazowym-scenariuszem-8408839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Credit Agricole: maleje ryzyko technicznej recesji, ale nadal pozostaje bazowym scenariuszem", "date_published": "2022-09-20 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/e966b7a9b9aa6c-948-568-0-0-2323-1393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane dotycz\u0105ce produkcji przemys\u0142owej w lipcu i sierpniu wskazuj\u0105 na malej\u0105ce ryzyko wyst\u0105pienia technicznej recesji w III kw. br., chocia\u017c nadal pozostaje ona bazowym scenariuszem - poinformowa\u0142 bank Credit Agricole.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimniejsza-woda-w-kranach-wylaczone-latarnie-bez-Sylwestra-Wroclaw-oszczedza-energie-8408838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zimniejsza woda w kranach, wy\u0142\u0105czone latarnie, bez Sylwestra. Wroc\u0142aw oszcz\u0119dza energi\u0119", "date_published": "2022-09-20 12:59:00+00:00", "description": "<p>Prezydent Wroc\u0142awia Jacek Sutryk powiedzia\u0142, \u017ce samorz\u0105dy b\u0119d\u0105 si\u0119 domaga\u0107 od rz\u0105du dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych w sprawie wzrostu cen energii. Doda\u0142, \u017ce w przetargu magistratu na zakup energii na 2023 rok jedyna z\u0142o\u017cona oferta by\u0142a o 513 proc. wy\u017csza od roku poprzedniego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeszcze-sie-nie-zaczela-a-juz-ja-trzeba-modyfikowac-Minister-Niedzielski-o-reformie-szpitalnictwa-8408836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeszcze si\u0119 nie zacz\u0119\u0142a, a ju\u017c j\u0105 trzeba modyfikowa\u0107. Minister Niedzielski o reformie szpitalnictwa", "date_published": "2022-09-20 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/cbde2b4d3f16bd-948-567-28-0-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowany zosta\u0142 zmodyfikowany projekt refomy szpitali - poinformowa\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-podszywaja-sie-pod-InPost-Mozna-stracic-pieniadze-8408824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod InPost. Mo\u017cna straci\u0107 pieni\u0105dze", "date_published": "2022-09-20 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/eb8514d6ed4bc6-948-568-108-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod InPost i na niebezpiecznych stronach wy\u0142udzaj\u0105 dane kart p\u0142atniczych. W dobie rosn\u0105cej popularno\u015bci zakup\u00f3w w sieci warto zachowa\u0107 wzmo\u017con\u0105 czujno\u015b\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Kijowie-pierwszy-raz-od-agresji-Rosji-na-Ukraine-otworzono-restauracje-sieci-McDonald-s-8408822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Kijowie pierwszy raz od agresji Rosji na Ukrain\u0119 otworzono restauracje sieci McDonald\u2019s", "date_published": "2022-09-20 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/e2e1ce7e6e6d48-948-568-0-175-2698-1618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od rozpocz\u0119cia agresji Rosji na Ukrain\u0119 otwarto w Kijowie restauracje McDonald's; na razie sie\u0107 sprzedaje posi\u0142ki jedynie w trybie dostawy przez firmy kurierskie za po\u015brednictwem aplikacji \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek ukrai\u0144ski portal Telegraf.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zuzywam-pradu-Tauron-uruchomil-strone-w-aplikacji-Moj-Tauron-8408821.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron uruchomi\u0142 specjaln\u0105 stron\u0105, na kt\u00f3rej klienci mog\u0105 sprawdzi\u0107 zu\u017cycie pr\u0105du", "date_published": "2022-09-20 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0c2b2f235e1ae2-948-568-0-209-2263-1357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron uruchomi\u0142 specjaln\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 dla klient\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 dowiedzie\u0107 si\u0119 jak sprawdzi\u0107 swoje zu\u017cycie energii elektrycznej - poinformowa\u0142a energetyczna sp\u00f3\u0142ka we wtorek. Zu\u017cycie z ostatnich faktur mo\u017cna te\u017c sprawdzi\u0107 w aplikacji M\u00f3j Tauron - dodano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Piotr-Krasko-skazany-Zaplaci-100-tys-zl-kary-i-poniesie-koszty-procesu-8408789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Piotr Kra\u015bko skazany. Zap\u0142aci 100 tys. z\u0142 kary i poniesie koszty procesu", "date_published": "2022-09-20 11:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/8b6bdc410f21c0-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piotr Kra\u015bko zosta\u0142 skazany przez S\u0105d Rejonowy w Ostro\u0142\u0119ce za prowadzenie samochodu bez uprawnie\u0144. Dziennikarz b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 kar\u0119 100 tys. z\u0142 i ponie\u015b\u0107 koszty procesu s\u0105dowego. Od wyroku nie ma odwo\u0142ania - podaje portal tvp.info.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakupy-w-malych-sklepach-mocno-podrozaly-8408788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakupy w ma\u0142ych sklepach mocno podro\u017ca\u0142y", "date_published": "2022-09-20 11:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/7d0c99fb553f1c-948-568-0-99-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu tego roku, w por\u00f3wnaniu do sierpnia 2021 roku, koszyk zakup\u00f3w spo\u017cywczych w ma\u0142ych sklepach wzr\u00f3s\u0142 o 38 proc., co oznacza, \u017ce jest dro\u017cszy o 27,71 z\u0142 \u2013 wynika z badania M/platform.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-Lewiatan-widmo-technicznej-recesji-w-Polsce-w-III-kw-oddala-sie-8408780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfederacja Lewiatan: widmo technicznej recesji w Polsce w III kw. oddala si\u0119", "date_published": "2022-09-20 11:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/65375bd2631105-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobry wynik przemys\u0142u zapowiada, \u017ce widmo technicznej recesji w Polsce w III kw. br. oddala si\u0119 - oceni\u0142 Mariusz Zielonka z Konfederacji Lewiatan, komentuj\u0105c wtorkowe dane GUS. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce przemys\u0142 dostosowuje si\u0119 do zmniejszaj\u0105cego si\u0119, cho\u0107 nadal silnego popytu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-podnosi-stopy-procentowe-wrzesien-2022-8408749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwedzi zaskoczyli stopami. Pierwsza \u201esetka\u201d od trzech dekad", "date_published": "2022-09-20 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/99ed299cb3dab3-948-568-0-31-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najstarszy bank centralny \u015bwiata zaskoczy\u0142 rynek mocn\u0105\npodwy\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych. Stopy wzros\u0142y a\u017c o 100 punkt\u00f3w bazowych. To\nnajmocniejsza podwy\u017cka od listopada 1992 roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Conor-McGregor-nowym-ambasadorem-XTB-Miliony-zl-w-budzecie-marketingowym-8408725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Conor McGregor nowym ambasadorem XTB. Miliony z\u0142 w bud\u017cecie marketingowym", "date_published": "2022-09-20 10:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/0b0245e510a32b-948-568-25-20-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowym ambasadorem DM XTB zosta\u0142 by\u0142y mistrz \u015bwiata UFC Conor McGregor. To kolejna twarz ze \u015bwiata sportu, na kt\u00f3r\u0105 stawia polski broker. Bud\u017cet na marketing sp\u00f3\u0142ki ro\u015bnie z kwarta\u0142u na kwarta\u0142. W ca\u0142ym 2022 r. mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 200 mln z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-poparla-przekazanie-5-mld-euro-pomocy-dla-Ukrainy-8408726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE popar\u0142a przekazanie 5 mld euro pomocy makrofinansowej dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-20 09:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a7e847f30e83da-948-568-8-39-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UE formalnie popar\u0142a przekazanie 5 mld euro pomocy makrofinansowej dla Ukrainy. Ostateczna decyzja zosta\u0142a podj\u0119ta na spotkaniu ministr\u00f3w ds. europejskich w Brukseli we wtorek - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-w-poselskiej-restauracji-Dwudaniowy-obiad-kosztuje-az-18-zl-8408671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki w poselskiej restauracji. Dwudaniowy obiad kosztuje a\u017c... 18 z\u0142", "date_published": "2022-09-20 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5b329e752b5445-948-568-0-100-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zupa kosztuje 5 z\u0142, drugie danie 13 z\u0142 \u2013 to cennik \nnie przed, a po podwy\u017cce w restauracji sejmowej. Cho\u0107 skok cenowy dla \nparlamentarzyst\u00f3w jest wy\u017cszy od inflacji i tak dalej za obiad zap\u0142ac\u0105 \nznacznie mniej ni\u017c poza budynkiem Sejmu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-na-lokatach-w-Pekao-PKO-Banku-Nowym-Nest-Banku-PKO-BP-i-Santanderze-8408706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki rywalizuj\u0105 o oszcz\u0119dzaj\u0105cych i sypi\u0105 podwy\u017ckami na lokatach. 8 z przodu coraz popularniejsze", "date_published": "2022-09-20 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/a4ae37b64f88cb-948-568-65-195-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne banki do\u0142\u0105czaj\u0105 do najsilniej konkuruj\u0105cych o oszcz\u0119dno\u015bci klient\u00f3w. Bank Pekao, Bank Nowy i Nest Bank proponuj\u0105 klientom 8 proc. w skali roku. Nowe tabele oprocentowania w PKO Banku Polskim i Santander Consumer Banku r\u00f3wnie\u017c przynios\u0142y zmiany na korzy\u015b\u0107 klient\u00f3w.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-zrobic-pilotaz-akcji-tanich-mieszkan-dla-potrzebujacych-w-tym-roku-8408713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce zrobi\u0107 pilota\u017c akcji tanich mieszka\u0144 dla potrzebuj\u0105cych w tym roku", "date_published": "2022-09-20 09:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/60b66cf179fe6c-948-568-0-164-1942-1165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister w KPRM Agnieszka \u015acigaj zapowiedzia\u0142a we \nwtorek, \u017ce jeszcze w tym roku rz\u0105d chce zrobi\u0107 pilota\u017c akcji tanich \nmieszka\u0144 dla potrzebuj\u0105cych. B\u0119dzie skierowany m.in. do samotnych matek,\n os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych czy uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142a.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-zatrudnienie-i-wynagrodzenie-sierpien-2022-8408668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lipcowy \u201ewyskok\u201d p\u0142ac zosta\u0142 wymazany, inflacja \"zjada\" ca\u0142y wzrost wynagrodze\u0144", "date_published": "2022-09-20 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/15bf105e024ebd-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeci\u0119tna p\u0142aca w sektorze przedsi\u0119biorstw w sierpniu by\u0142a\nwyra\u017anie ni\u017csza ni\u017c w lipcu. W ten spos\u00f3b wymazane zosta\u0142o lipcowe zaskoczenie\nwynikaj\u0105ce ze zdarze\u0144 jednorazowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazna-umowa-KE-i-Polski-Kolejny-krok-to-wnioski-o-platnosc-z-Funduszu-Odbudowy-8408704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cna umowa KE i Polski. Kolejny krok to wnioski o p\u0142atno\u015b\u0107 z Funduszu Odbudowy", "date_published": "2022-09-20 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/f853d202a33db1-948-568-100-0-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska podpisa\u0142a umowy z Polsk\u0105 dotycz\u0105ce finansowania z Funduszu Odbudowy \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek PAP rzeczniczka KE Veerle Nuyts. Doda\u0142a, \u017ce trzeba jeszcze podpisa\u0107 porozumienia operacyjne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-ciagle-na-poludnie-8408701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu ci\u0105gle na po\u0142udnie", "date_published": "2022-09-20 09:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/5e3c70eca63014-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek po godzinie 10.00 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach pa\u017adziernikowych tanieje o 2,72 proc., do 177,3 euro za MWh. Spadaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c jego notowania w kontraktach listopadowych o 2,54 proc. do 193,04 euro za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-przemyslowa-w-Polsce-sierpien-2022-8408666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobre dane z polskiego przemys\u0142u. Kolejny miesi\u0105c na plusie", "date_published": "2022-09-20 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/5ab22d74f3f616-945-560-0-82-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkcja przemys\u0142owa w Polsce za sierpie\u0144 by\u0142a wy\u017csza, ni\u017c zak\u0142ada\u0142 rynkowy konsensus. Warto\u015b\u0107 opublikowana przez G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny okaza\u0142a si\u0119 pod wzgl\u0119dem rocznej dynamiki wy\u017csza tak\u017ce ni\u017c w lipcu. W uj\u0119ciu miesi\u0105c do miesi\u0105ca dane wyr\u00f3wnane sezonowo drugi raz z rz\u0119d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-automatami-paczkowymi-stoi-Znajdujemy-sie-w-europejskiej-czolowce-8408642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska automatami paczkowymi stoi. Znajdujemy si\u0119 w europejskiej czo\u0142\u00f3wce", "date_published": "2022-09-20 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/f2fce68e69ab1a-948-568-0-141-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce na tysi\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w przypada\u0142o w zesz\u0142ym roku 17 punkt\u00f3w odbioru paczek OOH (ang. out of home delivery \u2013 dostawy poza domem). To jeden z najwy\u017cszych wynik\u00f3w w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w europejskich.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-energetyczny-Dla-kogo-kiedy-i-ile-Jak-wyglada-wniosek-8408650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatek energetyczny. Dla kogo, kiedy i ile? Jak wygl\u0105da wniosek?", "date_published": "2022-09-20 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/f2bcd8f9e11fcd-948-568-0-27-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Widmo zimnej zimy staje si\u0119 coraz bardziej realne. Do problem\u00f3w z brakiem opa\u0142u dochodz\u0105 tak\u017ce te zwi\u0105zane z jego wysokimi cenami. By z\u0142agodzi\u0107 ich wp\u0142yw na domowe bud\u017cety, rz\u0105d wprowadzi\u0142 dodatek energetyczny. Kto go dostanie, ile wyniesie, co z wnioskami i kiedy pieni\u0105dze tr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zajmie-sie-lagodzeniem-skutkow-wzrostu-cen-energii-dla-firm-8408667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zajmie si\u0119 \u0142agodzeniem skutk\u00f3w wzrostu cen energii dla firm", "date_published": "2022-09-20 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/52670eea562501-948-568-0-38-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umo\u017cliwienie Radzie Ministr\u00f3w przyjmowanie program\u00f3w pomocowych dla firm, kt\u00f3re ponosz\u0105 dodatkowe koszty w zwi\u0105zku z nag\u0142ymi wzrostami cen energii elektrycznej i gazu zak\u0142ada projekt, kt\u00f3ry ukaza\u0142 si\u0119 w wykazie prac legislacyjnych i programowych rz\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-srodkow-na-doplaty-do-wegla-Wiceminister-finansow-ma-rade-8408663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brak \u015brodk\u00f3w na dop\u0142aty do w\u0119gla? Wiceminister finans\u00f3w ma rad\u0119", "date_published": "2022-09-20 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/e37c6b0245d6a2-948-568-0-44-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli zabraknie \u015brodk\u00f3w na dop\u0142aty do w\u0119gla ponad te, kt\u00f3re ju\u017c s\u0105 zapewnione, pewnie trzeba b\u0119dzie zabezpieczy\u0107 ich wi\u0119cej - powiedzia\u0142 we wtorek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce samorz\u0105dy powinny jak najszybciej uruchomi\u0107 procedury, aby te \u015brodki wyp\u0142aca\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-egzaminow-z-jazdy-dla-piratow-drogowych-Moze-je-zastapic-odplatny-kurs-8408638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec egzamin\u00f3w z jazdy dla pirat\u00f3w drogowych? Mo\u017ce je zast\u0105pi\u0107 odp\u0142atny kurs", "date_published": "2022-09-20 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/e894d349fe4c87-948-568-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedawna nowelizacja przepis\u00f3w o ruchu drogowym zlikwidowa\u0142a te\u017c odp\u0142atne kursy redukuj\u0105ce punkty karne. Ale, jak si\u0119 okazuje, kursy mog\u0105 szybko wr\u00f3ci\u0107 do WORD-\u00f3w. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-znow-drozsze-od-dolara-Funt-blisko-trzymiesiecznego-dna-8408655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Funt blisko trzymiesi\u0119cznego dna", "date_published": "2022-09-20 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/c4aa3363ef62bc-948-569-0-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro nadal zmaga si\u0119 z poziomem 4,70 z\u0142. Wci\u0105\u017c bardzo s\u0142aby pozostaje funt\nbrytyjski, kt\u00f3ry na polskim rynku wyceniany jest blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od\nczerwca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Miedzy-Rosja-a-Ukraina-dojdzie-do-wymiany-jencow-8408629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan: Mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105 dojdzie do wymiany je\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 07:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/fdc5cb0dbde443-945-560-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na podstawie porozumienia mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105 dojdzie do wymiany 200 je\u0144c\u00f3w wojennych; my\u015bl\u0119, \u017ce zostan\u0105 podj\u0119te wa\u017cne kroki - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan w wywiadzie dla ameryka\u0144skiej telewizji PBS.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jacek-Kurski-ministrem-cyfryzacji-Rzecznik-PiS-komentuje-8408625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jacek Kurski ministrem cyfryzacji? Rzecznik PiS komentuje", "date_published": "2022-09-20 07:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/2fe321f2ab14e2-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O tym, kto i czy zasili rz\u0105d b\u0119dzie decydowa\u0107 kierownictwo PiS i pan premier; \u017cadne decyzje dotycz\u0105ce zmian w rz\u0105dzie nie zapad\u0142y - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel pytany o medialne spekulacje dotycz\u0105ce Jacka Kurskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawy-napedzane-kryzysem-Rzad-szukuje-oslony-przed-podwyzkami-cen-gazu-8408585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ustawy nap\u0119dzane kryzysem. Rz\u0105d szukuje os\u0142ony przed podwy\u017ckami cen gazu", "date_published": "2022-09-20 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/d1ec13438c7a8c-948-568-72-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce stworzy\u0107 mechanizmy chroni\u0105ce klient\u00f3w przed wysokimi cenami nie tylko pr\u0105du, lecz tak\u017ce gazu \u2013 czytamy we wtorkowym \u201eDzienniku Gazecie Prawnej\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-niepewnosc-w-biznesie-Spolki-w-Polsce-wstrzymuja-inwestycje-8408583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie niepewno\u015b\u0107 w biznesie. Sp\u00f3\u0142ki w Polsce wstrzymuj\u0105 inwestycje", "date_published": "2022-09-20 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/523d300c1a9c91-948-568-2-35-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczucie niepewno\u015bci w\u015br\u00f3d dyrektor\u00f3w finansowych europejskich firm jest wy\u017csze ni\u017c w czasie pandemii. 80 proc. z nich unika dzi\u015b ryzyka. Sp\u00f3\u0142ki w Polsce wstrzymuj\u0105 inwestycje \u2013 czytamy we wtorkowej \u201eRzeczpospolitej\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wymiana-kopciuchow-spowolnila-We-Wroclawiu-o-polowe-mniej-wnioskow-niz-w-ubieglym-roku-8408575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wymiana kopciuch\u00f3w spowolni\u0142a. We Wroc\u0142awiu o po\u0142ow\u0119 mniej wniosk\u00f3w ni\u017c w ubieg\u0142ym roku", "date_published": "2022-09-20 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/3e3e2a55366885-948-568-0-288-3840-2304.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0W zwi\u0105zku m.in. z\u00a0wojn\u0105 w\u00a0Ukrainie i\u00a0kryzysem energetycznym widzimy, \u017ce mieszka\u0144cy mocno wstrzymuj\u0105 si\u0119 z\u00a0decyzjami o\u00a0zainwestowaniu w\u00a0wymian\u0119 ogrzewania -\u00a0m\u00f3wi Katarzyna Szymczak-Pomianowska...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskim-pracownikom-polska-rezydencja-podatkowa-moze-sie-oplacic-8408573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144skim pracownikom polska rezydencja podatkowa mo\u017ce si\u0119 op\u0142aci\u0107", "date_published": "2022-09-20 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/982d7e8933d93a-948-568-345-77-1899-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba uchod\u017ac\u00f3w z\u00a0Ukrainy, kt\u00f3rzy znale\u017ali zatrudnienie w\u00a0Polsce na podstawie uproszczonych procedur, powoli zbli\u017ca si\u0119 do p\u00f3\u0142 miliona. Jednak zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d polskich pracodawc\u00f3w,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-zamyka-portfele-Polacy-wstrzymuja-sie-z-wiekszymi-wydatkami-tej-jesieni-8408571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja zamyka portfele. Polacy wstrzymuj\u0105 si\u0119 z wi\u0119kszymi wydatkami tej jesieni", "date_published": "2022-09-20 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/6414b3c97d405d-948-568-0-148-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />40 proc. Polak\u00f3w nie planuje wi\u0119kszych wydatk\u00f3w tej jesieni - wynika z badania \"Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: edukacja pod znakiem inflacji\". W\u015br\u00f3d respondent\u00f3w planuj\u0105cych wi\u0119ksze wydatki co czwarty zainwestuje w remont domu lub mieszkania.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-nie-planuje-duzych-oszczednosci-energii-Ma-umowe-na-stale-ceny-pradu-do-konca-2023-r-8408568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakopane nie planuje du\u017cych oszcz\u0119dno\u015bci energii. Ma umow\u0119 na sta\u0142e ceny pr\u0105du do ko\u0144ca 2023 r.", "date_published": "2022-09-20 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/ca2fd8ec7b8c80-948-568-0-84-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo rosn\u0105cych cen energii elektrycznej w\u0142adze Zakopanego nie planuj\u0105 du\u017cych oszcz\u0119dno\u015bci. Jak powiedzia\u0142 PAP burmistrz miasta pod Giewontem Leszek Dorula, do ko\u0144ca przysz\u0142ego roku ma obowi\u0105zywa\u0107 podpisany w 2020 r. kontrakt na sta\u0142e ceny pr\u0105du. Miasto jednak ograniczy \u015bwi\u0105tec"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-za-jazde-na-gape-wzrosly-do-blisko-136-mln-zl-To-jedynie-fragment-rzeczywistosci-8408566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi za jazd\u0119 na gap\u0119 wzros\u0142y do blisko 136 mln z\u0142. \"To jedynie fragment rzeczywisto\u015bci\"", "date_published": "2022-09-20 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/fcaced01951091-948-568-24-0-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci wynikaj\u0105ce z nieop\u0142aconych w terminie kar za jazd\u0119 bez biletu \u015brodkami komunikacji wzros\u0142y do prawie 136 mln z\u0142 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Najwi\u0119cej gapowicz\u00f3w pochodzi z \u0141odzi, ale d\u0142ugi najwy\u017csze s\u0105 w Warszawie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-oferuje-najszybszy-internet-mobilny-Porownanie-Orange-T-Mobile-Play-Plus-8408215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Do kogo po najszybszy internet po wakacjach? Por\u00f3wnanie Orange, T-Mobile, Play, Plus", "date_published": "2022-09-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/7397ff27167810-948-568-0-101-1762-1057.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu w\u015br\u00f3d operator\u00f3w internetu mobilnego i stacjonarnego zapanowa\u0142 status quo, przy czym \u015brednie pr\u0119dko\u015bci oferowane abonentom uleg\u0142y zmianie \u2013 wynika z raportu serwisu speedtest.pl. Kto oferowa\u0142 najszybszy internet mobilny i stacjonarny i najstabilniejsze \u0142\u0105cze?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-wrzesien-2022-Ranking-Bankier-pl-8408279.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najnowszy ranking lokat p\u00f3\u0142rocznych. Dwa banki na czele ze stawk\u0105 8 proc. rocznie", "date_published": "2022-09-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0823a95302fbf3-948-568-0-0-2792-1675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znalezienie wysokiego oprocentowania na lokacie p\u00f3\u0142rocznej to obecnie \u017caden problem. Przyk\u0142adowo stawk\u0119 w wysoko\u015bci min. 6 proc. w skali roku oferuje a\u017c 16 bank\u00f3w. Dwa z nich zajmuj\u0105 pozycj\u0119 lidera dzi\u0119ki oprocentowaniu na poziomie 8 proc. rocznie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-walutowa-wrzesien-2022-8408528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prognoza walutowa: czy padnie bariera 5 z\u0142 za euro? Analitycy trac\u0105 wiar\u0119 w polskiego z\u0142otego", "date_published": "2022-09-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/dfe242b106afcd-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pojawili si\u0119 analitycy, kt\u00f3rzy spodziewaj\u0105 si\u0119 euro\npo 5 z\u0142otych jeszcze w tym roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-malo-taniego-pradu-Ogrzewajacy-domy-pradem-chca-wiekszego-limitu-8408406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Za ma\u0142o taniego pr\u0105du. Apele o wi\u0119ksze limity dla ogrzewaj\u0105cych si\u0119 energi\u0105 elektryczn\u0105", "date_published": "2022-09-20 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/807719ed33e901-948-568-0-44-1796-1077.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cej\u0105cy pr\u0105d pomimo tarczy solidarno\u015bciowej sp\u0119dza \nsen z powiek\u00a0wielu gospodarstwom domowym. Chodzi przede wszystkim o te, \nkt\u00f3re za namow\u0105 rz\u0105du zrezygnowa\u0142y z kopciuch\u00f3w i zainstalowa\u0142y pompy \nciep\u0142a. Obecnie wyznaczony limit taniego pr\u0105du nie zaspokoi ich \nzapotrzebowani"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-duze-banki-w-Turcji-przestaly-obslugiwac-rosyjskie-karty-Mir-8408549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwa du\u017ce banki w Turcji przesta\u0142y obs\u0142ugiwa\u0107 rosyjskie karty Mir", "date_published": "2022-09-20 02:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/13df5825af215a-948-568-0-45-1830-1098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa tureckie prywatne banki Isbank i Denizbank, uwa\u017cane za jedne z najwi\u0119kszych w Turcji, og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek zako\u0144czenie \u015bwiadczenia us\u0142ug dla kart rosyjskiego systemu p\u0142atniczego \"Mir\", z kt\u00f3rego Moskwa zacz\u0119\u0142a korzysta\u0107 po wycofaniu si\u0119 z Rosji sp\u00f3\u0142ek Visa i Mastercard."}]