[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Jestesmy-bardzo-blisko-wyboru-na-partnera-budowy-pierwszej-elektrowni-jadrowej-8427559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Jeste\u015bmy bardzo blisko wyboru na partnera budowy pierwszej elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-23 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/74799cdae17b50-948-568-0-66-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy ju\u017c bardzo blisko wyboru zagranicznego partnera budowy pierwszej elektrowni j\u0105drowej w Polsce w ramach rz\u0105dowego programu - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Waszyngtonie wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin po spotkaniu z minister energii USA Jennifer Granholm"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Czternasta-emerytura-bedzie-juz-stalym-swiadczeniem-8427542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: Czternasta emerytura b\u0119dzie ju\u017c sta\u0142ym \u015bwiadczeniem", "date_published": "2022-10-23 17:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/2338d701558526-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czternasta emerytura b\u0119dzie ju\u017c sta\u0142ym \u015bwiadczeniem. B\u0119dziemy si\u0119 starali, \u017ceby to by\u0142o na tak\u0105 miar\u0119, \u017ceby emeryci, kt\u00f3rzy s\u0105 dzisiaj najwi\u0119ksza ofiar\u0105 inflacji, t\u0119 inflacj\u0119 odczuwali jak najmniej - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybka-moda-ciagle-zywa-Brytyjczycy-kupuja-i-wyrzucaja-najwiecej-ubran-w-Europie-8427528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Szybka moda\" ci\u0105gle \u017cywa. Brytyjczycy kupuj\u0105 i wyrzucaj\u0105 najwi\u0119cej ubra\u0144 w Europie", "date_published": "2022-10-23 16:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/202c654958f633-948-568-0-57-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjczycy kupuj\u0105 co roku wi\u0119cej nowych sztuk odzie\u017cy ni\u017c mieszka\u0144cy jakikolwiek innego kraju w Europie. Przeci\u0119tny Brytyjczyk posiada 76 sztuk odzie\u017cy, ale w ci\u0105gu ka\u017cdego roku wyrzuca 72 z nich - informuje dziennik \"Telegraph\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Era-Xilnych-Chin-8427501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Era Xilnych Chin", "date_published": "2022-10-23 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/03cfdde77cbbf4-948-568-0-515-3825-2295.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W erze Denga Chiny bogaci\u0142y si\u0119, w erze Xi maj\u0105 rosn\u0105\u0107 w\nsi\u0142\u0119. Marzenie o pot\u0119\u017cnym Pa\u0144stwie \u015arodka mo\u017ce si\u0119 rozwia\u0107, gdy nadejdzie czas\nzap\u0142aty za cztery dekady gospodarczego cudu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ABC-Palestynczycy-dostali-religijny-zakaz-kupowania-w-sklepach-firmy-Zara-8427508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"ABC\": Palesty\u0144czycy dostali religijny zakaz kupowania w sklepach firmy Zara", "date_published": "2022-10-23 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/e53a088074b8ab-948-568-0-26-2600-1559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Palesty\u0144ski lider religijny Mahmud Habbasz, doradca przyw\u00f3dcy Autonomii Palesty\u0144skiej Mahmuda Abbasa, wyda\u0142 fatw\u0119 zakazuj\u0105c\u0105 Palesty\u0144czykom kupowania w sklepach hiszpa\u0144skiej sieci odzie\u017cowej Zara. To reakcja na spotkanie w\u0142a\u015bciciela sklep\u00f3w tej firmy w Izraelu Joeya Schwebla z"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Powinnismy-budowac-450-500-tys-mieszkan-rocznie-8427484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: \"Mieszkanie Plus\" niestety nie wysz\u0142o. Powinni\u015bmy budowa\u0107 450-500 tys. mieszka\u0144 rocznie", "date_published": "2022-10-23 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5a3e33094c9296-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zrobili\u015bmy du\u017co, ale nie zrobili\u015bmy jeszcze wszystkiego, \"Mieszkanie Plus\" niestety nie wysz\u0142o - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce w Polsce powinno by\u0107 budowane 450-500 tys. mieszka\u0144 rocznie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-uprawy-koki-w-Kolumbii-sa-najwieksze-w-historii-8426711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ONZ: uprawy koki w Kolumbii s\u0105 najwi\u0119ksze w historii", "date_published": "2022-10-23 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/f66c722030b371-948-568-0-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powierzchnia Kolumbii, na kt\u00f3rej uprawia si\u0119 kok\u0119, wynosi 204 tys. ha i jest najwi\u0119ksza w historii - informuje ONZ. Mi\u0119dzy 2020 a 2021 area\u0142 upraw wzr\u00f3s\u0142 o 43 proc. W 2021 r. w Kolumbii mo\u017cna by\u0142o wyprodukowa\u0107 do 1400 ton kokainy, o 14 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-podrozy-elektrykiem-a-autem-benzynowym-Co-bedzie-bardziej-oplacalne-po-podwyzkach-cen-pradu-8424520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszty podr\u00f3\u017cy \"elektrykiem\" a autem benzynowym. Co b\u0119dzie bardziej op\u0142acalne po podwy\u017ckach cen pr\u0105du?", "date_published": "2022-10-23 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/9b625ac8a0bb6f-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt przejazdu 1 km autem benzynowym jest 3 razy wy\u017cszy ni\u017c przejazd tego samego odcinka modelem elektrycznym o podobnych parametrach - podali PAP eksperci platformy Carsmile. Rzeczywisty koszt dla aut spalinowych to 48 gr za km, dla elektryk\u00f3w 17 groszy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kradna-auta-warte-100-tys-dol-sprzedaja-za-5-Tak-dzialaja-zlodziejskie-szajki-w-USA-8423839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kradn\u0105 auta warte 100 tys. dol., sprzedaj\u0105 za 5. Tak dzia\u0142aj\u0105 z\u0142odziejskie szajki w USA", "date_published": "2022-10-23 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/9bfb7b8033fbee-948-568-0-128-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grasuj\u0105ce w USA z\u0142odziejskie szajki u\u017cywaj\u0105 podrabianych brelok\u00f3w do kradzie\u017cy nowych samochod\u00f3w. Sprzedaj\u0105 je p\u00f3\u017aniej po kilka tysi\u0119cy dolar\u00f3w - pisze agencja AP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mleka-w-Hiszpanii-moze-zabraknac-Hodowcy-ograniczaja-produkcje-i-ubijaja-krowy-ze-wzgledu-na-koszty-produkcji-8425442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mleka w Hiszpanii mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107? Hodowcy ograniczaj\u0105 produkcj\u0119 i ubijaj\u0105 krowy ze wzgl\u0119du na koszty produkcji", "date_published": "2022-10-23 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/11c0e53fe42299-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpa\u0144scy hodowcy oddaj\u0105 mleczne krowy do uboju, aby zmniejszy\u0107 rosn\u0105ce koszty produkcji, przez co spada poda\u017c mleka w kraju. W ostatnich tygodniach brakowa\u0142o mleka znanej marki w popularnych supermarketach sieci Mercadona - poinformowa\u0142a telewizja TeleCinco.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloper-ich-oszukal-zostali-z-kredytami-i-bez-mieszkan-Po-4-latach-w-koncu-moga-wprowadzac-sie-do-wlasnych-domow-8427442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloper ich oszuka\u0142 - zostali z kredytami i bez mieszka\u0144. Po 4 latach w ko\u0144cu mog\u0105 wprowadza\u0107 si\u0119 do w\u0142asnych dom\u00f3w", "date_published": "2022-10-23 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/7afe645f2b8416-948-567-0-88-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />42 rodziny oszukane przez dewelopera przyst\u0105pi\u0142y do podpisywania akt\u00f3w notarialnych i mog\u0105 zamieszka\u0107 we w\u0142asnych domach \u2013 powiedzia\u0142a PAP adwokat Karolina Skrzypczy\u0144ska, reprezentuj\u0105ca mieszka\u0144c\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszczedny-jak-Holener-W-2021-roku-zgromadzili-prawie-362-mld-euro-inflacja-moze-jednak-odwrocic-ten-trend-8425427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszcz\u0119dny jak Holener. W 2021 roku zgromadzili prawie 362 mld euro, inflacja mo\u017ce jednak odwr\u00f3ci\u0107 ten trend", "date_published": "2022-10-23 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/646e538aa1a9c7-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad jedno na 10 holenderskich gospodarstw domowych posiada wi\u0119cej ni\u017c 100 tys. euro oszcz\u0119dno\u015bci - informuje w \u015brod\u0119 Holenderski Urz\u0105d Statystyczny (CBS). Holendrzy zaoszcz\u0119dzili w ubieg\u0142ym roku prawie 362 miliardy euro, o 32 miliardy euro wi\u0119cej ni\u017c w 2020 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Chinach-Przedstawiono-nowe-scisle-kierownictwo-partii-Xi-wzmocnil-swa-wladze-8427429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory w Chinach. Przedstawiono nowe \u015bcis\u0142e kierownictwo partii; Xi wzmocni\u0142 sw\u0105 w\u0142adz\u0119", "date_published": "2022-10-23 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Xi Jinping zerwa\u0142 z niepisan\u0105 norm\u0105 i pozosta\u0142 na stanowisku sekretarza generalnego Komunistycznej Partii Chin (KPCh) oraz Centralnej Komisji Wojskowej, kt\u00f3rej podlega chi\u0144ska armia. Do \u015bcis\u0142ego kierownictwa partii awansowa\u0142 swoich lojalnych stronnik\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centra-handlowe-otrzasnely-sie-po-koronawirusie-i-wrocily-do-wynikow-sprzed-pandemii-8424972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Centra handlowe otrz\u0105sn\u0119\u0142y si\u0119 po koronawirusie i wr\u00f3ci\u0142y do wynik\u00f3w sprzed pandemii", "date_published": "2022-10-23 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/f79245f067441e-948-568-0-176-4700-2819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W I p\u00f3\u0142roczu 2022 r. centra handlowe wr\u00f3ci\u0142y do wynik\u00f3w i trend\u00f3w sprzed pandemii; obroty by\u0142y w tym okresie o 6,3 proc. wy\u017csze ni\u017c w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2019 r., a odwiedzalno\u015b\u0107 wynios\u0142a 99 proc. tej z 2019 r. - poda\u0142a Polska Rada Centr\u00f3w Handlowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuja-sie-zmiany-w-egzaminach-na-prawo-jazdy-8426717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany w egzaminach na prawo jazdy", "date_published": "2022-10-23 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/e5e8c38c78dcd7-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciwy poziom merytoryczny pyta\u0144 egzaminacyjnych m.in. na prawo jazdy ma zapewni\u0107 nowe rozporz\u0105dzenie ministra infrastruktury w sprawie komisji do spraw weryfikacji i rekomendacji pyta\u0144 egzaminacyjnych - wynika z projektu opublikowanego na stronie Rz\u0105dowego Centrum Legislacj"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-20-proc-inflacji-na-Lotwie-Mieszkancy-boja-sie-ubostwa-8427423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 20 proc. inflacji na \u0141otwie. Mieszka\u0144cy boj\u0105 si\u0119 ub\u00f3stwa", "date_published": "2022-10-23 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/aa32cf861dcfd3-948-568-0-93-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na \u0141otwie \u015brednie ceny we wrze\u015bniu by\u0142y o ponad 22 proc. wy\u017csze ni\u017c przed rokiem; chleb zdro\u017ca\u0142 a\u017c o 37 proc. To jeden z najwy\u017cszych poziom\u00f3w inflacji w strefie euro. Mieszka\u0144cy, samorz\u0105dy i instytucje szukaj\u0105 sposob\u00f3w, by zaoszcz\u0119dzi\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BFG-nie-bedzie-przewalutowania-kredytow-frankowych-dla-klientow-Getin-Noble-Bank-8427418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BFG: nie b\u0119dzie przewalutowania kredyt\u00f3w frankowych dla klient\u00f3w Getin Noble Bank", "date_published": "2022-10-23 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d5fb486c476bbd-915-548-85-87-915-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bankowy Fundusz Gwarancyjny nie b\u0119dzie oferowa\u0142 przewalutowania kredyt\u00f3w frankowych klientom Getin Noble Bank \u2013 wynika z odpowiedzi BFG na pytania PAP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-bardziej-dbac-o-srodowisko-ale-utrudniaja-to-rosnace-koszty-zycia-8424112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy chc\u0105 bardziej dba\u0107 o \u015brodowisko, ale utrudniaj\u0105 to rosn\u0105ce koszty \u017cycia", "date_published": "2022-10-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/594a9883a3004c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad dwie trzecie Polak\u00f3w chce robi\u0107 co\u015b wi\u0119cej, aby bardziej dba\u0107 o planet\u0119 i \u015brodowisko, ale uniemo\u017cliwiaj\u0105 im to rosn\u0105ce koszty \u017cycia. Globalnie podobnej odpowiedzi udzieli\u0142o 65 proc. konsument\u00f3w - wynika z badania Kantar.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-jakich-technologiach-czeka-praca-Programista-Java-wciaz-poszukiwany-8422498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W jakich technologiach czeka praca? Ci programi\u015bci mog\u0105 liczy\u0107 na wyj\u0105tkowo atrakcyjne warunki", "date_published": "2022-10-23 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/89bfbe6f09ec36-948-568-0-131-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />J\u0119zyk programowania Java pozostaje jedn\u0105 z najch\u0119tniej wykorzystywanych technologii w r\u00f3\u017cnorodnych projektach IT. Przek\u0142ada si\u0119 to r\u00f3wnie\u017c na trafiaj\u0105ce na rynek oferty pracy. Programista Java mo\u017ce liczy\u0107 na szybkie znalezienia zatrudnienia i wyj\u0105tkowo atrakcyjne warunki.</p>"}]