[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-slowenii-w-drugiej-turze-walka-wartosc,nId,6365884", "title": "Wybory prezydenckie w S\u0142owenii. W drugiej turze \"walka warto\u015bci\"", "date_published": "2022-10-23 21:37:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-slowenii-w-drugiej-turze-walka-wartosc,nId,6365884\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w S\u0142owenii. W drugiej turze &quot;walka warto\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-slowenii-w-drugiej-turze-walka-wartosc/000G8QC3JAUFMT8Q-C321.jpg\" /></a>Po przeliczeniu niemal 100 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych w niedzielnych wyborach prezydenckich w S\u0142owenii, Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza potwierdzi\u0142a, \u017ce w drugie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-terrorystow-na-hotel-w-somalii-nie-zyje-13-osob,nId,6365881", "title": "Atak terroryst\u00f3w na hotel w Somalii. Nie \u017cyje 13 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-23 21:25:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-terrorystow-na-hotel-w-somalii-nie-zyje-13-osob,nId,6365881\"><img align=\"left\" alt=\"Atak terroryst\u00f3w na hotel w Somalii. Nie \u017cyje 13 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-terrorystow-na-hotel-w-somalii-nie-zyje-13-osob/000G8QAT8Y6YD0T5-C321.jpg\" /></a>Powi\u0105zana z Al-Kaid\u0105 grupa terrorystyczna Al-Szabab zaatakowa\u0142a hotel w Kismaju na po\u0142udniu Somalii. Na miejscu odbywa\u0142a si\u0119 narada regionalnych urz\u0119dnik\u00f3w. Tu\u017c przed atakiem dosz\u0142o do eks"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoczekiwana-rozmowa-usa-rosja-bialy-dom-komentuje,nId,6365877", "title": "Nieoczekiwana rozmowa USA-Rosja. Bia\u0142y Dom komentuje", "date_published": "2022-10-23 20:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoczekiwana-rozmowa-usa-rosja-bialy-dom-komentuje,nId,6365877\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoczekiwana rozmowa USA-Rosja. Bia\u0142y Dom komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoczekiwana-rozmowa-usa-rosja-bialy-dom-komentuje/000B0X86HGSQBBL6-C321.jpg\" /></a>Niespodziewany telefon z Rosji do USA. Jak informuje Bia\u0142y Dom, sekretarz obrony USA rozmawia\u0142 w niedziel\u0119 z ministrem Siergiejem Szojgu. Tematem by\u0142y dzia\u0142ania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezna-przewaga-lidera-najnowszy-sondaz-parlamentarny,nId,6365871", "title": "Pot\u0119\u017cna przewaga lidera. Najnowszy sonda\u017c parlamentarny", "date_published": "2022-10-23 20:37:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezna-przewaga-lidera-najnowszy-sondaz-parlamentarny,nId,6365871\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna przewaga lidera. Najnowszy sonda\u017c parlamentarny\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-przewaga-lidera-najnowszy-sondaz-parlamentarny/000EH3X2XON85435-C321.jpg\" /></a>Jest najnowszy sonda\u017c parlamentarny. Jak wynika z badania pracowni United Surveys, na prowadzeniu jest Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Na drugiej pozycji znalaz\u0142a si\u0119 Koalicja Obywatelska, kt\u00f3ra "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-rezygnuje-nie-bedzie-walczyl-o-urzad-premiera,nId,6365870", "title": "Boris Johnson rezygnuje. Nie b\u0119dzie walczy\u0142 o urz\u0105d premiera", "date_published": "2022-10-23 20:27:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-rezygnuje-nie-bedzie-walczyl-o-urzad-premiera,nId,6365870\"><img align=\"left\" alt=\"Boris Johnson rezygnuje. Nie b\u0119dzie walczy\u0142 o urz\u0105d premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/boris-johnson-rezygnuje-nie-bedzie-walczyl-o-urzad-premiera/000EHM8MF1WFFXFA-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson wycofa\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 z wy\u015bcigu o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej, a tym samym walki o urz\u0105d premiera. - To po prost"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-sukces-pod-bachmutem-wystarczylo-48-godzin,nId,6365847", "title": "Pot\u0119\u017cny sukces pod Bachmutem. \"Wystarczy\u0142o 48 godzin\"", "date_published": "2022-10-23 19:46:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezny-sukces-pod-bachmutem-wystarczylo-48-godzin,nId,6365847\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny sukces pod Bachmutem. &quot;Wystarczy\u0142o 48 godzin&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-sukces-pod-bachmutem-wystarczylo-48-godzin/000G8PPKQ8X070F7-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie odnios\u0142y kolejny sukces. Tym razem uda\u0142o im si\u0119 odbi\u0107 wytw\u00f3rni\u0119 asfaltu w pobli\u017cu Bachmutu. Jak przekazano w informacji, Ukrai\u0144cy odz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-15-latek-zaslabl-w-restauracji-w-liverpoolu-nastolatek-nie-z,nId,6365842", "title": "15-latek zas\u0142ab\u0142 w restauracji w Liverpoolu. Nastolatek nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-23 19:31:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-15-latek-zaslabl-w-restauracji-w-liverpoolu-nastolatek-nie-z,nId,6365842\"><img align=\"left\" alt=\"15-latek zas\u0142ab\u0142 w restauracji w Liverpoolu. Nastolatek nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/15-latek-zaslabl-w-restauracji-w-liverpoolu-nastolatek-nie-z/000G8PU58ON88GKK-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w centrum Liverpoolu w Wielkiej Brytanii. 15-latek zas\u0142ab\u0142 podczas pobytu w restauracji z rodzin\u0105 i przyjaci\u00f3\u0142mi. Ch\u0142opiec zosta\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerwane-kable-na-szetlandach-w-okolicy-byl-ten-statek-bada,nId,6365853", "title": "Przerwane kable na Szetlandach. W okolicy by\u0142 ten \"statek badawczy\"", "date_published": "2022-10-23 19:25:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerwane-kable-na-szetlandach-w-okolicy-byl-ten-statek-bada,nId,6365853\"><img align=\"left\" alt=\"Przerwane kable na Szetlandach. W okolicy by\u0142 ten &quot;statek badawczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przerwane-kable-na-szetlandach-w-okolicy-byl-ten-statek-bada/000G8PX6RKIX7533-C321.jpg\" /></a>Podmorskie kable elektryczne mi\u0119dzy Szetlandami a Angli\u0105 zosta\u0142y przerwane, przez co utracono kontakt z cz\u0119\u015bci\u0105 Wielkiej Brytanii. Media informuj\u0105 o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-na-granicy-mozliwosci-chodzi-o-uchodzcow-z-ukrainy,nId,6365837", "title": "Berlin \"na granicy mo\u017cliwo\u015bci\". Chodzi o uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-10-23 18:26:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlin-na-granicy-mozliwosci-chodzi-o-uchodzcow-z-ukrainy,nId,6365837\"><img align=\"left\" alt=\"Berlin &quot;na granicy mo\u017cliwo\u015bci&quot;. Chodzi o uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/berlin-na-granicy-mozliwosci-chodzi-o-uchodzcow-z-ukrainy/000G8PMV59TFN003-C321.jpg\" /></a>Berlin jest na granicy swoich mo\u017cliwo\u015bci - uwa\u017ca burmistrz Franziska Giffey. Chodzi o uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Giffey podkre\u015bla, \u017ce &quot;wkr\u00f3tce nie b\u0119dzie ju\u017c wyst"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-tragedia-w-zachodniopomorskiem-nie-zyje-paralotniarz,nId,6365833", "title": "Tragedia w Zachodniopomorskiem. Nie \u017cyje paralotniarz", "date_published": "2022-10-23 18:06:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-tragedia-w-zachodniopomorskiem-nie-zyje-paralotniarz,nId,6365833\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Zachodniopomorskiem. Nie \u017cyje paralotniarz\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-zachodniopomorskiem-nie-zyje-paralotniarz/000G8PLVRA77C4LO-C321.jpg\" /></a>W wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim paralotniarz spad\u0142 na pole. M\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142 upadku. Policja ustala jego to\u017csamo\u015b\u0107 i tras\u0119 lotu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mroczna-strona-ewakuacji-chersonia-wywoza-ukrainskie-dzieci,nId,6365826", "title": "Mroczna strona \"ewakuacji\" Chersonia. Wywo\u017c\u0105 ukrai\u0144skie dzieci", "date_published": "2022-10-23 17:42:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mroczna-strona-ewakuacji-chersonia-wywoza-ukrainskie-dzieci,nId,6365826\"><img align=\"left\" alt=\"Mroczna strona &quot;ewakuacji&quot; Chersonia. Wywo\u017c\u0105 ukrai\u0144skie dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/mroczna-strona-ewakuacji-chersonia-wywoza-ukrainskie-dzieci/000ENKOHSLL8C3EQ-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Andrij Jermak, szef biura prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Rosjanie w obwodzie cherso\u0144skim podj\u0119li s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wjechal-samochodem-w-dom-kierowca-zginal-na-miejscu,nId,6365808", "title": "Wjecha\u0142 samochodem w dom. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-23 17:14:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wjechal-samochodem-w-dom-kierowca-zginal-na-miejscu,nId,6365808\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 samochodem w dom. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-samochodem-w-dom-kierowca-zginal-na-miejscu/000G8P7O4GYGFPBH-C321.jpg\" /></a>72-letni kierowca uderzy\u0142 samochodem osobowym w przydro\u017cny dom w miejscowo\u015bci Rudka ko\u0142o Tarnowa (woj. ma\u0142opolskie). Wskutek poniesionych obra\u017ce\u0144 m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. W aucie nie by\u0142o innych pa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-aktywisci-obrzucili-obraz-moneta-ziemniaczanym-puree,nId,6365816", "title": "Aktywi\u015bci obrzucili obraz Moneta ziemniaczanym puree", "date_published": "2022-10-23 16:53:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-aktywisci-obrzucili-obraz-moneta-ziemniaczanym-puree,nId,6365816\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci obrzucili obraz Moneta ziemniaczanym puree\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-obrzucili-obraz-moneta-ziemniaczanym-puree/000G8P8CWD5JC3GY-C321.jpg\" /></a>Niemieccy aktywi\u015bci z grupy &quot;Letzte Generation&quot; obrzucili obraz Claude'a Moneta, znajduj\u0105cy si\u0119 w muzeum w Poczdamie, ziemniaczanym puree. To protest przeciwko paliwom kopalnianym. Kilka dn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-wskazuje-kijow-chca-uzyc-brudnej-bomby,nId,6365803", "title": "Szojgu wskazuje Kij\u00f3w. \"Chc\u0105 u\u017cy\u0107 brudnej bomby\"", "date_published": "2022-10-23 16:22:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-wskazuje-kijow-chca-uzyc-brudnej-bomby,nId,6365803\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu wskazuje Kij\u00f3w. &quot;Chc\u0105 u\u017cy\u0107 brudnej bomby&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-wskazuje-kijow-chca-uzyc-brudnej-bomby/000EW530WBR0OF22-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu odby\u0142 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105 ze swoim brytyjskim odpowiednikiem Benem Wallace'em - przekaza\u0142a agencja Interfax. Tematem rozm\u00f3w by\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-forum-mlodych-pis-z-reklamowkami-z-biedronki-symbol-biedy-i-,nId,6365789", "title": "Forum M\u0142odych PiS z reklam\u00f3wkami z Biedronki. \"Symbol biedy i bezrobocia\"", "date_published": "2022-10-23 16:16:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-forum-mlodych-pis-z-reklamowkami-z-biedronki-symbol-biedy-i-,nId,6365789\"><img align=\"left\" alt=\"Forum M\u0142odych PiS z reklam\u00f3wkami z Biedronki. &quot;Symbol biedy i bezrobocia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/forum-mlodych-pis-z-reklamowkami-z-biedronki-symbol-biedy-i/000G8P7D72RNXTC6-C321.jpg\" /></a>Afery w zwi\u0105zku z upublicznionymi zeznaniami Marcina W. ci\u0105g dalszy. Micha\u0142 Moskal - szef biura Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i przewodnicz\u0105cy Forum M\u0142odyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twarz-mrowki-tak-wyglada-z-bliska-zdjecie-stalo-sie-hitem-in,nId,6365768", "title": "\"Twarz mr\u00f3wki\". Tak wygl\u0105da z bliska. Zdj\u0119cie sta\u0142o si\u0119 hitem internetu", "date_published": "2022-10-23 15:44:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twarz-mrowki-tak-wyglada-z-bliska-zdjecie-stalo-sie-hitem-in,nId,6365768\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Twarz mr\u00f3wki&quot;. Tak wygl\u0105da z bliska. Zdj\u0119cie sta\u0142o si\u0119 hitem internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/twarz-mrowki-tak-wyglada-z-bliska-zdjecie-stalo-sie-hitem-in/000G8OZQ8Q35JBVH-C321.jpg\" /></a>&quot;Twarz, kt\u00f3r\u0105 tylko matka mog\u0142aby pokocha\u0107&quot; - pisze CNN. Zdj\u0119cie mr\u00f3wki, wys\u0142ane na konkurs fotograficzny organizowany przez firm\u0119 Nik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-sasin-jestesmy-blisko-wskazania,nId,6365791", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Sasin: Jeste\u015bmy blisko wskazania partnera", "date_published": "2022-10-23 15:32:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-sasin-jestesmy-blisko-wskazania,nId,6365791\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Sasin: Jeste\u015bmy blisko wskazania partnera\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-jadrowa-w-polsce-sasin-jestesmy-blisko-wskazania/000G8PD0GW7C5O25-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spotkanie wicepremiera Jacka Sasina i minister Anny Moskwy z ameryka\u0144sk\u0105 minister energii Jennifer Granholm. - Spotkanie dotyczy\u0142o naszych wsp\u00f3l"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-w-tatrach-polscy-turysci-zatruli-sie-grzybkami-halu,nId,6365770", "title": "Incydent w Tatrach. Polscy tury\u015bci zatruli si\u0119 grzybkami halucynogennymi", "date_published": "2022-10-23 15:13:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-w-tatrach-polscy-turysci-zatruli-sie-grzybkami-halu,nId,6365770\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent w Tatrach. Polscy tury\u015bci zatruli si\u0119 grzybkami halucynogennymi\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-w-tatrach-polscy-turysci-zatruli-sie-grzybkami-halu/000G8OZF7NSXE6P2-C321.jpg\" /></a>W s\u0142owackich Tatrach polscy tury\u015bci zatruli si\u0119 grzybkami halucynogennymi - przekaza\u0142a Horska Zachranna S\u0142u\u017cba. Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119, 22 pa\u017adzier"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalny-zakaz-w-palestynie-w-tej-sieci-nie-moga-kupowac,nId,6365781", "title": "Kuriozalny zakaz w Palestynie. W tej sieci nie mog\u0105 kupowa\u0107", "date_published": "2022-10-23 14:57:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalny-zakaz-w-palestynie-w-tej-sieci-nie-moga-kupowac,nId,6365781\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalny zakaz w Palestynie. W tej sieci nie mog\u0105 kupowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalny-zakaz-w-palestynie-w-tej-sieci-nie-moga-kupowac/000G8P1APYNF7R7P-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 zagraniczne media, Palesty\u0144czykom zosta\u0142a wydana fatwa, kt\u00f3ra zakazuje im kupowania odzie\u017cy w znanej sieci Zara. Fatwa zosta\u0142a nadana przez Mahmuda Habbasza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polityczna-burza-na-wyspach-rishi-sunak-wystartuje-w-wyborac,nId,6365733", "title": "Polityczna burza na Wyspach. Rishi Sunak wystartuje w wyborach na lidera torys\u00f3w", "date_published": "2022-10-23 14:10:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polityczna-burza-na-wyspach-rishi-sunak-wystartuje-w-wyborac,nId,6365733\"><img align=\"left\" alt=\"Polityczna burza na Wyspach. Rishi Sunak wystartuje w wyborach na lidera torys\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/polityczna-burza-na-wyspach-rishi-sunak-wystartuje-w-wyborac/000F2GQ39Y2H6I1L-C321.jpg\" /></a>Rishi Sunak og\u0142osi\u0142 oficjalnie swoj\u0105 kandydatur\u0119 o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej. Nowy lider przejmie zarazem urz\u0105d szefa rz\u0105du po 44-dniow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rozpoczela-sie-nowa-faza-wojny-celem-infrastruktura,nId,6365719", "title": "Ze\u0142enski: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 nowa faza wojny. \"Celem infrastruktura krytyczna\"", "date_published": "2022-10-23 13:48:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rozpoczela-sie-nowa-faza-wojny-celem-infrastruktura,nId,6365719\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 nowa faza wojny. &quot;Celem infrastruktura krytyczna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rozpoczela-sie-nowa-faza-wojny-celem-infrastruktura/000G1ZYBG8ULHMQS-C321.jpg\" /></a>Rosja rozpocz\u0119\u0142a now\u0105 faz\u0119 wojny - masowy ostrza\u0142 infrastruktury krytycznej, w tym zw\u0142aszcza w sie\u0107 energetycz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katastrofa-szybowca-pod-czestochowa-sa-ofiary,nId,6365744", "title": "Katastrofa szybowca pod Cz\u0119stochow\u0105. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-10-23 13:10:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katastrofa-szybowca-pod-czestochowa-sa-ofiary,nId,6365744\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa szybowca pod Cz\u0119stochow\u0105. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-szybowca-pod-czestochowa-sa-ofiary/000G8O71PDOBHJ7G-C321.jpg\" /></a>W wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, pod Cz\u0119stochow\u0105 rozbi\u0142 si\u0119 szybowiec. W wyniku katastrofy zgin\u0119\u0142y dwie osoby.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-koalicja-obywatelska-to-w-istocie-formacja-niemiec,nId,6365729", "title": "Kaczy\u0144ski: Koalicja Obywatelska to w istocie formacja niemiecka", "date_published": "2022-10-23 12:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-koalicja-obywatelska-to-w-istocie-formacja-niemiec,nId,6365729\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Koalicja Obywatelska to w istocie formacja niemiecka\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-koalicja-obywatelska-to-w-istocie-formacja-niemiec/000G8O1RCT59SA3J-C321.jpg\" /></a>- G\u0142\u00f3wna formacja opozycji - Koalicja Obywatelska, to w istocie formacja niemiecka. Jest jawnie, bezpo\u015brednio zwi\u0105zana z Niemcami - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kacz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-wyglada-zestrzelenie-samolotu-nagranie-z-rosyjskiego-su-,nId,6365710", "title": "Tak wygl\u0105da zestrzelenie samolotu. Nagranie z rosyjskiego Su-25", "date_published": "2022-10-23 11:34:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-wyglada-zestrzelenie-samolotu-nagranie-z-rosyjskiego-su-,nId,6365710\"><img align=\"left\" alt=\"Tak wygl\u0105da zestrzelenie samolotu. Nagranie z rosyjskiego Su-25\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-wyglada-zestrzelenie-samolotu-nagranie-z-rosyjskiego-su/000G8NW2F90BHJ9O-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 moment zestrzelenia rosyjskiego samolotu Su-25. Zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera umies"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-su-30-rozbil-sie-w-irkucku-samolot-spadl-na-pietrowy-dom,nId,6365707", "title": "Su-30 rozbi\u0142 si\u0119 w Irkucku. Samolot spad\u0142 na pi\u0119trowy dom", "date_published": "2022-10-23 11:29:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-su-30-rozbil-sie-w-irkucku-samolot-spadl-na-pietrowy-dom,nId,6365707\"><img align=\"left\" alt=\"Su-30 rozbi\u0142 si\u0119 w Irkucku. Samolot spad\u0142 na pi\u0119trowy dom\" src=\"https://i.iplsc.com/su-30-rozbil-sie-w-irkucku-samolot-spadl-na-pietrowy-dom/000G8NXRDYPN98EA-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 rosyjski samolot bojowy Su-30 spad\u0142 na dom mieszkalny w Irkucku. Gubernator obwodu irkuckiego Michai\u0142 Kobziew poinformowa\u0142, \u017ce nie ma informacji o rannych ani zabit"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-trojmiasto-szykuje-zapasy-jodku-potasu-ryzyko-skazenia-jest-,nId,6365692", "title": "Tr\u00f3jmiasto szykuje zapasy jodku potasu. \"Ryzyko ska\u017cenia jest minimalne\"", "date_published": "2022-10-23 10:49:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-trojmiasto-szykuje-zapasy-jodku-potasu-ryzyko-skazenia-jest-,nId,6365692\"><img align=\"left\" alt=\"Tr\u00f3jmiasto szykuje zapasy jodku potasu. &quot;Ryzyko ska\u017cenia jest minimalne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trojmiasto-szykuje-zapasy-jodku-potasu-ryzyko-skazenia-jest/000G38T0GWBQTYBN-C321.jpg\" /></a>Tr\u00f3jmiasto przygotowuje zapasy jodku potasu i punkty dystrybucyjne, gdzie preparaty b\u0119d\u0105 wydawane w przypadku wyst\u0105pienia ewentualnego ska\u017cenia "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-nie-ma-watpliwosci-linia-wagnera-daleko-od-lin,nId,6365665", "title": "Brytyjski MON nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. \"'Linia Wagnera' daleko od linii frontu\"", "date_published": "2022-10-23 10:35:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-nie-ma-watpliwosci-linia-wagnera-daleko-od-lin,nId,6365665\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski MON nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. &quot;'Linia Wagnera' daleko od linii frontu&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-mon-nie-ma-watpliwosci-linia-wagnera-daleko-od-lin/000ETZA5YWOPIEH8-C321.jpg\" /></a>Plany Prigo\u017cyna dotycz\u0105ce budowy &quot;linii Wagnera&quot; sugeruj\u0105, \u017ce Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do odparcia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-wszyscy-seniorzy-moga-liczyc-na-rzad-prawa-i-spra,nId,6365673", "title": "Morawiecki: Wszyscy seniorzy mog\u0105 liczy\u0107 na rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-23 09:57:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-wszyscy-seniorzy-moga-liczyc-na-rzad-prawa-i-spra,nId,6365673\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Wszyscy seniorzy mog\u0105 liczy\u0107 na rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-wszyscy-seniorzy-moga-liczyc-na-rzad-prawa-i-spra/000AMFKZRA5UUOYQ-C321.jpg\" /></a>- Wszyscy seniorzy w Polsce mog\u0105 liczy\u0107 na rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - zapewnia premier Mateusz Morawiecki w swoim cyklicznym podca\u015bcie. W jego opinii &quo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-ulubienica-churchilla-pierwowzor-milosci-bonda-niezwykla-his,nId,6365636", "title": "Ulubienica Churchilla, pierwowz\u00f3r mi\u0142o\u015bci Bonda. Niezwyk\u0142a historia Polki", "date_published": "2022-10-23 09:57:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-ulubienica-churchilla-pierwowzor-milosci-bonda-niezwykla-his,nId,6365636\"><img align=\"left\" alt=\"Ulubienica Churchilla, pierwowz\u00f3r mi\u0142o\u015bci Bonda. Niezwyk\u0142a historia Polki\" src=\"https://i.iplsc.com/ulubienica-churchilla-pierwowzor-milosci-bonda-niezwykla-his/000G8NNDHB5TOYUA-C321.jpg\" /></a>Polska agentka brytyjskiej s\u0142u\u017cby specjalnej Krystyna Skarbek w trakcie swojego kr\u00f3tkiego, ale burzliwego \u017cycia, wciela\u0142a si\u0119 w liczne postacie, figuruj\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nocne-poszukiwania-w-slowackich-tatrach-zaginal-polak,nId,6365671", "title": "Nocne poszukiwania w s\u0142owackich Tatrach. Zagin\u0105\u0142 Polak", "date_published": "2022-10-23 09:50:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nocne-poszukiwania-w-slowackich-tatrach-zaginal-polak,nId,6365671\"><img align=\"left\" alt=\"Nocne poszukiwania w s\u0142owackich Tatrach. Zagin\u0105\u0142 Polak \" src=\"https://i.iplsc.com/nocne-poszukiwania-w-slowackich-tatrach-zaginal-polak/000G8NNV223CEYMC-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 s\u0142owaccy ratownicy rozpocz\u0119li poszukiwania 53-letniego Polaka, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 na samotn\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 z miejscowo\u015bci \u0179dziar w kierunku Prze\u0142\u0119czy pod Kop\u0105. W "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-busa-z-ciezarowka-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6365669", "title": "Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-10-23 09:47:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-busa-z-ciezarowka-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6365669\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby \" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-busa-z-ciezarowka-nie-zyja-dwie-osoby/000DPWY67TH2TYCV-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, kolejne dwie w szpitalu - to tragiczny wynik zderzenia ci\u0119\u017car\u00f3wki z busem na drodze krajowej nr 50 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Andrzej\u00f3w Duranowski pod Sochaczewem (woj. mazowieckie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-busa-z-ciezarowka-nie-zyja-trzy-osoby,nId,6365669", "title": "Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby", "date_published": "2022-10-23 09:47:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-busa-z-ciezarowka-nie-zyja-trzy-osoby,nId,6365669\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-busa-z-ciezarowka-nie-zyja-trzy-osoby/000G8NPN03IAUHVY-C321.jpg\" /></a>W szpitalu zmar\u0142a trzecia osoba poszkodowana w wypadku na drodze krajowej nr 50 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Andrzej\u00f3w Duranowski ko\u0142o Sochaczewa (Mazowsze). Dosz\u0142o tam do zderzenia ci\u0119\u017car\u00f3wki z busem. Na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-pawel-kowal-realna-stawka-tej-wojny-jest-przyszlosc-rosji,nId,6364237", "title": "Pawe\u0142 Kowal: Realn\u0105 stawk\u0105 tej wojny jest przysz\u0142o\u015b\u0107 Rosji", "date_published": "2022-10-23 08:58:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-pawel-kowal-realna-stawka-tej-wojny-jest-przyszlosc-rosji,nId,6364237\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kowal: Realn\u0105 stawk\u0105 tej wojny jest przysz\u0142o\u015b\u0107 Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kowal-realna-stawka-tej-wojny-jest-przyszlosc-rosji/000G8N6ET9Q1XL63-C321.jpg\" /></a>- Realn\u0105 stawk\u0105 tej wojny nie jest Ukraina, ale Rosja - m\u00f3wi Interii Pawe\u0142 Kowal. - Bardziej prawdopodobny jest scenariusz, \u017ce Rosja si\u0119 rozpadnie, mocniej zdecen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-ocenia-zjazd-partii-w-chinach-xi-jingping-zasial-str,nId,6365652", "title": "Ekspert ocenia zjazd partii w Chinach. \"Xi Jingping zasia\u0142 strach\"", "date_published": "2022-10-23 08:54:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-ocenia-zjazd-partii-w-chinach-xi-jingping-zasial-str,nId,6365652\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert ocenia zjazd partii w Chinach. &quot;Xi Jingping zasia\u0142 strach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-ocenia-zjazd-partii-w-chinach-xi-jingping-zasial-str/00077PRNYF7SFPBH-C321.jpg\" /></a>Wyprowadzenie z sali obrad by\u0142ego przewodnicz\u0105cego ChRL Hu Jinato to bardzo symboliczny incydent, kt\u00f3ry ma zasia\u0107 strach w szeregach Komunistycznej P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-dwie-osoby-zmarly-w-wyniku-zatrucia-czadem-sluzby-prz,nId,6365634", "title": "Pozna\u0144: Dwie osoby zmar\u0142y w wyniku zatrucia czadem. S\u0142u\u017cby przestrzegaj\u0105", "date_published": "2022-10-23 08:08:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-dwie-osoby-zmarly-w-wyniku-zatrucia-czadem-sluzby-prz,nId,6365634\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Dwie osoby zmar\u0142y w wyniku zatrucia czadem. S\u0142u\u017cby przestrzegaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-dwie-osoby-zmarly-w-wyniku-zatrucia-czadem-sluzby-prz/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zmar\u0142y w wyniku zatrucia tlenkiem w\u0119gla, zwanym potocznie czadem. Rzecznik prasowy komendanta g\u0142\u00f3wnego PSP bryg. Karol Kierzkowski przestr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kukiz-o-zniesieniu-immunitetu-czesc-osob-nie-czuje-nad-soba-,nId,6365626", "title": "Kukiz o zniesieniu immunitetu. \"Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b nie czuje nad sob\u0105 \u017cadnego bata\"", "date_published": "2022-10-23 07:37:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kukiz-o-zniesieniu-immunitetu-czesc-osob-nie-czuje-nad-soba-,nId,6365626\"><img align=\"left\" alt=\"Kukiz o zniesieniu immunitetu. &quot;Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b nie czuje nad sob\u0105 \u017cadnego bata&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kukiz-o-zniesieniu-immunitetu-czesc-osob-nie-czuje-nad-soba/000DTXSJKD6P26NT-C321.jpg\" /></a>- Fakt posiadania immunitetu powoduje, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3ra nim dysponuje, nie czuje nad sob\u0105 \u017cadnego bata - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Kukiz, odnosz\u0105c si\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cena-masla-cie-przeraza-oto-jak-zrobic-je-samemu-w-domu-i-os,nId,6359947", "title": "Cena mas\u0142a ci\u0119 przera\u017ca? Oto, jak zrobi\u0107 je samemu w domu i oszcz\u0119dzi\u0107", "date_published": "2022-10-23 07:22:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cena-masla-cie-przeraza-oto-jak-zrobic-je-samemu-w-domu-i-os,nId,6359947\"><img align=\"left\" alt=\"Cena mas\u0142a ci\u0119 przera\u017ca? Oto, jak zrobi\u0107 je samemu w domu i oszcz\u0119dzi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/cena-masla-cie-przeraza-oto-jak-zrobic-je-samemu-w-domu-i-os/000G89OTHW4UX756-C321.jpg\" /></a>Ceny mas\u0142a, podobnie jak innych produkt\u00f3w, szybuj\u0105 w g\u00f3r\u0119. Mo\u017cna jednak oszcz\u0119dzi\u0107 i przygotowa\u0107 je samemu. Podpowiadamy, jak zrobi\u0107 mas\u0142o domowej roboty.</p><b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-grupy-wagnera-dzieli-rosyjskie-wladze-wrodzy-biurokraci,nId,6365622", "title": "Szef Grupy Wagnera dzieli rosyjskie w\u0142adze. \"Wrodzy biurokraci\"", "date_published": "2022-10-23 07:14:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-grupy-wagnera-dzieli-rosyjskie-wladze-wrodzy-biurokraci,nId,6365622\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Grupy Wagnera dzieli rosyjskie w\u0142adze. &quot;Wrodzy biurokraci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-grupy-wagnera-dzieli-rosyjskie-wladze-wrodzy-biurokraci/000G2J5RP978LAOK-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, w\u0142a\u015bciciel prywatnej firmy wojskowej tzw. Grupy Wagnera, nazywany te\u017c &quot;kucharzem Putina&quot;, wed\u0142ug ameryka\u0144skiego Instytutu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-roslyn-uderzy-w-meksyk-mozliwe-powodzie-blyskawiczne,nId,6365615", "title": "Huragan Roslyn uderzy w Meksyk. \"Mo\u017cliwe powodzie b\u0142yskawiczne\"", "date_published": "2022-10-23 06:56:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-roslyn-uderzy-w-meksyk-mozliwe-powodzie-blyskawiczne,nId,6365615\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan Roslyn uderzy w Meksyk. &quot;Mo\u017cliwe powodzie b\u0142yskawiczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-roslyn-uderzy-w-meksyk-mozliwe-powodzie-blyskawiczne/000G8N73TP3DM2EU-C321.jpg\" /></a>Huragan Roslyn zmierza w kierunku Meksyku. Pa\u0144stwowa agencja ostrzega przed mo\u017cliwymi powodziami b\u0142yskawicznymi, osuni\u0119ciami ziemi i &quot;zagra\u017caj\u0105cymi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ktore-sprzety-agd-zuzywaja-najwiecej-pradu-odpowiedz-moze-ci,nId,6359960", "title": "Kt\u00f3re sprz\u0119ty AGD zu\u017cywaj\u0105 najwi\u0119cej pr\u0105du? Odpowied\u017a mo\u017ce ci\u0119 zaskoczy\u0107", "date_published": "2022-10-23 06:23:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ktore-sprzety-agd-zuzywaja-najwiecej-pradu-odpowiedz-moze-ci,nId,6359960\"><img align=\"left\" alt=\"Kt\u00f3re sprz\u0119ty AGD zu\u017cywaj\u0105 najwi\u0119cej pr\u0105du? Odpowied\u017a mo\u017ce ci\u0119 zaskoczy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ktore-sprzety-agd-zuzywaja-najwiecej-pradu-odpowiedz-moze-ci/000A33Q2TP3CEYOL-C321.jpg\" /></a>Czy od\u0142\u0105czanie \u0142adowarki od telefonu z kontaktu pozwoli obni\u017cy\u0107 rachunek za pr\u0105d? Czy warto suszy\u0107 pranie w suszarce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-areszt-dla-wiaczeslawa-boguslajewa-to-czlowiek-legen,nId,6365605", "title": "Ukraina: Areszt dla Wiaczes\u0142awa Bogus\u0142ajewa. \"To cz\u0142owiek legenda\"", "date_published": "2022-10-23 06:17:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-areszt-dla-wiaczeslawa-boguslajewa-to-czlowiek-legen,nId,6365605\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Areszt dla Wiaczes\u0142awa Bogus\u0142ajewa. &quot;To cz\u0142owiek legenda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-areszt-dla-wiaczeslawa-boguslajewa-to-czlowiek-legen/000G8N43JY87FH5B-C321.jpg\" /></a>Jeden z najbogatszych ludzi w Ukrainie Wiaczes\u0142aw Bogus\u0142ajew aresztowany w Zaporo\u017cu - podaj\u0105 ukrai\u0144skie media. By\u0142y dy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-hakerow-w-iranie-ujawnili-dokumenty-dot-programu-atomow,nId,6365604", "title": "Atak haker\u00f3w w Iranie. Ujawnili dokumenty dot. programu atomowego", "date_published": "2022-10-23 06:09:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-hakerow-w-iranie-ujawnili-dokumenty-dot-programu-atomow,nId,6365604\"><img align=\"left\" alt=\"Atak haker\u00f3w w Iranie. Ujawnili dokumenty dot. programu atomowego\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-hakerow-w-iranie-ujawnili-dokumenty-dot-programu-atomow/0006KUDMM71M05O2-C321.jpg\" /></a>&quot;Black Reward&quot;, ira\u0144ska grupa hakerska  poinformowa\u0142a, \u017ce z sukcesem w\u0142ama\u0142a si\u0119 do wewn\u0119trznego systemu poczty elektronicznej ira\u0144skiej firmy zajmuj\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesciowe-zacmienie-slonca-juz-niedlugo-kiedy-i-jak-mozna-je,nId,6365598", "title": "Cz\u0119\u015bciowe za\u0107mienie s\u0142o\u0144ca ju\u017c nied\u0142ugo. Kiedy i jak mo\u017cna je obserwowa\u0107?", "date_published": "2022-10-23 06:01:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesciowe-zacmienie-slonca-juz-niedlugo-kiedy-i-jak-mozna-je,nId,6365598\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119\u015bciowe za\u0107mienie s\u0142o\u0144ca ju\u017c nied\u0142ugo. Kiedy i jak mo\u017cna je obserwowa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/czesciowe-zacmienie-slonca-juz-niedlugo-kiedy-i-jak-mozna-je/00086E33198C295W-C321.jpg\" /></a>We wtorek 25 pa\u017adziernika, mi\u0119dzy 11:15 a 13:35 widoczne b\u0119dzie cz\u0119\u015bciowe za\u0107mienie s\u0142o\u0144ca. To zjawisko wynikaj\u0105ce z geometrii i kosmicznej koincydencji. - J"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-agnieszka-dziemianowicz-bak-glosowanie-biedronia-ws-kpo-bylo,nId,6364175", "title": "Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k: G\u0142osowanie Biedronia ws. KPO by\u0142o bez znaczenia", "date_published": "2022-10-23 05:51:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-agnieszka-dziemianowicz-bak-glosowanie-biedronia-ws-kpo-bylo,nId,6364175\"><img align=\"left\" alt=\"Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k: G\u0142osowanie Biedronia ws. KPO by\u0142o bez znaczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/agnieszka-dziemianowicz-bak-glosowanie-biedronia-ws-kpo-bylo/000G8MCW5O26NUD7-C321.jpg\" /></a>Jak rozumie\u0107 g\u0142osowanie Roberta Biedronia za odebraniem Polsce pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy? - Ono niczego nie zmienia, nadal chcemy tych pieni\u0119dz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakrecasz-kaloryfery-w-mieszkaniu-zeby-oszczedzic-na-ogrzewa,nId,6361982", "title": "Zakr\u0119casz kaloryfery w mieszkaniu, \u017ceby oszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu? Mo\u017cesz zap\u0142aci\u0107 \"kar\u0119\"", "date_published": "2022-10-23 05:12:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakrecasz-kaloryfery-w-mieszkaniu-zeby-oszczedzic-na-ogrzewa,nId,6361982\"><img align=\"left\" alt=\"Zakr\u0119casz kaloryfery w mieszkaniu, \u017ceby oszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu? Mo\u017cesz zap\u0142aci\u0107 &quot;kar\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zakrecasz-kaloryfery-w-mieszkaniu-zeby-oszczedzic-na-ogrzewa/000EIB2BR5CCOE0U-C321.jpg\" /></a>Utrzymywanie odpowiedniej temperatury w mieszkaniu jest wa\u017cne nie tylko w kontek\u015bcie komfortu termicznego lokator\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-pozostal-na-stanowisku-to-zerwanie-z-tradycja,nId,6365589", "title": "Xi Jinping pozosta\u0142 na stanowisku. To zerwanie z tradycj\u0105", "date_published": "2022-10-23 04:55:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-pozostal-na-stanowisku-to-zerwanie-z-tradycja,nId,6365589\"><img align=\"left\" alt=\"Xi Jinping pozosta\u0142 na stanowisku. To zerwanie z tradycj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/xi-jinping-pozostal-na-stanowisku-to-zerwanie-z-tradycja/000G8N0IANGDG8TE-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping ponownie zosta\u0142 sekretarzem generalnym Komunistycznej Partii Chin. Sk\u0142ad \u015bcis\u0142ego kierownictwa KPCh zaprezentowano w niedziel\u0119. Eksperci twierdz\u0105, \u017ce chi\u0144ski przyw\u00f3d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3227,akt,230701", "title": "Wojna w Ukrainie . 242. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-23 04:18:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3227,akt,230701\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie . 242. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8MZHL2F2YQST-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3227,akt,230733", "title": "Wojna w Ukrainie . 242. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-23 04:18:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3227,akt,230733\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie . 242. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8MZHL2F2YQST-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3227,akt,230902", "title": "Wojna w Ukrainie . 242. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-23 04:18:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3227,akt,230902\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie . 242. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-242-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8MZHL2F2YQST-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]